[
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 225,
        "noeud": 57,
        "article": 222,
        "id_article": 222,
        "copie_de": 222,
        "nom": "Doc adapt\u00e9e Profil de comp\u00e9tences",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "Les donn\u00e9es du profil AUDE ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans des rubriques du nouveau profil de comp\u00e9tences ou repositionn\u00e9es ailleurs dans le dossier AUDE du demandeur d\u2019emploi. \n\nL\u2019objectif de ce document est de permettre de : \n\n# Partie 1\t_Comprendre d\u2019o\u00f9 viennent les donn\u00e9es constitutives du profil de comp\u00e9tences_\n# Partie 2\t_Retrouver facilement les donn\u00e9es non reprises dans le profil de comp\u00e9tences (par ex : les codes op\u00e9rationnels) ou int\u00e9gr\u00e9es diff\u00e9remment  (ex : le champ cr\u00e9ation d\u2019entreprise)_\n\nPartie 1 \n* Profil de Comp\u00e9tences\n* Rubrique Parcours.[^1]\n* Rubrique \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb\n* Rubrique \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s \u00bb\n* Rubrique \u00ab CV et R\u00e9alisations \u00bb\n* Rubrique \u00ab Ce que le Candidat Montre aux Recruteurs \u00bb\n* Annexe \u2013 Exemples de doublons dans la Rubrique Parcours suite \u00e0 la migration\n\nPartie 2 \n* Les Codes Op\u00e9rationnels 1 et 2\n* Le Compl\u00e9ment de Profil\n* Les Codes Validation du ROME\n* Les Moyens de Locomotion\n* La cr\u00e9ation et reprise d\u2019entreprise\n* La Promotion de Profils\n* Le Positionnement sur le Dispositif IAE\n* L\u2019Accord Contrat de Professionnalisation\n* L\u2019accord Travail \u00e0 l\u2019Etranger\n* En compl\u00e9ment\n\n\nLe profil de comp\u00e9tences a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 partir des donn\u00e9es en provenance :\n* Du profil professionnel  AUDE, \n* De l\u2019onglet WEB AUDE (si non valid\u00e9),\n* Du/des CV de pole-emploi.fr (publi\u00e9(s) et non publi\u00e9(s)) \n\nLes \u00e9l\u00e9ments se retrouvent dans les diff\u00e9rentes rubriques du profil de comp\u00e9tences (ou hors profil de comp\u00e9tences(1)).  \n\nMalgr\u00e9 les diff\u00e9rentes r\u00e8gles de priorisation de migration et le d\u00e9doublonnage automatique, des doublons dans le parcours ou les comp\u00e9tences peuvent exister\nIl conviendra de les traiter en entretien avec le demandeur ou d\u2019accompagner ce dernier \u00e0 le faire en autonomie(2) . \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les donn\u00e9es du profil de comp\u00e9tences  proviennent des sources AUDE et pole-emploi.fr. \n    Certaines donn\u00e9es sont reprises \u00e0 l\u2019identique dans le profil de comp\u00e9tences ou dans AUDE, d\u2019autres sont int\u00e9gr\u00e9es diff\u00e9remment.. \n    Les profils des candidats non DE, des DE inscrits et des DE radi\u00e9s depuis moins de 6 ans sont migr\u00e9s.\n\n---------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\n## RUBRIQUE  PARCOURS  ##\nLa rubrique \u00ab Parcours \u00bb rassemble les exp\u00e9riences professionnelles ou extra-professionnelles et les formations en ordre chronologique inverse (\u00ab timeline \u00bb) ainsi que les centres d\u2019int\u00e9r\u00eat. \nLes exp\u00e9riences sont identifi\u00e9es par une ligne de couleur grise, les formations par une ligne de couleur jaune.\nLes \u00e9l\u00e9ments relatifs aux exp\u00e9riences et formations issus du profil professionnel AUDE,  de l\u2019onglet WEB AUDE (si non valid\u00e9) et du ou des CV de pole-emploi.fr sont migr\u00e9s, d\u00e9doublonn\u00e9s (libell\u00e9 et date) et class\u00e9s selon la date indiqu\u00e9e dans leur source. \nLes centres d\u2019int\u00e9r\u00eat proviennent uniquement des CV de pole-emploi.fr. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les exp\u00e9riences professionnelles et extra-professionnelles et les formations sont class\u00e9es par ordre chronologique inverse.\n    Elles reprennent les informations issues de AUDE et du ou des CV pole-emploi.fr.\n    Des cas de doublons dans le \u00ab Parcours \u00bb seront \u00e0 g\u00e9rer avec ou par les DE/candidats. \n\n\n## RUBRIQUE COMPETENCES ##\n\nLa rubrique \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb rassemble les comp\u00e9tences (savoirs, savoir-faire et savoir-\u00eatre professionnels), les langues, les permis et les moyens de locomotion. \nLes savoirs, savoir-faire sont aliment\u00e9s \u00e0 partir des savoirs et savoir-faire du r\u00e9f\u00e9rentiel s\u00e9lectionn\u00e9s dans les ROME 1 et ROME 2 du profil AUDE, de l\u2019onglet WEB AUDE (si non valid\u00e9) et de la ou des cibles professionnelles du ou des CV de pole-emploi.fr. Ils sont aussi aliment\u00e9s par les savoirs et savoir-faire saisis librement hors r\u00e9f\u00e9rentiel dans le ou les CV pole-emploI.fr. Ils sont d\u00e9doublonn\u00e9s si le libell\u00e9 est exactement identique et class\u00e9s dans des regroupements de comp\u00e9tences du r\u00e9f\u00e9rentiel ou une rubrique \u00ab autres comp\u00e9tences \u00bb (hors r\u00e9f\u00e9rentiel).\nLes savoir-\u00eatre professionnels ne seront pas aliment\u00e9s apr\u00e8s migration car ni le profil AUDE, ni les cv p\u00f4le-emploi.fr ne contenaient les 14 savoir-\u00eatre professionnels r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s. Des \u00e9l\u00e9ments qui recoupent les 14 savoir-\u00eatre professionnels pourront donc se retrouver dans les comp\u00e9tences \u00ab libres \u00bb. Il est pr\u00e9conis\u00e9 de s\u00e9lectionner les savoir-\u00eatre correspondants et de supprimer la comp\u00e9tence libre.\nLes langues et permis sont aliment\u00e9s \u00e0 partir des diff\u00e9rentes sources. Les moyens de locomotion proviennent d\u2019AUDE et ne seront pas visibles pour les recruteurs.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9\n    La rubrique comp\u00e9tences rassemble les savoirs, savoir-faire et savoir-\u00eatre professionnels, les langues, les permis et les moyens de locomotion.\n    Les savoir-\u00eatre professionnels devront \u00eatre aliment\u00e9s \u00e0 partir du r\u00e9f\u00e9rentiel P\u00f4le emploi (14).\n    Des cas de doublons (savoirs, savoir-faire, langues, permis) seront \u00e0 traiter.\n\n## RUBRIQUE METIERS RECHERCHES ET PROJETS  \u00bd ##\n\nLa rubrique \u00abM\u00e9tiers Recherch\u00e9s et Projets\u00bb  est aliment\u00e9e \u00e0 partir des diff\u00e9rentes sources de donn\u00e9es pour les demandeurs d\u2019emploi inscrits et les candidats.\nM\u00e9tiers recherch\u00e9s :\nPour un DE : La recherche principale qui porte l\u2019Offre Raisonnable d\u2019Emploi (ORE) contractualis\u00e9e avec  le DE provient du m\u00e9tier 1 du profil professionnel AUDE quel que soit son code de validation. Elle reprend les informations de nature et caract\u00e9ristiques de l\u2019emploi recherch\u00e9, zone g\u00e9ographique privil\u00e9gi\u00e9e, salaire attendu pr\u00e9sents dans AUDE.\nQuand un m\u00e9tier 1 de l\u2019onglet Web \u00e9tait en attente de validation, il devient la recherche principale avec une ORE \u00e0 valider dans le nouveau profil. Une liste est disponible dans la synth\u00e8se \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage  pour indiquer au conseiller qu\u2019une action est attendue de sa part. Une alerte est \u00e9galement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e sur le dossier du DE dans l\u2019onglet \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s et Projets \u00bb. \nPour tous : Les autres m\u00e9tiers recherch\u00e9s sont aliment\u00e9s par ordre de priorit\u00e9, par les cibles de m\u00e9tiers des CV pole-emploi.fr publi\u00e9s, du plus au moins r\u00e9cent, puis des CV non publi\u00e9s. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    La rubrique \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s et Projets \u00bb regroupe la recherche portant l\u2019ORE (offre raisonnable d\u2019emploi) pour les DE et les diff\u00e9rents M\u00e9tiers Recherch\u00e9s, Projets d\u2019Evolution professionnelle et projets de Cr\u00e9ation et Reprise d\u2019Entreprise et Franchise.\n    Les diff\u00e9rentes rubriques devront \u00eatre revues et compl\u00e9t\u00e9es apr\u00e8s livraison.\n    Les alertes \u00ab ORE \u00e0 valider \u00bb pr\u00e9sentes dans la synth\u00e8se \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage seront \u00e0 traiter.\n\n\n## RUBRIQUE METIERS RECHERCHES ET PROJETS  2/2 ##\n\nUn projet d\u2019\u00e9volution professionnelle sera aliment\u00e9 s\u2019il existait un ROME 2 dans le profil AUDE avec un code de validation (P).\nUne alerte \u00ab projet de cr\u00e9ation, reprise et franchise d\u2019entreprise \u00bb sera visible pour le conseiller uniquement dans l\u2019onglet \u00abM\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets \u00bb si un projet  avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 (projet \u00ab envisag\u00e9 \u00bb ou \u00ab valid\u00e9 \u00bb) dans l\u2019onglet \u00ab contrat/conditions \u00bb de AUDE. \nUn projet de reprise d\u2019entreprise et franchise sera aliment\u00e9 si Franchise et/ou Reprise d\u2019entreprise \u00e9tait indiqu\u00e9 en type de contrat souhait\u00e9 dans la cible professionnelle d\u2019un CV pole-emploi.fr.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    L\u2019alerte \u00ab projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise \u00bb visible par le conseiller l\u2019incitera \u00e0 refaire le point sur la situation et le cas \u00e9ch\u00e9ant aider le DE \u00e0 compl\u00e9ter la rubrique du profil.\n\n\n## RUBRIQUE \u00ab CV ET REALISATIONS ##\n\nLes CV visibles dans la rubrique \u00ab CV et r\u00e9alisations \u00bb apr\u00e8s la migration proviennent des CV personnels joints qui \u00e9taient enregistr\u00e9s dans les profils CV.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9\n    La rubrique \u00ab CV et r\u00e9alisations \u00bb est aliment\u00e9e \u00e0 partir des CV personnels joints stock\u00e9s dans les profils CV pole-emploi.fr.\n    Il faudra inciter les DE qui n\u2019ont aucun CV joint \u00e0 en charger un ou en g\u00e9n\u00e9rer un \u00e0 partir des donn\u00e9es actualis\u00e9es de leur profil de comp\u00e9tences.\n\n## RUBRIQUE  CE QUE LE CANDIDAT MONTRE AUX RECRUTEURS ##\n\nLa carte de visite :\nLa rubrique \u00ab ce que le candidat montre aux recruteurs \u00bb contient une ou plusieurs cartes de visites qui sont les supports de la mise en visibilit\u00e9 d\u2019un profil pour les recruteurs.\nUne carte de visite est cr\u00e9\u00e9e pour chaque m\u00e9tier recherch\u00e9 des CV publi\u00e9s de pole-emploi.fr \u00e0 partir des \u00e9l\u00e9ments suivants : titre, accroche, appellation du m\u00e9tier recherch\u00e9, CV joint :\n+ Le titre :  le titre de la carte de visite est renseign\u00e9 \u00e0 partir du titre d\u00e9fini dans le CV, s\u2019il est renseign\u00e9 ou \u00e0 d\u00e9faut par le libell\u00e9 appellation (\u00e9l\u00e9ment obligatoire pour la mise en visibilit\u00e9 du profil).\n+ L\u2019accroche : l\u2019accroche de la carte de visite est renseign\u00e9e \u00e0 partir de l\u2019accroche d\u00e9finie dans le CV, si elle est renseign\u00e9e (\u00e9l\u00e9ment obligatoire pour la mise en visibilit\u00e9 du profil).\n+ L\u2019appellation du m\u00e9tier recherch\u00e9 : le m\u00e9tier recherch\u00e9 de la carte de visite est renseign\u00e9 \u00e0 partir de l\u2019appellation d\u00e9finie dans le CV. (\u00e9l\u00e9ment non visible obligatoire pour la mise en visibilit\u00e9)\n+ Le CV :  Pour chaque m\u00e9tier migr\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un CV publi\u00e9, le CV personnel, s\u2019il existe, est joint \u00e0 la carte de visite\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    \u00ab Ce que le candidat montre aux recruteurs \u00bb contient une ou plusieurs cartes de visites qui permettront une mise en visibilit\u00e9 du profil pour les recruteurs.\n    Le conseiller devra accompagner les DE en les aidant \u00e0 cr\u00e9er des cartes de visites leur permettant de se valoriser.\n\n## RUBRIQUE CE QUE LE CANDIDAT MONTRE AUX RECRUTEURS  ##\n \nLa visibilit\u00e9 du profil pour les recruteurs\nApr\u00e8s la livraison, un profil est visible pour les recruteurs s\u2019il existait au moins un CV publi\u00e9 sur pole-emploi.fr et que :\n\u2022\tla disponibilit\u00e9 d\u2019au moins un des CV publi\u00e9s \u00e9tait renseign\u00e9e, \n\u2022\tl\u2019accroche d\u2019au moins un des CV publi\u00e9s \u00e9tait renseign\u00e9e, \n\u2022\tle m\u00e9tier d\u2019au moins un des CV publi\u00e9s \u00e9tait renseign\u00e9, \n\u2022\ts\u2019il existe au moins un \u00e9l\u00e9ment de parcours de type formation/exp\u00e9rience ou au moins une comp\u00e9tence de type savoir/savoir-faire/langue/permis pour au moins un des CV publi\u00e9s.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les DE/Candidats qui poss\u00e9daient au moins un cv publi\u00e9 sur p\u00f4le-emploi.fr avec certains \u00e9l\u00e9ments obligatoires auront un profil visible pour les recruteurs apr\u00e8s la livraison du profil de comp\u00e9tences.\n    Les conseillers devront accompagner les DE dans leur mise en visibilit\u00e9\n\nLes \u00e9l\u00e9ment visibles / non visibles (\t) lors de la migration\n\nLors des op\u00e9rations de migration, diff\u00e9rentes r\u00e8gles sont appliqu\u00e9es \u00e0 tous les \u00e9l\u00e9ments en provenance d\u2019AUDE et/ou de pole-emploi.fr : \n1.\tToute donn\u00e9e en provenance d\u2019AUDE est \u00ab non visible \u00bb\t.\n2.\tToute donn\u00e9e en provenance d\u2019un CV publi\u00e9 est \u00ab visible \u00bb.\n3.\tToute donn\u00e9e en provenance d\u2019un autre CV est \u00ab non visible \u00bb\t    .\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les \u00e9l\u00e9ments en provenance de AUDE lors de la livraison seront par principe \u00ab non visibles \u00bb. \n    Les conseillers en entretien avec les DE ou les DE en toute autonomie pourront modifier l\u2019\u00e9l\u00e9ment et ainsi le rendre visible par les recruteurs lors de la publication de la carte de visite\n\n\nAnnexe : exemples de cas de doublons dans \u00ab Parcours \u00bb et \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb\nDans le cadre de la migration, des r\u00e8gles de priorisation et d\u00e9doublonnage entre les diff\u00e9rentes sources alimentant le profil de comp\u00e9tences ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies. De m\u00eame, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9viter au maximum la perte d\u2019informations. \n\nConcernant les formations : \n+ A partir des CV publi\u00e9s ou non publi\u00e9s : Une seule donn\u00e9e remonte lorsque des formations comportent le triplet ann\u00e9e/domaine/niveau strictement identique entre les diff\u00e9rentes sources\n+ En l\u2019absence de CV publi\u00e9 ou non publi\u00e9 : Les formations remontent uniquement de l\u2019onglet WEB s\u2019il existe, \u00e0 d\u00e9faut du profil professionnel dans AUDE. \n\nConcernant les exp\u00e9riences : \n+ A partir des CV publi\u00e9s ou non publi\u00e9s : S\u2019il existe des CV publi\u00e9s ou non publi\u00e9s, les exp\u00e9riences sont uniquement extraites de CV. Une seule donn\u00e9e remonte lorsque des exp\u00e9riences comportent le triplet date \n+ En l\u2019absence de CV publi\u00e9 ou non publi\u00e9 : Les exp\u00e9riences remontent uniquement de l\u2019onglet WEB s\u2019il existe, \u00e0 d\u00e9faut du profil professionnel dans AUDE. \n\nConcernant les comp\u00e9tences :\n+ Les comp\u00e9tences structur\u00e9es (issues des fiches ROME) en provenance d\u2019AUDE ou des CV pole-emploi.fr sont automatiquement d\u00e9doublonn\u00e9es\n+ Les comp\u00e9tences \u00ab libres \u00bb saisies dans les CV pole-emploi.fr ne sont d\u00e9doublonn\u00e9es que si elles sont strictement identiques. \nMalgr\u00e9 ces diff\u00e9rentes r\u00e8gles, des doublons dans le parcours ou les comp\u00e9tences peuvent apparaitre. Il conviendra donc de les traiter en entretien avec le demandeur ou d\u2019accompagner ce dernier \u00e0 le faire en autonomie. Pour rappel, seules les donn\u00e9es en provenance d\u2019un CV publi\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 top\u00e9es \u00ab visible \u00bb.\n\n---------------------------------------------------\n\nVous trouverez ci-apr\u00e8s quelques exemples de doublons avec les raisons de leur existence. Ils vous aideront \u00e0 identifier les cas dans les dossiers des demandeurs d\u2019emploi que vous accompagnez. En compl\u00e9ment, une pop-in informe les DE et les candidats non DE  des changements lors de leur premi\u00e8re connexion.\n\nEXEMPLE 1\n2 exp\u00e9riences similaires. Elles sont issues de profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE. Elles sont \u00ab non visibles \u00bb par les recruteurs. Ce doublon s\u2019explique par : \n+ Une diff\u00e9rence dans la p\u00e9riode d\u2019activit\u00e9, \n+ Une diff\u00e9rence dans la d\u00e9nomination de l\u2019employeur.\n\nEXEMPLE 2\nDes formations similaires. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE et du profil professionnel AUDE.\nCes doublons s\u2019expliquent  par une diff\u00e9rence dans l\u2019ann\u00e9e d\u2019obtention du dipl\u00f4me.\n\nEXEMPLE 3\nDes formations similaires. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE et du profil professionnel AUDE.\nCes doublons s\u2019expliquent  par :\n+ Une diff\u00e9rence dans la date d\u2019obtention du dipl\u00f4me (donn\u00e9e non obligatoire dans AUDE), \n+ Une diff\u00e9rence dans l\u2019appellation de la formation.\n\nEXEMPLE 4\nDes formations identiques. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE et du profil professionnel AUDE.\nCe doublon s\u2019explique  par une diff\u00e9rence dans le domaine de formation. \nLe domaine de formation n\u2019est pas visible en vue synth\u00e9tique. Il faut cliquer sur le lien pour afficher cette information.\n\nEXEMPLE 5\nDes exp\u00e9riences identiques visibles par les recruteurs. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE.\nCe doublon s\u2019explique  par :\n+ Une diff\u00e9rence dans l\u2019appellation du m\u00e9tier exerc\u00e9, \n+ Une diff\u00e9rence dans la d\u00e9nomination de l\u2019employeur.\n\nEXEMPLE 6\nDes comp\u00e9tences identiques. Elles sont class\u00e9es dans  des regroupements de comp\u00e9tences diff\u00e9rents.  Elles sont issues des donn\u00e9es de AUDE et des donn\u00e9es des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr.\nCe doublon s\u2019explique  par une diff\u00e9rence dans l\u2019appellation de la comp\u00e9tence. \n\n------------------------------------------------------------\n\nPartie 2 \n## Les Codes Op\u00e9rationnels 1 et 2 ##\n\nLes codes op\u00e9rationnels sont maintenant disponibles dans l\u2019\u00e9cran AUDE \u00ab Diagnostic \u00bb en modification et en consultation. Le mode de fonctionnement ne change pas. En terme de pilotage, les codes op\u00e9rationnels continuent \u00e0 \u00eatre requ\u00eatables dans la gestion de portefeuille via \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP ou via IOP.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les codes op\u00e9rationnels sont toujours \u00e0 disposition dans le dossier AUDE. \n    Ils se retrouvent dans l\u2019\u00e9cran AUDE \u00ab Diagnostic \u00bb .\n    Ils restent requ\u00eatables dans \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP.\n    Ils ne sont pas partag\u00e9s avec le candidat\n\n## Le Compl\u00e9ment de Profil ##\n\nLe compl\u00e9ment de profil sera temporairement disponible dans l\u2019onglet  \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s et Projets \u00bb uniquement en consultation. Cette donn\u00e9e va disparaitre \u00e0 terme. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le compl\u00e9ment de profil reste accessible par le conseiller pendant un an \u00e0 partir de la mise en production. \n    Il n\u2019est pas modifiable.\n    Les donn\u00e9es seront \u00e0 reprendre dans les champs ad hoc du profil de comp\u00e9tences.\n    Il n\u2019est pas affich\u00e9 au candidat.\n\n\n## Les Codes Validation du ROME ##\n\nLes codes de validation du ROME n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 repris dans le cadre du profil de comp\u00e9tences. Ils n\u2019existent plus. \nDans le profil, 2 notions sont reprises : \n-\tLes m\u00e9tiers recherch\u00e9s \n-\tLes projets d\u2019\u00e9volution professionnelle\nEn revanche, ces codes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s dans le cadre des op\u00e9rations de migration : \n-\tLe m\u00e9tier 1 AUDE va constituer le m\u00e9tier recherch\u00e9 principal dans le profil de comp\u00e9tence quel que soit son code de validation. \n-\tLe m\u00e9tier 2 AUDE (si pr\u00e9sent) permet de constituer une nouvelle recherche dans le profil de comp\u00e9tences. Elle sera de type \u00ab projet d\u2019\u00e9volution professionnelle \u00bb si le code de validation est \u00ab P \u00bb, ou de type \u00ab m\u00e9tier recherch\u00e9 \u00bb pour tous les autres cas de validation. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les codes de validation du ROME ne sont pas repris dans le profil de comp\u00e9tences. \n    Ils servent \u00e0 d\u00e9terminer des \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s \u00bb ou des \u00ab Projets d\u2019Evolution Professionnelle \u00bb dans les op\u00e9rations de migration. \n    Ils permettent d\u2019alimenter les crit\u00e8res de l\u2019ORE \u00e0 contractualiser avec le DE. \n\n\n## Les Moyens de Locomotion ##\n\nLes moyens de locomotion se retrouvent dans l\u2019onglet \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb. Un champ est d\u00e9di\u00e9 en bas de page \u00ab Permis et Moyens de locomotion \u00bb.\nPermis et Moyens de locomotion sont dans la m\u00eame liste d\u00e9roulante. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le champ \u00ab Moyens de Locomotion \u00bb se retrouve dans l\u2019onglet \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb et la rubrique \u00ab Permis et Moyens de locomotion \u00bb. \n    Il sera pr\u00e9-rempli \u00e0 partir des \u00e9l\u00e9ments de AUDE \u00e0 la migration.\n    Il ne sera pas visible pour les recruteurs uniquement.\n\n## La Cr\u00e9ation et Reprise d\u2019Entreprise ##\n\nLe champ \u00ab Cr\u00e9ation ou reprise d\u2019Entreprise \u00bb n\u2019existe plus en tant que tel. Les projets de cr\u00e9ation d\u2019entreprise sont int\u00e9gr\u00e9s dans l\u2019onglet \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s et Projets \u00bb et le champ \u00ab Projet de Cr\u00e9ation / Reprise / Franchise d\u2019entreprise \u00bb. Ce champ est enrichi et regroupe diff\u00e9rentes informations comme l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du projet, le produit/service, la date pr\u00e9visible de d\u00e9marrage de l\u2019activit\u00e9 \u2026 Si un projet avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 (projet \u00ab envisag\u00e9 \u00bb ou \u00ab valid\u00e9 \u00bb) dans l\u2019onglet \u00ab contrat/conditions \u00bb, une alerte sera visible dans l\u2019onglet \u00abM\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets \u00bb.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les informations sur les projets de cr\u00e9ation, reprise ou franchise d\u2019entreprises se retrouvent dans l\u2019onglet \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets \u00bb. \n    Elles sont enrichies et permettent de mieux qualifier et suivre le projet.\n    Un acc\u00e8s direct aux offres li\u00e9es \u00e0 la reprise ou franchise d\u2019entreprises est possible\n    La qualification des comp\u00e9tences entrepreneuriales seront int\u00e9gr\u00e9es ult\u00e9rieurement\n\n\n## La Promotion de Profil ##\n\nLes \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la promotion de profil se retrouvent d\u00e9sormais dans la partie \u00ab ce que je montre \u00bb et le champ \u00ab G\u00e9rer ma visibilit\u00e9 \u00bb. \nIls peuvent \u00eatre mis \u00e0 jour indiff\u00e9remment par le conseiller ou le candidat / DE. \nLe consentement AUDE n\u2019est pas migr\u00e9. Le consentement sera migr\u00e9 \u00e0 \u00ab Oui \u00bb dans le nouveau profil si au moins 1 CV est publi\u00e9 sur pe.fr avec consentement \u00e0 promotion. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le consentement \u00e0 la promotion de profil est positionn\u00e9 dans le champ  \u00abG\u00e9rer ma visibilit\u00e9\u00bb de la partie \u00abce que je montre\u00bb.\n    Il sera migr\u00e9 \u00e0 \u00ab OUI \u00bb dans le nouveau profil seulement si au moins 1 CV publi\u00e9 dans pe.fr contient le consentement.\n    Conseiller et candidat peuvent mettre \u00e0 jour le consentement.\n\n## Positionnement au dispositif IAE ##\n\nLe champ Parcours IAE est maintenant disponible dans AUDE \u00e9cran \u00ab Diagnostic  en consultation  et modification. Le mode de fonctionnement ne change pas. En terme de pilotage, il continue \u00e0 \u00eatre requ\u00eatable dans la gestion de portefeuille via \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP ou via IOP.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le champ \u00ab positionnement au dispositif IAE \u00bb est toujours \u00e0 disposition dans le dossier AUDE. \n    Il se retrouve dans AUDE \u00e9cran \u00ab Diagnostic \u00bb .\n    Il reste requ\u00eatable dans \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP.\n    Il n\u2019est pas partag\u00e9 avec le candidat\n\n## L\u2019Accord Contrat de Professionnalisation ##\n\nLa donn\u00e9e \u00ab Accord Contrat de professionnalisation \u00bb est  int\u00e9gr\u00e9e dans les types de contrats souhait\u00e9s. \nSi le contrat de professionnalisation figure dans le type contrat recherch\u00e9 en priorit\u00e9 du m\u00e9tier recherch\u00e9 portant l\u2019ORE, seul le conseiller peut le modifier. \nDans tous les autres cas (autres types de contrats souhait\u00e9s du m\u00e9tier recherch\u00e9 porteur de l\u2019ORE, type de contrat recherch\u00e9 en priorit\u00e9 ou autres types de contrats souhait\u00e9s des autres m\u00e9tiers recherch\u00e9s) conseillers et DE peuvent saisir ou modifier ce type de contrat.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    \u00ab Accord contrat de professionnalisation \u00bb disparait au profit d\u2019un type de contrat recherch\u00e9 dans les m\u00e9tiers recherch\u00e9s. \n    Selon le positionnement dans les m\u00e9tiers recherch\u00e9s conseillers et/ou DE peuvent le saisir ou le modifier. \n    La donn\u00e9e n\u2019est pas migr\u00e9e d\u2019AUDE. \n    L\u2019information n\u2019est pas partag\u00e9e avec le recruteur mais participe au rapprochement (alimentation du SDR). \n\n## L\u2019Accord Travail \u00e0 l\u2019Etranger ##\n\nComme pour l\u2019 \u00ab accord contrat de professionnalisation \u00bb, \u00ab l\u2019accord travail \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb devient une donn\u00e9e des m\u00e9tiers recherch\u00e9s \u00ab Autres lieux de travail \u00bb. \nIl sera possible de saisir jusqu\u2019\u00e0 10 lieux (maille commune, d\u00e9partement ou pays). \nConseillers et DE peuvent saisir ou modifier  ces lieux.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    L\u2019accord travail \u00e0 l\u2019\u00e9tranger devient un \u00e9l\u00e9ment des m\u00e9tiers recherch\u00e9s \u00ab Autres lieux de travail \u00bb. \n    Conseillers et/ou DE peuvent le saisir ou le modifier. \n    L\u2019information n\u2019est pas partag\u00e9e avec le recruteur mais participe au rapprochement (alimentation du SDR). \n\n\n## En compl\u00e9ment ##\n+\tLes sp\u00e9cificit\u00e9s de type \u00ab environnement de travail \u00bb ne sont pas migr\u00e9es.\n+\tLes donn\u00e9es de l\u2019onglet WEB sont exclues de la migration pour un DE radi\u00e9. \n+\tLes donn\u00e9es du profil professionnel issues d\u2019une saisie d\u2019un partenaire via DUDE et non valid\u00e9es (donc pas encore int\u00e9gr\u00e9es \u00e0  AUDE)  sont exclues de la migration. \n+\tLa valeur \u00ab mobilit\u00e9 totale \u00bb n\u2019existe plus et n\u2019est pas reprise. La valeur \u00ab France m\u00e9tropolitaine \u00bb dispara\u00eet ; les DE avec cette valeur seront migr\u00e9s par la distance du lieu d\u2019habitation avec un p\u00e9rim\u00e8tre \u00e9quivalent \u00e0 la \u00ab France \u00bb.\n+\tLe champ du code validation du ROME M-MRS (m\u00e9thode de recrutement par simulation) ne sera pas migr\u00e9 au d\u00e9marrage du profil de comp\u00e9tences.\n\n\n## Liens Utiles ##\n\n[profil de comp\u00e9tences] (https://budi.pole-emploi.net/budi/jcms/gfpexypt389_12081/fr/#anch_153958606643462)\n\n[webconf\u00e9rence] (http://accueil.pole-emploi.intra:8501/portail/metier/m-de-entreprises/generic.jspz?type=inarticle&id=4665535)",
        "thematique": 112,
        "application": 458,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "malika.madani",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 224,
        "noeud": 57,
        "article": 223,
        "id_article": 223,
        "copie_de": 223,
        "nom": "Nouvelle cin\u00e9matique 3949",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Nouvelle cin\u00e9matique 3949  \n  \n## Objectifs Indemnisation   \n  \nRenforcer la personnalisation de la relation lors des appels dans une optique de r\u00e9solution de probl\u00e8mes ou de r\u00e9assurance.  \n  \nPrincipes d'organisation :\nOrientation vers l\u2019agence de proximit\u00e9 de tous les appels des demandeurs d\u2019emploi identifi\u00e9s, y compris radi\u00e9s (les DE sans identifiant renseign\u00e9 sont orient\u00e9s vers les plateformes).\nLes conseillers GDD prennent en charge les appels des DE relevant de leur agence.\nLe principe de d\u00e9bordement vers les plateformes t\u00e9l\u00e9phoniques est supprim\u00e9.\nEn cas d\u2019attente, le DE a la possibilit\u00e9 de d\u00e9poser un message vocal dans son agence (via le 3949), retranscrit en mail.net (MEVO3949).\n\n## Objectifs Placement :\nAm\u00e9liorer la qualit\u00e9 de service \nD\u00e9gager du temps au conseiller r\u00e9f\u00e9rent pour les appels qui ne n\u00e9cessitent pas de r\u00e9ponse personnalis\u00e9e.\n\nPrincipes d'organisation :\nOrientation vers la plateforme t\u00e9l\u00e9phonique \nUne exception pour les DE en modalit\u00e9 \u00ab\u00a0Renforc\u00e9\u00a0\u00bb : proposition de laisser un message vocal retranscrit par mail au conseiller r\u00e9f\u00e9rent (MEVO3949) ou d\u2019\u00eatre orient\u00e9 vers la plateforme si n\u00e9cessaire. \n\nA l\u2019issue de l\u2019\u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique, une confirmation par SMS ou email est envoy\u00e9e par le conseiller s\u2019il l\u2019estime n\u00e9cessaire, afin de s\u00e9curiser le DE sur la r\u00e9ponse apport\u00e9e.\nD\u00e9ploiement de l\u2019automate d\u2019appels sortants, afin de permettre au DE, en cas d\u2019attente, d\u2019\u00eatre rappel\u00e9 sous 2 heures par un conseiller de son agence\n\n## Les nouveaut\u00e9s pour les conseillers \nPour prendre en charge les appels indemnisation des demandeurs d\u2019emploi de leur agence, les conseillers en gestion des droits s\u00e9lectionnent dans leur bandeau la comp\u00e9tence indemnisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 leur structure.\n\nTraiter un appel : la priorisation des conseillers :\n* Sans priorisation des conseillers, les appels entrants et les rappels sont distribu\u00e9s indiff\u00e9remment entre tous les conseillers connect\u00e9s sur une m\u00eame file, en s\u00e9lectionnant le conseiller le plus longtemps disponible.\n* En fonction de la planification et de l\u2019organisation choisie, les conseillers peuvent \u00eatre connect\u00e9s \u00e0 des niveaux diff\u00e9rents de priorit\u00e9 sur l\u2019activit\u00e9 t\u00e9l\u00e9phonique. Les appels seront distribu\u00e9s en priorit\u00e9 vers les conseillers avec le niveau le plus \u00e9lev\u00e9 (\u00ab\u00a0position principale\u00a0\u00bb) puis vers les conseillers de niveau inf\u00e9rieur (voir sch\u00e9ma page suivante).\n* Le conseiller a lui-m\u00eame la possibilit\u00e9 de se positionner, en cochant la case Renfort dans son bandeau et en s\u00e9lectionnant la priorit\u00e9 dans la liste d\u00e9roulante (1 \u00e0 19). Sans action du conseiller, celui-ci sera connect\u00e9 en position principale (rang 20).  \n\n\nAttention : Si le conseiller coche la case renfort sans s\u00e9lectionner de niveau de priorit\u00e9, ce dernier reste en position principale \n\nLa priorisation permet de solliciter un conseiller si le ou les conseillers en position principale sont indisponibles.\nEn fonction du rang de priorisation, le conseiller sera amen\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des activit\u00e9s de back-office avec un niveau de complexit\u00e9 diff\u00e9rent.\n\n* exemple :\nun appel se pr\u00e9sente sur la file indemnisation de l'agence\nl'appel est orient\u00e9 vers le conseiller connect\u00e9 en position principale c'est \u00e0 dire case renfort d\u00e9coch\u00e9e\nSi le conseiller en position principale  n\u2019est pas disponible  pour prendre l\u2019appel, l\u2019appel est orient\u00e9 vers le conseiller ayant le niveau imm\u00e9diatement inf\u00e9rieur\nEt en fonction de la disponibilit\u00e9 des conseillers, l\u2019appel continue \u00e0 \u00eatre distribu\u00e9 vers les conseillers avec un rang de priorisation moins \u00e9lev\u00e9.\n\n## Message vocal d\u00e9pos\u00e9 par le demandeur d'emploi \n### C\u00f4t\u00e9 Indemnisation\nSi le temps d\u2019attente estim\u00e9 sur la file indemnisation de son agence est sup\u00e9rieur \u00e0 3 minutes, le demandeur d\u2019emploi se voit proposer  : \n* de laisser un message \u00e0 son agence (MEVO 3949) et d\u2019\u00eatre recontact\u00e9 sous 24H maximum\n* d\u2019\u00eatre rappel\u00e9 dans les deux heures (automate d\u2019appel sortant)\n* de patienter en file d\u2019attente\n\n## Message entendu par le demandeur d\u2019emploi au 3949\u00a0\n\u00ab\u00a0Votre temps d\u2019attente estim\u00e9 est de x minutes. Nous vous proposons  de laisser un message ou d\u2019\u00eatre recontact\u00e9 par votre agence. Si vous souhaitez \u00eatre rappel\u00e9 dans les 2 heures, tapez 1. Pour d\u00e9poser un message et obtenir une r\u00e9ponse sous 24h, tapez 2. Pour patienter et \u00eatre mis en relation avec un conseiller de votre agence, tapez 3\u00a0\u00bb\nS\u2019il choisit de laisser un message, une fois son message d\u00e9pos\u00e9, le demandeur d\u2019emploi re\u00e7oit une confirmation SMS ou mail de la prise en compte de sa demande par son agence. \nLes MEVO 3949 re\u00e7us sur la BAL fonctionnelle de l\u2019agence sont trait\u00e9s par les conseillers indemnisation dans les 24h. Toute demande par MEVO 3949 doit faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9ponse par t\u00e9l\u00e9phone (canal du contact initial)\n\n### C\u00f4t\u00e9 Placement\nUn demandeur d\u2019emploi identifi\u00e9 et en modalit\u00e9 \u00ab\u00a0renforc\u00e9\u00a0\u00bb se voit  proposer : \nde d\u00e9poser un message \u00e0 son conseiller r\u00e9f\u00e9rent \nd\u2019\u00eatre mis en relation avec la plateforme r\u00e9gionale\n\n## Message entendu par le demandeur d\u2019emploi au 3949\u00a0\n\u00ab\u00a0P\u00f4le emploi vous propose de laisser un message vocal \u00e0 votre conseiller r\u00e9f\u00e9rent qui vous apportera une r\u00e9ponse sous 24h. Pour utiliser ce nouveau service tapez 1. Pour \u00eatre mis en relation avec un conseiller de votre r\u00e9gion tapez 2.\u00a0\u00bb\nUne fois son message d\u00e9pos\u00e9, le demandeur d\u2019emploi re\u00e7oit une confirmation SMS ou mail de la prise en compte de sa demande par son agence\nLes conseillers avec un portefeuille REN traitent les MEVO3949 re\u00e7us depuis leur adresse en mail.net dans les 24h. Toute demande par MEVO 3949 doit faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9ponse par t\u00e9l\u00e9phone (canal du contact initial).\n\nLe message vocal d\u00e9pos\u00e9 est retranscrit \u00e0 l\u2019\u00e9crit, puis orient\u00e9 automatiquement vers la boite mail.net du conseiller r\u00e9f\u00e9rent sur la file placement (Renforc\u00e9) ou vers la BAL g\u00e9n\u00e9rique de l\u2019agence sur la file indemnisation. Il y est indiqu\u00e9 l'identifiant et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone du Demandeur d'emploi et un lien vers le message audio. Ces messages sont conserv\u00e9s 15 jours.\n\nAfin de satisfaire le besoin de r\u00e9assurance du DE et de diminuer la r\u00e9it\u00e9ration des contacts (par t\u00e9l\u00e9phone, mail ou visite en agence), les conseillers confirment par \u00e9crit \u00e0 l\u2019usager les \u00e9l\u00e9ments communiqu\u00e9s lors de l\u2019\u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique. Le conseiller a la possibilit\u00e9 de confirmer la r\u00e9ponse apport\u00e9e en envoyant directement un SMS depuis l\u2019outil GMS. Le lien \u00ab\u00a0Envoyer un sms\u00a0\u00bb donne un acc\u00e8s rapide \u00e0 GMS via le bandeau t\u00e9l\u00e9phonique.\n\n## Envoyer un sms \nSur logo point d'interrogation s\u00e9lectionner \"Envoyer un sms\" pour acc\u00e9der \u00e0 GSM.\nLe conseiller dispose d\u2019une biblioth\u00e8que de SMS pr\u00e9d\u00e9finis, mais il peut aussi saisir du texte libre\nLe num\u00e9ro \u00e0 partir duquel l\u2019appelant contacte P\u00f4le emploi est celui utilis\u00e9 pour l\u2019envoi du SMS (le conseiller peut le modifier directement \u00e0 partir du bandeau).\nSi l\u2019appelant a \u00e9mis l\u2019appel depuis un fixe, c\u2019est le num\u00e9ro de portable connu dans AUDE qui sera pr\u00e9-affich\u00e9.\n\n\nUn sms ne doit pas d\u00e9passer 160 caract\u00e8res\n\n\n## Liens Utiles \n\n[Rendez-vous en ligne] (http://accueil.pole-emploi.intra:8501/portail/region/r-direction-si/generic.jspz?type=inarticle&id=4534015)\n[Accueil t\u00e9l\u00e9phonique] (https://budi.pole-emploi.net/budi/jcms/gfpexypt389_484040/fr/?hlText=MEMO3949)",
        "thematique": 112,
        "application": 103,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 226,
        "noeud": 57,
        "article": 224,
        "id_article": 224,
        "copie_de": 224,
        "nom": "Doc Profil de comp\u00e9tences",
        "auteur": "malika.madani",
        "contexte": null,
        "contenu": "# LE PROFIL DE COMP\u00c9TENCES \n\nLes donn\u00e9es du profil AUDE ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans des rubriques du nouveau profil de comp\u00e9tences ou repositionn\u00e9es ailleurs dans le dossier AUDE du demandeur d\u2019emploi. \n\nL\u2019objectif de ce document est de permettre de :  \n \n* Partie 1\t_Comprendre d\u2019o\u00f9 viennent les donn\u00e9es constitutives du profil de comp\u00e9tences\n*  Partie 2\t_Retrouver facilement les donn\u00e9es non reprises dans le profil de comp\u00e9tences (par ex : les codes op\u00e9rationnels) ou int\u00e9gr\u00e9es diff\u00e9remment  (ex : le champ cr\u00e9ation d\u2019entreprise)_\n\n\n## SOMMAIRE\n\nPartie 1 \n* [Profil de Comp\u00e9tences](#profil-comp\u00e9tences)  \n* [Rubrique Parcours](#rubrique-parcours)\n* [Rubrique \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb](#rubrique-comp\u00e9tences)\n* [Rubrique \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s \u00bb](#rubrique-m\u00e9tiers-recherch\u00e9s1)\n* [Rubrique \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s \u00bb](#rubrique-m\u00e9tiers-recherch\u00e9s2)\n* [Rubrique \u00ab CV et R\u00e9alisations \u00bb](#rubrique-cv-r\u00e9alisations)  \n* [Rubrique \u00ab Ce que le Candidat Montre aux Recruteurs \u00bb](#rubrique-ce-que-le-candidat-montre-aux-recruteurs)  \n* [Annexe \u2013 Exemples de doublons dans la Rubrique Parcours suite \u00e0 la migration](#annexe)\n\nPartie 2 \n* [Les Codes Op\u00e9rationnels 1 et 2 ](#les-codes-op\u00e9rationnels)\n* [Le Compl\u00e9ment de Profil ](#le-complement-de-profil)\n* [Les Codes Validation du ROME](#les-codes-validation-du-rome)  \n* [Les Moyens de Locomotion](#les-moyens-de-locomotion) \n* [La cr\u00e9ation et reprise d\u2019entreprise](#la-cr\u00e9ation-et-reprise-d'entreprise) \n* [La Promotion de Profils ](#la-promotion-de-profils)\n* [Le Positionnement sur le Dispositif IAE](#positionnement-sur-dispositif)  \n* [L\u2019Accord Contrat de Professionnalisation](#accord-contrat-de-professionnalisation) \n* [L\u2019accord Travail \u00e0 l\u2019Etranger ](#accord-travail-\u00e0-l'\u00e9tranger)\n* [En compl\u00e9ment](#en-compl\u00e9ment)\n\n[Liens utiles](#liens-utiles)\n\n## PROFIL DE COMP\u00c9TENCES : \u00c7a vient d\u2019o\u00f9 ? <a id=\"profil-comp\u00e9tences\"></a> \nLe profil de comp\u00e9tences a \u00e9t\u00e9 construit \u00e0 partir des donn\u00e9es en provenance :\n* Du profil professionnel  AUDE, \n* De l\u2019onglet WEB AUDE (si non valid\u00e9),\n* Du/des CV de pole-emploi.fr (publi\u00e9(s) et non publi\u00e9(s)) \n\nLes \u00e9l\u00e9ments se retrouvent dans les diff\u00e9rentes rubriques du profil de comp\u00e9tences (ou hors profil de comp\u00e9tences(1)).  \n\nMalgr\u00e9 les diff\u00e9rentes r\u00e8gles de priorisation de migration et le d\u00e9doublonnage automatique, des doublons dans le parcours ou les comp\u00e9tences peuvent exister\nIl conviendra de les traiter en entretien avec le demandeur ou d\u2019accompagner ce dernier \u00e0 le faire en autonomie(2) . \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les donn\u00e9es du profil de comp\u00e9tences  proviennent des sources AUDE et pole-emploi.fr. \n    Certaines donn\u00e9es sont reprises \u00e0 l\u2019identique dans le profil de comp\u00e9tences ou dans AUDE, d\u2019autres sont int\u00e9gr\u00e9es diff\u00e9remment.. \n    Les profils des candidats non DE, des DE inscrits et des DE radi\u00e9s depuis moins de 6 ans sont migr\u00e9s.\n\n---------------------------------------------------------------------------------------------------------\n\n### RUBRIQUE  PARCOURS  <a id=\"rubrique-parcours\"></a>\nLa rubrique \u00ab Parcours \u00bb rassemble les exp\u00e9riences professionnelles ou extra-professionnelles et les formations en ordre chronologique inverse (\u00ab timeline \u00bb) ainsi que les centres d\u2019int\u00e9r\u00eat. \nLes exp\u00e9riences sont identifi\u00e9es par une ligne de couleur grise, les formations par une ligne de couleur jaune.\nLes \u00e9l\u00e9ments relatifs aux exp\u00e9riences et formations issus du profil professionnel AUDE,  de l\u2019onglet WEB AUDE (si non valid\u00e9) et du ou des CV de pole-emploi.fr sont migr\u00e9s, d\u00e9doublonn\u00e9s (libell\u00e9 et date) et class\u00e9s selon la date indiqu\u00e9e dans leur source. \nLes centres d\u2019int\u00e9r\u00eat proviennent uniquement des CV de pole-emploi.fr. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les exp\u00e9riences professionnelles et extra-professionnelles et les formations sont class\u00e9es par ordre chronologique inverse.\n    Elles reprennent les informations issues de AUDE et du ou des CV pole-emploi.fr.\n    Des cas de doublons dans le \u00ab Parcours \u00bb seront \u00e0 g\u00e9rer avec ou par les DE/candidats. \n\n\n### RUBRIQUE COMPETENCES <a id=\"rubrique-comp\u00e9tences\"></a>\n\nLa rubrique \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb rassemble les comp\u00e9tences (savoirs, savoir-faire et savoir-\u00eatre professionnels), les langues, les permis et les moyens de locomotion. \nLes savoirs, savoir-faire sont aliment\u00e9s \u00e0 partir des savoirs et savoir-faire du r\u00e9f\u00e9rentiel s\u00e9lectionn\u00e9s dans les ROME 1 et ROME 2 du profil AUDE, de l\u2019onglet WEB AUDE (si non valid\u00e9) et de la ou des cibles professionnelles du ou des CV de pole-emploi.fr. Ils sont aussi aliment\u00e9s par les savoirs et savoir-faire saisis librement hors r\u00e9f\u00e9rentiel dans le ou les CV pole-emploI.fr. Ils sont d\u00e9doublonn\u00e9s si le libell\u00e9 est exactement identique et class\u00e9s dans des regroupements de comp\u00e9tences du r\u00e9f\u00e9rentiel ou une rubrique \u00ab autres comp\u00e9tences \u00bb (hors r\u00e9f\u00e9rentiel).\nLes savoir-\u00eatre professionnels ne seront pas aliment\u00e9s apr\u00e8s migration car ni le profil AUDE, ni les cv p\u00f4le-emploi.fr ne contenaient les 14 savoir-\u00eatre professionnels r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s. Des \u00e9l\u00e9ments qui recoupent les 14 savoir-\u00eatre professionnels pourront donc se retrouver dans les comp\u00e9tences \u00ab libres \u00bb. Il est pr\u00e9conis\u00e9 de s\u00e9lectionner les savoir-\u00eatre correspondants et de supprimer la comp\u00e9tence libre.\nLes langues et permis sont aliment\u00e9s \u00e0 partir des diff\u00e9rentes sources. Les moyens de locomotion proviennent d\u2019AUDE et ne seront pas visibles pour les recruteurs.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9\n    La rubrique comp\u00e9tences rassemble les savoirs, savoir-faire et savoir-\u00eatre professionnels, les langues, les permis et les moyens de locomotion.\n    Les savoir-\u00eatre professionnels devront \u00eatre aliment\u00e9s \u00e0 partir du r\u00e9f\u00e9rentiel P\u00f4le emploi (14).\n    Des cas de doublons (savoirs, savoir-faire, langues, permis) seront \u00e0 traiter.\n\n\n### RUBRIQUE METIERS RECHERCHES ET PROJETS  \u00bd <a id=\"rubrique-metiers-reherch\u00e9s1\"></a>\n\nLa rubrique \u00abM\u00e9tiers Recherch\u00e9s et Projets\u00bb  est aliment\u00e9e \u00e0 partir des diff\u00e9rentes sources de donn\u00e9es pour les demandeurs d\u2019emploi inscrits et les candidats.\nM\u00e9tiers recherch\u00e9s :\nPour un DE : La recherche principale qui porte l\u2019Offre Raisonnable d\u2019Emploi (ORE) contractualis\u00e9e avec  le DE provient du m\u00e9tier 1 du profil professionnel AUDE quel que soit son code de validation. Elle reprend les informations de nature et caract\u00e9ristiques de l\u2019emploi recherch\u00e9, zone g\u00e9ographique privil\u00e9gi\u00e9e, salaire attendu pr\u00e9sents dans AUDE.\nQuand un m\u00e9tier 1 de l\u2019onglet Web \u00e9tait en attente de validation, il devient la recherche principale avec une ORE \u00e0 valider dans le nouveau profil. Une liste est disponible dans la synth\u00e8se \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage  pour indiquer au conseiller qu\u2019une action est attendue de sa part. Une alerte est \u00e9galement g\u00e9n\u00e9r\u00e9e sur le dossier du DE dans l\u2019onglet \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s et Projets \u00bb. \nPour tous : Les autres m\u00e9tiers recherch\u00e9s sont aliment\u00e9s par ordre de priorit\u00e9, par les cibles de m\u00e9tiers des CV pole-emploi.fr publi\u00e9s, du plus au moins r\u00e9cent, puis des CV non publi\u00e9s. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    La rubrique \u00ab M\u00e9tiers Recherch\u00e9s et Projets \u00bb regroupe la recherche portant l\u2019ORE (offre raisonnable d\u2019emploi) pour les DE et les diff\u00e9rents M\u00e9tiers Recherch\u00e9s, Projets d\u2019Evolution professionnelle et projets de Cr\u00e9ation et Reprise d\u2019Entreprise et Franchise.\n    Les diff\u00e9rentes rubriques devront \u00eatre revues et compl\u00e9t\u00e9es apr\u00e8s livraison.\n    Les alertes \u00ab ORE \u00e0 valider \u00bb pr\u00e9sentes dans la synth\u00e8se \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage seront \u00e0 traiter.\n\n\n### RUBRIQUE METIERS RECHERCHES ET PROJETS  2/2 <a id=\"rubrique-metiers-reherch\u00e9s2\"></a>\n\nUn projet d\u2019\u00e9volution professionnelle sera aliment\u00e9 s\u2019il existait un ROME 2 dans le profil AUDE avec un code de validation (P).\nUne alerte \u00ab projet de cr\u00e9ation, reprise et franchise d\u2019entreprise \u00bb sera visible pour le conseiller uniquement dans l\u2019onglet \u00abM\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets \u00bb si un projet  avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 (projet \u00ab envisag\u00e9 \u00bb ou \u00ab valid\u00e9 \u00bb) dans l\u2019onglet \u00ab contrat/conditions \u00bb de AUDE. \nUn projet de reprise d\u2019entreprise et franchise sera aliment\u00e9 si Franchise et/ou Reprise d\u2019entreprise \u00e9tait indiqu\u00e9 en type de contrat souhait\u00e9 dans la cible professionnelle d\u2019un CV pole-emploi.fr.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    L\u2019alerte \u00ab projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise \u00bb visible par le conseiller l\u2019incitera \u00e0 refaire le point sur la situation et le cas \u00e9ch\u00e9ant aider le DE \u00e0 compl\u00e9ter la rubrique du profil.\n\n\n### RUBRIQUE \u00ab CV ET REALISATIONS <a id=\"rubrique-cv-r\u00e9alisations\"></a>\n\nLes CV visibles dans la rubrique \u00ab CV et r\u00e9alisations \u00bb apr\u00e8s la migration proviennent des CV personnels joints qui \u00e9taient enregistr\u00e9s dans les profils CV.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9\n    La rubrique \u00ab CV et r\u00e9alisations \u00bb est aliment\u00e9e \u00e0 partir des CV personnels joints stock\u00e9s dans les profils CV pole-emploi.fr.\n    Il faudra inciter les DE qui n\u2019ont aucun CV joint \u00e0 en charger un ou en g\u00e9n\u00e9rer un \u00e0 partir des donn\u00e9es actualis\u00e9es de leur profil de comp\u00e9tences.\n\n\n### RUBRIQUE  CE QUE LE CANDIDAT MONTRE AUX RECRUTEURS <a id=\"rubrique-ce-que-le-candidat-montre-aux-recruteurs\"></a>\n\nLa carte de visite :\nLa rubrique \u00ab ce que le candidat montre aux recruteurs \u00bb contient une ou plusieurs cartes de visites qui sont les supports de la mise en visibilit\u00e9 d\u2019un profil pour les recruteurs.\nUne carte de visite est cr\u00e9\u00e9e pour chaque m\u00e9tier recherch\u00e9 des CV publi\u00e9s de pole-emploi.fr \u00e0 partir des \u00e9l\u00e9ments suivants : titre, accroche, appellation du m\u00e9tier recherch\u00e9, CV joint :\n\n* Le titre :  le titre de la carte de visite est renseign\u00e9 \u00e0 partir du titre d\u00e9fini dans le CV, s\u2019il est renseign\u00e9 ou \u00e0 d\u00e9faut par le libell\u00e9 appellation (\u00e9l\u00e9ment obligatoire pour la mise en visibilit\u00e9 du profil).\n*  L\u2019accroche : l\u2019accroche de la carte de visite est renseign\u00e9e \u00e0 partir de l\u2019accroche d\u00e9finie dans le CV, si elle est renseign\u00e9e (\u00e9l\u00e9ment obligatoire pour la mise en visibilit\u00e9 du profil).\n* L\u2019appellation du m\u00e9tier recherch\u00e9 : le m\u00e9tier recherch\u00e9 de la carte de visite est renseign\u00e9 \u00e0 partir de l\u2019appellation d\u00e9finie dans le CV. (\u00e9l\u00e9ment non visible obligatoire pour la mise en visibilit\u00e9)\n* Le CV :  Pour chaque m\u00e9tier migr\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un CV publi\u00e9, le CV personnel, s\u2019il existe, est joint \u00e0 la carte de visite\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    \u00ab Ce que le candidat montre aux recruteurs \u00bb contient une ou plusieurs cartes de visites qui permettront une mise en visibilit\u00e9 du profil pour les recruteurs.\n    Le conseiller devra accompagner les DE en les aidant \u00e0 cr\u00e9er des cartes de visites leur permettant de se valoriser.\n\n \nLa visibilit\u00e9 du profil pour les recruteurs\nApr\u00e8s la livraison, un profil est visible pour les recruteurs s\u2019il existait au moins un CV publi\u00e9 sur pole-emploi.fr et que :\n\n*\tla disponibilit\u00e9 d\u2019au moins un des CV publi\u00e9s \u00e9tait renseign\u00e9e, \n*\tl\u2019accroche d\u2019au moins un des CV publi\u00e9s \u00e9tait renseign\u00e9e, \n*\tle m\u00e9tier d\u2019au moins un des CV publi\u00e9s \u00e9tait renseign\u00e9, \n*\ts\u2019il existe au moins un \u00e9l\u00e9ment de parcours de type formation/exp\u00e9rience ou au moins une comp\u00e9tence de type savoir/savoir-faire/langue/permis pour au moins un des CV publi\u00e9s.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les DE/Candidats qui poss\u00e9daient au moins un cv publi\u00e9 sur p\u00f4le-emploi.fr avec certains \u00e9l\u00e9ments obligatoires auront un profil visible pour les recruteurs apr\u00e8s la livraison du profil de comp\u00e9tences.\n    Les conseillers devront accompagner les DE dans leur mise en visibilit\u00e9\n\nLes \u00e9l\u00e9ment visibles / non visibles (\t) lors de la migration\n\nLors des op\u00e9rations de migration, diff\u00e9rentes r\u00e8gles sont appliqu\u00e9es \u00e0 tous les \u00e9l\u00e9ments en provenance d\u2019AUDE et/ou de pole-emploi.fr : \n1.\tToute donn\u00e9e en provenance d\u2019AUDE est \u00ab non visible \u00bb\t.\n2.\tToute donn\u00e9e en provenance d\u2019un CV publi\u00e9 est \u00ab visible \u00bb.\n3.\tToute donn\u00e9e en provenance d\u2019un autre CV est \u00ab non visible \u00bb\t    .\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les \u00e9l\u00e9ments en provenance de AUDE lors de la livraison seront par principe \u00ab non visibles \u00bb. \n    Les conseillers en entretien avec les DE ou les DE en toute autonomie pourront modifier l\u2019\u00e9l\u00e9ment et ainsi le rendre visible par les recruteurs lors de la publication de la carte de visite\n\n\n### Annexe <a id=\"annexe\"></a>\nAnnexe : exemples de cas de doublons dans \u00ab Parcours \u00bb et \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb\nDans le cadre de la migration, des r\u00e8gles de priorisation et d\u00e9doublonnage entre les diff\u00e9rentes sources alimentant le profil de comp\u00e9tences ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies. De m\u00eame, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9viter au maximum la perte d\u2019informations. \n\nConcernant les formations : \n* A partir des CV publi\u00e9s ou non publi\u00e9s : Une seule donn\u00e9e remonte lorsque des formations comportent le triplet ann\u00e9e/domaine/niveau strictement identique entre les diff\u00e9rentes sources\n* En l\u2019absence de CV publi\u00e9 ou non publi\u00e9 : Les formations remontent uniquement de l\u2019onglet WEB s\u2019il existe, \u00e0 d\u00e9faut du profil professionnel dans AUDE. \n\nConcernant les exp\u00e9riences : \n*  A partir des CV publi\u00e9s ou non publi\u00e9s : S\u2019il existe des CV publi\u00e9s ou non publi\u00e9s, les exp\u00e9riences sont uniquement extraites de CV. Une seule donn\u00e9e remonte lorsque des exp\u00e9riences comportent le triplet date \n* En l\u2019absence de CV publi\u00e9 ou non publi\u00e9 : Les exp\u00e9riences remontent uniquement de l\u2019onglet WEB s\u2019il existe, \u00e0 d\u00e9faut du profil professionnel dans AUDE. \n\nConcernant les comp\u00e9tences :\n* Les comp\u00e9tences structur\u00e9es (issues des fiches ROME) en provenance d\u2019AUDE ou des CV pole-emploi.fr sont automatiquement d\u00e9doublonn\u00e9es\n* Les comp\u00e9tences \u00ab libres \u00bb saisies dans les CV pole-emploi.fr ne sont d\u00e9doublonn\u00e9es que si elles sont strictement identiques. \nMalgr\u00e9 ces diff\u00e9rentes r\u00e8gles, des doublons dans le parcours ou les comp\u00e9tences peuvent apparaitre. Il conviendra donc de les traiter en entretien avec le demandeur ou d\u2019accompagner ce dernier \u00e0 le faire en autonomie. Pour rappel, seules les donn\u00e9es en provenance d\u2019un CV publi\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 top\u00e9es \u00ab visible \u00bb.\n\n---------------------------------------------------\n\nVous trouverez ci-apr\u00e8s quelques exemples de doublons avec les raisons de leur existence. Ils vous aideront \u00e0 identifier les cas dans les dossiers des demandeurs d\u2019emploi que vous accompagnez. En compl\u00e9ment, une pop-in informe les DE et les candidats non DE  des changements lors de leur premi\u00e8re connexion.\n\nEXEMPLE 1\n2 exp\u00e9riences similaires. Elles sont issues de profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE. Elles sont \u00ab non visibles \u00bb par les recruteurs. Ce doublon s\u2019explique par : \n+ Une diff\u00e9rence dans la p\u00e9riode d\u2019activit\u00e9, \n+ Une diff\u00e9rence dans la d\u00e9nomination de l\u2019employeur.\n\nEXEMPLE 2\nDes formations similaires. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE et du profil professionnel AUDE.\nCes doublons s\u2019expliquent  par une diff\u00e9rence dans l\u2019ann\u00e9e d\u2019obtention du dipl\u00f4me.\n\nEXEMPLE 3\nDes formations similaires. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE et du profil professionnel AUDE.\nCes doublons s\u2019expliquent  par :\n+ Une diff\u00e9rence dans la date d\u2019obtention du dipl\u00f4me (donn\u00e9e non obligatoire dans AUDE), \n+ Une diff\u00e9rence dans l\u2019appellation de la formation.\n\nEXEMPLE 4\nDes formations identiques. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE et du profil professionnel AUDE.\nCe doublon s\u2019explique  par une diff\u00e9rence dans le domaine de formation. \nLe domaine de formation n\u2019est pas visible en vue synth\u00e9tique. Il faut cliquer sur le lien pour afficher cette information.\n\nEXEMPLE 5\nDes exp\u00e9riences identiques visibles par les recruteurs. Elles sont issues des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr par le DE.\nCe doublon s\u2019explique  par :\n+ Une diff\u00e9rence dans l\u2019appellation du m\u00e9tier exerc\u00e9, \n+ Une diff\u00e9rence dans la d\u00e9nomination de l\u2019employeur.\n\nEXEMPLE 6\nDes comp\u00e9tences identiques. Elles sont class\u00e9es dans  des regroupements de comp\u00e9tences diff\u00e9rents.  Elles sont issues des donn\u00e9es de AUDE et des donn\u00e9es des profils cr\u00e9\u00e9s sur p\u00f4le-emploi.fr.\nCe doublon s\u2019explique  par une diff\u00e9rence dans l\u2019appellation de la comp\u00e9tence. \n\n------------------------------------------------------------\n\nPartie 2 \n### Les Codes Op\u00e9rationnels 1 et 2  <a id=\"les-codes-op\u00e9rationnels\"></a>\n\nLes codes op\u00e9rationnels sont maintenant disponibles dans l\u2019\u00e9cran AUDE \u00ab Diagnostic \u00bb en modification et en consultation. Le mode de fonctionnement ne change pas. En terme de pilotage, les codes op\u00e9rationnels continuent \u00e0 \u00eatre requ\u00eatables dans la gestion de portefeuille via \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP ou via IOP.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les codes op\u00e9rationnels sont toujours \u00e0 disposition dans le dossier AUDE. \n    Ils se retrouvent dans l\u2019\u00e9cran AUDE \u00ab Diagnostic \u00bb .\n    Ils restent requ\u00eatables dans \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP.\n    Ils ne sont pas partag\u00e9s avec le candidat\n\n### Le Compl\u00e9ment de Profil <a id=\"le-compl\u00e9ment-de-profil\"></a>\n\nLe compl\u00e9ment de profil sera temporairement disponible dans l\u2019onglet  \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s et Projets \u00bb uniquement en consultation. Cette donn\u00e9e va disparaitre \u00e0 terme. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le compl\u00e9ment de profil reste accessible par le conseiller pendant un an \u00e0 partir de la mise en production. \n    Il n\u2019est pas modifiable.\n    Les donn\u00e9es seront \u00e0 reprendre dans les champs ad hoc du profil de comp\u00e9tences.\n    Il n\u2019est pas affich\u00e9 au candidat.\n\n\n### Les Codes Validation du ROME <a id=\"les-codes-validation-du-rome\"></a>\n\nLes codes de validation du ROME n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 repris dans le cadre du profil de comp\u00e9tences. Ils n\u2019existent plus. \nDans le profil, 2 notions sont reprises : \n-\tLes m\u00e9tiers recherch\u00e9s \n-\tLes projets d\u2019\u00e9volution professionnelle\nEn revanche, ces codes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s dans le cadre des op\u00e9rations de migration : \n-\tLe m\u00e9tier 1 AUDE va constituer le m\u00e9tier recherch\u00e9 principal dans le profil de comp\u00e9tence quel que soit son code de validation. \n-\tLe m\u00e9tier 2 AUDE (si pr\u00e9sent) permet de constituer une nouvelle recherche dans le profil de comp\u00e9tences. Elle sera de type \u00ab projet d\u2019\u00e9volution professionnelle \u00bb si le code de validation est \u00ab P \u00bb, ou de type \u00ab m\u00e9tier recherch\u00e9 \u00bb pour tous les autres cas de validation. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les codes de validation du ROME ne sont pas repris dans le profil de comp\u00e9tences. \n    Ils servent \u00e0 d\u00e9terminer des \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s \u00bb ou des \u00ab Projets d\u2019Evolution Professionnelle \u00bb dans les op\u00e9rations de migration. \n    Ils permettent d\u2019alimenter les crit\u00e8res de l\u2019ORE \u00e0 contractualiser avec le DE. \n\n\n### Les Moyens de Locomotion <a id=\"les-moyens-de-locomotion\"></a>\n\nLes moyens de locomotion se retrouvent dans l\u2019onglet \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb. Un champ est d\u00e9di\u00e9 en bas de page \u00ab Permis et Moyens de locomotion \u00bb.\nPermis et Moyens de locomotion sont dans la m\u00eame liste d\u00e9roulante. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le champ \u00ab Moyens de Locomotion \u00bb se retrouve dans l\u2019onglet \u00ab Comp\u00e9tences \u00bb et la rubrique \u00ab Permis et Moyens de locomotion \u00bb. \n    Il sera pr\u00e9-rempli \u00e0 partir des \u00e9l\u00e9ments de AUDE \u00e0 la migration.\n    Il ne sera pas visible pour les recruteurs uniquement.\n\n### La Cr\u00e9ation et Reprise d\u2019Entreprise <a id=\"la-cr\u00e9ation-et-reprise-d'entreprise'\"></a>\n\nLe champ \u00ab Cr\u00e9ation ou reprise d\u2019Entreprise \u00bb n\u2019existe plus en tant que tel. Les projets de cr\u00e9ation d\u2019entreprise sont int\u00e9gr\u00e9s dans l\u2019onglet \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s et Projets \u00bb et le champ \u00ab Projet de Cr\u00e9ation / Reprise / Franchise d\u2019entreprise \u00bb. Ce champ est enrichi et regroupe diff\u00e9rentes informations comme l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du projet, le produit/service, la date pr\u00e9visible de d\u00e9marrage de l\u2019activit\u00e9 \u2026 Si un projet avait \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 (projet \u00ab envisag\u00e9 \u00bb ou \u00ab valid\u00e9 \u00bb) dans l\u2019onglet \u00ab contrat/conditions \u00bb, une alerte sera visible dans l\u2019onglet \u00abM\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets \u00bb.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Les informations sur les projets de cr\u00e9ation, reprise ou franchise d\u2019entreprises se retrouvent dans l\u2019onglet \u00ab M\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets \u00bb. \n    Elles sont enrichies et permettent de mieux qualifier et suivre le projet.\n    Un acc\u00e8s direct aux offres li\u00e9es \u00e0 la reprise ou franchise d\u2019entreprises est possible\n    La qualification des comp\u00e9tences entrepreneuriales seront int\u00e9gr\u00e9es ult\u00e9rieurement\n\n\n### La Promotion de Profil <a id=\"la-promotion-de-profil\"></a>\n\nLes \u00e9l\u00e9ments relatifs \u00e0 la promotion de profil se retrouvent d\u00e9sormais dans la partie \u00ab ce que je montre \u00bb et le champ \u00ab G\u00e9rer ma visibilit\u00e9 \u00bb. \nIls peuvent \u00eatre mis \u00e0 jour indiff\u00e9remment par le conseiller ou le candidat / DE. \nLe consentement AUDE n\u2019est pas migr\u00e9. Le consentement sera migr\u00e9 \u00e0 \u00ab Oui \u00bb dans le nouveau profil si au moins 1 CV est publi\u00e9 sur pe.fr avec consentement \u00e0 promotion. \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le consentement \u00e0 la promotion de profil est positionn\u00e9 dans le champ  \u00abG\u00e9rer ma visibilit\u00e9\u00bb de la partie \u00abce que je montre\u00bb.\n    Il sera migr\u00e9 \u00e0 \u00ab OUI \u00bb dans le nouveau profil seulement si au moins 1 CV publi\u00e9 dans pe.fr contient le consentement.\n    Conseiller et candidat peuvent mettre \u00e0 jour le consentement.\n\n### Le Positionnement au dispositif IAE <a id=\"positionnement-sur-dispositif\"></a>\n\nLe champ Parcours IAE est maintenant disponible dans AUDE \u00e9cran \u00ab Diagnostic  en consultation  et modification. Le mode de fonctionnement ne change pas. En terme de pilotage, il continue \u00e0 \u00eatre requ\u00eatable dans la gestion de portefeuille via \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP ou via IOP.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    Le champ \u00ab positionnement au dispositif IAE \u00bb est toujours \u00e0 disposition dans le dossier AUDE. \n    Il se retrouve dans AUDE \u00e9cran \u00ab Diagnostic \u00bb .\n    Il reste requ\u00eatable dans \u00ab Mes Dossiers \u00bb - Activit\u00e9 et Pilotage et IOP.\n    Il n\u2019est pas partag\u00e9 avec le candidat\n\n### L\u2019Accord Contrat de Professionnalisation <a id=\"accord-contrat-de-professionnalisation\"></a>\n\nLa donn\u00e9e \u00ab Accord Contrat de professionnalisation \u00bb est  int\u00e9gr\u00e9e dans les types de contrats souhait\u00e9s. \nSi le contrat de professionnalisation figure dans le type contrat recherch\u00e9 en priorit\u00e9 du m\u00e9tier recherch\u00e9 portant l\u2019ORE, seul le conseiller peut le modifier. \nDans tous les autres cas (autres types de contrats souhait\u00e9s du m\u00e9tier recherch\u00e9 porteur de l\u2019ORE, type de contrat recherch\u00e9 en priorit\u00e9 ou autres types de contrats souhait\u00e9s des autres m\u00e9tiers recherch\u00e9s) conseillers et DE peuvent saisir ou modifier ce type de contrat.  \n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    \u00ab Accord contrat de professionnalisation \u00bb disparait au profit d\u2019un type de contrat recherch\u00e9 dans les m\u00e9tiers recherch\u00e9s. \n    Selon le positionnement dans les m\u00e9tiers recherch\u00e9s conseillers et/ou DE peuvent le saisir ou le modifier. \n    La donn\u00e9e n\u2019est pas migr\u00e9e d\u2019AUDE. \n    L\u2019information n\u2019est pas partag\u00e9e avec le recruteur mais participe au rapprochement (alimentation du SDR). \n\n### L\u2019Accord Travail \u00e0 l\u2019Etranger <a id=\"accord-travail-\u00e0-l'\u00e9tranger\"></a>\n\nComme pour l\u2019 \u00ab accord contrat de professionnalisation \u00bb, \u00ab l\u2019accord travail \u00e0 l\u2019\u00e9tranger \u00bb devient une donn\u00e9e des m\u00e9tiers recherch\u00e9s \u00ab Autres lieux de travail \u00bb. \nIl sera possible de saisir jusqu\u2019\u00e0 10 lieux (maille commune, d\u00e9partement ou pays). \nConseillers et DE peuvent saisir ou modifier  ces lieux.\n\n    En r\u00e9sum\u00e9 :\n    L\u2019accord travail \u00e0 l\u2019\u00e9tranger devient un \u00e9l\u00e9ment des m\u00e9tiers recherch\u00e9s \u00ab Autres lieux de travail \u00bb. \n    Conseillers et/ou DE peuvent le saisir ou le modifier. \n    L\u2019information n\u2019est pas partag\u00e9e avec le recruteur mais participe au rapprochement (alimentation du SDR). \n\n### En compl\u00e9ment <a id=\"en-compl\u00e9ment\"></a>\n+\tLes sp\u00e9cificit\u00e9s de type \u00ab environnement de travail \u00bb ne sont pas migr\u00e9es.\n+\tLes donn\u00e9es de l\u2019onglet WEB sont exclues de la migration pour un DE radi\u00e9. \n+\tLes donn\u00e9es du profil professionnel issues d\u2019une saisie d\u2019un partenaire via DUDE et non valid\u00e9es (donc pas encore int\u00e9gr\u00e9es \u00e0  AUDE)  sont exclues de la migration. \n+\tLa valeur \u00ab mobilit\u00e9 totale \u00bb n\u2019existe plus et n\u2019est pas reprise. La valeur \u00ab France m\u00e9tropolitaine \u00bb dispara\u00eet ; les DE avec cette valeur seront migr\u00e9s par la distance du lieu d\u2019habitation avec un p\u00e9rim\u00e8tre \u00e9quivalent \u00e0 la \u00ab France \u00bb.\n+\tLe champ du code validation du ROME M-MRS (m\u00e9thode de recrutement par simulation) ne sera pas migr\u00e9 au d\u00e9marrage du profil de comp\u00e9tences.\n\n## Liens Utiles <a id=\"liens-utiles\"></a>\n\n[profil de comp\u00e9tences] (https://budi.pole-emploi.net/budi/jcms/gfpexypt389_12081/fr/#anch_153958606643462)\n\n[webconf\u00e9rence] (http://accueil.pole-emploi.intra:8501/portail/metier/m-de-entreprises/generic.jspz?type=inarticle&id=4665535)",
        "thematique": 112,
        "application": 458,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 231,
        "noeud": 57,
        "article": 225,
        "id_article": 225,
        "copie_de": 225,
        "nom": "Pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Le pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source (PAS) \u00e0 Pole Emploi\n\nLe PAS entre en vigueur le 1er janvier 2019. Il s\u2019applique \u00e0 tout paiement \u00e0 partir de cette date, sous r\u00e9serve que le revenu vers\u00e9 soit imposable.\nIl porte sur tous les paiements et revenus imposables (les traitements et salaires, les pensions, les retraites et les rentes et les allocations de ch\u00f4mage) \u00e0 compter de cette date.\nP\u00f4le emploi (PE) intervient en tant qu\u2019organisme collecteur au titre des prestations vers\u00e9es et imposables : allocations ch\u00f4mage, allocations de solidarit\u00e9, allocations de pr\u00e9-retraite.\nL\u2019administration fiscale transmet au collecteur par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e et automatique le taux de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 appliquer aux revenus qui sont soumis au PAS. Le collecteur pr\u00e9l\u00e8ve alors le montant correspondant, puis le reverse \u00e0 l'administration fiscale.\nLe pr\u00e9l\u00e8vement correspond \u00e0 l'application du taux au revenu net imposable.\n\n## Le PAS porte sur l\u2019ensemble des prestations vers\u00e9es et imposables :\n* les allocations de ch\u00f4mage et aides (ARCE, IDR ...)\n* les allocations de solidarit\u00e9\n* les allocations de pr\u00e9-retraite\n\n## Le PAS ne porte pas (liste exhaustive) sur :\n* l'aide aux ch\u00f4meurs cr\u00e9ateurs et repreneurs d'entreprise (ACCRE-ASS et ACCRE-ATA)\n* l'aide \u00e0 la mobilit\u00e9\n* l'aide \u00e0 la garde d'enfants pour parents isol\u00e9s (AGEPI)\n* l'allocation d\u00e9c\u00e8s\n* l'aide exceptionnelle de fin d'ann\u00e9e M\u00e9tropole et DOM\n* les allocations vers\u00e9es \u00e0 Saint-Barth\u00e9lemy, Saint-Pierre-et-Miquelon, Saint-Martin et Monaco\n\nLe PAS s\u2019applique \u00e0 tout demandeur d\u2019emploi.\nL\u2019administration fiscale est le principal interlocuteur du public sur sa mise en \u0153uvre.\nPE n\u2019intervient qu\u2019en tant qu'organisme collecteur pour :\n   - la r\u00e9ception du taux du PAS transmis par l\u2019administration fiscale\n   - l'application du taux personnalis\u00e9 ou non personnalis\u00e9\n   - le reversement de l\u2019imp\u00f4t pr\u00e9lev\u00e9 \u00e0 l\u2019administration fiscale\n\nSur sollicitation, les conseillers r\u00e9pondent \u00e0 des questions de 1er niveau sur la base des outils qui sont mis \u00e0 sa disposition (FAQ, Flyers\u2026) et en cas de demande de pr\u00e9cisions et/ou d\u2019informations compl\u00e9mentaires ils orientent le DE vers l\u2019administration fiscale.\n\nLe conseiller ayant acc\u00e8s aux donn\u00e9es de l'administration fiscale est li\u00e9 au secret professionnel.\n\nLe PAS entre en vigueur le 1er janvier 2019. Il s\u2019applique \u00e0 tout paiement \u00e9ligible \u00e0 partir de cette date, ind\u00e9pendamment de la p\u00e9riode \u00e0 laquelle se rapporte le paiement.\n\n## A partir du 22 octobre 2018, dans le cadre de la livraison de la version SI d\u2019octobre 2018, le DE dispose d\u2019informations sur l\u2019entr\u00e9e en vigueur du PAS :\n* dans les simulateurs de droits et d\u2019activit\u00e9s reprises\n* dans les courriers de notification d\u2019admission et de reprise\n* en consultant la FAQ candidat (th\u00e8me les allocations)\n* par l\u2019envoi d\u2019un flyer sp\u00e9cifique sur l\u2019arriv\u00e9e du PAS\n* lors de la campagne d\u2019actualisation \u00e0 compter du 28/11/2018\n\nA partir de la d\u00e9claration de revenus, l\u2019administration fiscale a calcul\u00e9 le taux de pr\u00e9l\u00e8vement en fonction de la situation et des revenus de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Le DE peut prendre connaissance de son taux sur son espace particulier sur impots.gouv.fr. Il figure \u00e9galement sur son avis d\u2019imposition.\n\nA noter : Si le DE est non imposable, l\u2019administration fiscale transmet \u00e0 PE un taux de pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 0 %.\n\n## O\u00f9 renvoyer en cas de demande de pr\u00e9cisions\nEn cas de question d\u2019un DE, le conseiller d\u00e9livre un 1er niveau d\u2019information sur le PAS sur la base des informations contenues dans la pr\u00e9sente fiche, en lui remettant le flyer relatif au PAS ou en l\u2019orientant vers la FAQ de PE.fr.\n\nPour toutes informations compl\u00e9mentaires, le conseiller invite le DE \u00e0 consulter le site prelevementalasource.gouv.fr ou \u00e0 contacter l\u2019administration fiscale au 0811 368 368 (co\u00fbt 0,06 \u20ac / min + prix appel puis prix d\u2019un appel local \u00e0 partir du 1er janvier 2019).\n\n\n## Le taux personnalis\u00e9 :\nL\u2019administration fiscale transmet \u00e0 PE tous les mois le taux \u00e0 appliquer via une proc\u00e9dure d\u2019\u00e9change informatis\u00e9e. Par d\u00e9faut ce taux est personnalis\u00e9.\n\nIl peut \u00eatre non personnalis\u00e9 dans les cas suivants :\n* opposition du contribuable \u00e0 la transmission de son taux personnel sur le site impots.gouv.fr\n* absence de transmission du taux personnalis\u00e9 par l\u2019administration fiscale (ex. : \u00c9chec d\u2019identification de l\u2019individu ; Entr\u00e9e dans la vie active ou arriv\u00e9e depuis l'\u00e9tranger)\n* absence de r\u00e9cup\u00e9ration du taux personnalis\u00e9 par PE faute de temps (ex : R\u00e9cup\u00e9ration d\u2019un taux personnalis\u00e9 apr\u00e8s la date du premier paiement)\n\n\n## Le taux non personnalis\u00e9 a les caract\u00e9ristiques suivantes :\n* il est \u00e9quivalent \u00e0 une situation de \u00ab c\u00e9libataire sans enfant \u00bb\n* il est variable en fonction de la localisation g\u00e9ographique de l\u2019individu (M\u00e9tropole, DOM, Mayotte), de la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e et de l\u2019assiette fiscale (revenu net imposable) sur laquelle appliquer le taux\n\nLe DE a la possibilit\u00e9, selon sa situation, d\u2019avoir une information sur le PAS de la part de P\u00f4le emploi :\n* dans les courriers de notification d\u2019admission et de reprise  pr\u00e9cisant que le montant notifi\u00e9 peut \u00eatre soumis au PAS et les modalit\u00e9s de contact de la DGFiP pour toute question concernant le PAS\n* en consultant la FAQ candidat (th\u00e8me les allocations)\n* par l\u2019envoi d\u2019un flyer sp\u00e9cifique sur l\u2019arriv\u00e9e du PAS\n* lors de la campagne d\u2019actualisation \u00e0 compter du 28/11\n\nAu-del\u00e0 de ces informations de premier niveau il doit contacter l'administration fiscale (DGFIP) pour toutes questions relatives au PAS.\n\n## Lien Utile\n[PAS](https://www.impots.gouv.fr/portail/prelevement-la-source)",
        "thematique": 112,
        "application": 426,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "malika.madani",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 228,
        "noeud": 57,
        "article": 226,
        "id_article": 226,
        "copie_de": 226,
        "nom": "ANS Activit\u00e9 Non Salari\u00e9e",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# ANS : Activit\u00e9 non salari\u00e9e\n\n## Qu'est-ce que cela implique ?\n* Une codification sp\u00e9cifique dans GAEC : un Emploi + statut juridique + r\u00e9gime fiscal = r\u00e9mun\u00e9ration\n* Une actualisation particuli\u00e8re selon que le cr\u00e9ateur / repreneur est en capacit\u00e9 ou non de d\u00e9clarer et justifier de la r\u00e9mun\u00e9ration de son activit\u00e9 chaque mois.\n* Un statut juridique fixant un r\u00e9gime fiscal de base, mais avec parfois la possibilit\u00e9 d\u2019opter pour un autre\n* Un statut fiscal fixant les r\u00e8gles de compl\u00e9ment qui seront appliqu\u00e9es\u2026\n\n# Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes d\u2019un dossier ANS, pris sous l\u2019angle Syst\u00e8me d\u2019Information\n\n1 - Quel documents demander \u00e0 la cr\u00e9ation ?\n\n2 - Dans quelle cat\u00e9gorie mettre le cr\u00e9ateur ?\n\n3 - Comment saisir l'ANS dans GAEC lors de la cr\u00e9ation ?\n\n4 - Comment le cr\u00e9ateur doit-il s'actualiser ?\n\n5 - Quel paiement ARE et comment le r\u00e9gulariser ?\n\n6 - Qu'est-ce que L\u2019ACCRE ASS ?\n\n7 - Cas particuliers \n\n# 1 - Quel documents demander \u00e0 la cr\u00e9ation ?\nCertaines entreprises sont soumises, selon leur forme juridique, \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu (IR), \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s (IS) ou bien encore au r\u00e9gime micro entreprise.\nIl est possible pour certaines d\u2019opter pour un autre r\u00e9gime que celui d\u2019origine.\nPour demander les justificatifs ad\u00e9quats, il faut donc se baser sur le r\u00e9gime fiscal\nPour rappel : d\u2019un point de vue op\u00e9rationnel, il convient d\u2019envoyer ou de remettre syst\u00e9matiquement le courrier CREARE adapt\u00e9\n\n\n# 2 - Dans quelle cat\u00e9gorie mettre le cr\u00e9ateur ?\nLe cr\u00e9ateur / repreneur d\u2019entreprise est positionn\u00e9 dans une cat5 CR2- CRE non ARCE\nCependant :\n\u2022 lorsqu\u2019il s\u2019agit d\u2019une activit\u00e9 conserv\u00e9e,\n\u2022 lorsque l\u2019activit\u00e9 non salari\u00e9e n\u2019est pas effective (cf. \u00ab Etat non professionnel \u00bb )\nOU\n\u2022 \u00e0 la demande du DE, et notamment pour le micro entrepreneur, o\u00f9 on v\u00e9rifiera au pr\u00e9alable s\u2019il se consacre enti\u00e8rement \u00e0 son entreprise\nil y a lieu de laisser le cr\u00e9ateur dans une inscription en cat\u00e9gorie 1, 2 ou 3.\nDans ces situations, informer le cr\u00e9ateur qu\u2019il reste tenu de respecter l\u2019ensemble de ses obligations quant \u00e0 la recherche d\u2019emploi et aux convocations.\n\n\n# 3 - Comment saisir l'ANS dans GAEC lors de la cr\u00e9ation ?\nDans \u00ab Activit\u00e9 \u00e9v\u00e8nement client \u00bb, \u00ab Activit\u00e9 non salari\u00e9e \u00bb :\n\u2022 S\u2019il s\u2019agit d\u2019un artiste non salari\u00e9, un avocat commis d\u2019office, d\u2019une concession de licence ou de brevet, de droits d\u2019auteur, ou d\u2019un r\u00e9dacteur d\u2019articles, le correspondant local de presse, d\u2019un point informatique, il faudra choisir \u00ab ANS ponctuelle \u00bb\n\u2022 SINON, choisir \u00ab ANS p\u00e9riodique \u00bb puis l\u2019onglet \u00ab P\u00e9riode \u00bb\nRemarque: un changement du statut de l\u2019entreprise au cours de son existence ne n\u00e9cessite pas de recr\u00e9er une nouvelle ANS, la fermeture de la ligne dans le sous onglet \u00ab emploi \u00bb (cf. \u00c9tape 2) et la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle suffit! (Exemple : cl\u00f4turer une ANS conserv\u00e9e aurait pour impact de la faire basculer en activit\u00e9 reprise)\n\n## l'ANS ponctuelle :\nConcerne 6 situations :\n* Artiste non salari\u00e9 (cf. guide A8 \u2013 A10)\n* Avocat commis d\u2019office (salari\u00e9 d\u2019un cabinet)\n* R\u00e9dacteur d\u2019articles\n* Le correspondant Local de Presse ( par extension, on utilisera la codification ANS ponctuelle)\n* Droits d\u2019auteur (cf. guide A8 \u2013 A10)\n* Concession de licence ou de brevet\n\nIl y a lieu de saisir les 3 \u00e9l\u00e9ments :\n* Nature\n* Origine de l\u2019information\n* Le revenu\n\n## Etape 1 : compl\u00e9ter l'onglet \"P\u00e9riode\"\nIl s\u2019agit de compl\u00e9ter l\u2019onglet \u00ab P\u00e9riode \u00bb avec les \u00e9l\u00e9ments dont nous disposons. A l\u2019issue de la codification, le courrier d\u2019information KC6Q expliquant les diff\u00e9rents mode de gestion sera envoy\u00e9 au cr\u00e9ateur / repreneur\n\nLes pi\u00e8ces propos\u00e9es dans la liste concernent :\n* Le statut juridique\n* Le CREARE adapt\u00e9 \u00e0 la situation\n* Les justificatifs de r\u00e9mun\u00e9ration\n\nPour les ANS en cours au 1er janvier 2018, le courrier d\u2019information KC6R expliquant les diff\u00e9rents modes de gestion a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au cr\u00e9ateur / repreneur. (Remarque: la pr\u00e9sence d\u2019une MF03 bloque l\u2019envoi)\n\n## Etape 2 : compl\u00e9ter l'onglet \"Emploi'\"\n- La combinaison (Emploi + statut juridique + r\u00e9gime fiscal), en lien avec les pi\u00e8ces indiqu\u00e9es dans l\u2019onglet p\u00e9riode, d\u00e9terminera le mode de r\u00e9mun\u00e9ration.\n- En pr\u00e9sence d\u2019une d\u00e9cision concernant l\u2019ACCRE, cocher la case \u00ab oui \u00bb \u00ab non \u00bb permettra d\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 l\u2019information de connue en cas de passage \u00e0 l\u2019ASS\n- En cas de changement de statut, cl\u00f4turer la ligne en mettant comme date la veille du nouveau statut dans \u00ab Au \u00bb et recr\u00e9er une ligne avec la date d\u2019effet du nouveau dans \u00ab Du \u00bb\n\n## Etape 3 : compl\u00e9ter le \"revenu type\"\n\nIl existe 3 \u00ab revenus types \u00bb\n1- Le \u00ab revenu type salaire \u00bb : pour les entreprises soumises \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s\n- la grille est gris\u00e9e lorsque le choix \u00ab non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00bb a \u00e9t\u00e9 fait lors de l\u2019\u00e9tape pr\u00e9c\u00e9dente\n- Une codification en \u00ab mensuelle \u00bb est aliment\u00e9e en automatique par AUDE si le choix \u00ab BS \u00bb ou \u00ab PV \u00bb a \u00e9t\u00e9 fait pr\u00e9c\u00e9demment :\n* \u00e0 compl\u00e9ter imm\u00e9diatement lorsqu\u2019un Proc\u00e8s verbal, un relev\u00e9 de d\u00e9cision de l\u2019associ\u00e9 unique, ou une attestation comptable indique une r\u00e9mun\u00e9ration\n* dans les autres cas, \u00e0 compl\u00e9ter chaque mois au vue des bulletins re\u00e7us.\n\n2 - Le \"revenu type b\u00e9n\u00e9fice \u00bb : pour les entreprises soumises \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu\n- Une codification en \u00ab annuelle \u00bb est aliment\u00e9e en automatique par AUDE lors de l\u2019enregistrement\n\n3 - Le \u00ab revenu type auto entrepreneurs \u00bb :  pour les entreprises relevant du r\u00e9gime de la micro entreprise\n- Une codification en \u00ab mensuelle \u00bb est aliment\u00e9e en automatique par AUDE : \u00e0 modifier en \u00ab trimestriel \u00bb pour les cr\u00e9ateurs micro entrepreneurs concern\u00e9s par la justification trimestrielle\n- Pour le VDI, afin de permettre l\u2019utilisation des relev\u00e9s de commissions re\u00e7us mensuellement, on utilisera ce \u00ab revenu type \u00bb\n\n\n# 4 - Comment le cr\u00e9ateur doit-il s'actualiser ?\nSi les r\u00e9mun\u00e9rations r\u00e9elles ne sont pas connues :\nLorsque le cr\u00e9ateur ou repreneur d'entreprise n'est pas en capacit\u00e9 de d\u00e9clarer, lors de l'actualisation, et de justifier mensuellement les r\u00e9mun\u00e9rations issues de l'activit\u00e9 professionnelle :\nLe montant de l'ARE correspond \u00e0 70% de l'allocation normalement due.\nUne r\u00e9gularisation annuelle est effectu\u00e9e \u00e0 r\u00e9ception des justificatifs de r\u00e9mun\u00e9rations professionnels.\n\nLa r\u00e9gularisation est trimestrielle pour les micro-entrepreneurs ayant opt\u00e9 pour une d\u00e9claration trimestrielle de leur chiffre d'affaires.\n\nDepuis le version 2018SI1, la gestion des \u00e9ch\u00e9ances dans le cadre de la r\u00e9gularisation trimestrielles ou annuelles est informatis\u00e9e et automatique.\n\nSi les r\u00e9mun\u00e9rations r\u00e9elles sont connues :\nLorsque le cr\u00e9ateur ou repreneur d'entreprise est en capacit\u00e9 de d\u00e9clare, lors de son actualisation, les r\u00e9mun\u00e9rations issues de l'activit\u00e9 professionnelle, il per\u00e7oit une avance de paiement correspondant \u00e0 80% de l'allocation normalement due calcul\u00e9e sur la base des r\u00e9mun\u00e9rations d\u00e9clar\u00e9es.\n\nLe paiement d\u00e9finitif est effectu\u00e9 \u00e0 r\u00e9ception des justificatifs de r\u00e9mun\u00e9rations mensuelles.\n\nToutefois, il n\u2019est pas proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un paiement par avance lorsque les r\u00e9mun\u00e9rations sont nulles (r\u00e9mun\u00e9rations = 0) ou lorsque le justificatif des r\u00e9mun\u00e9rations fourni couvre plusieurs mois (un paiement d\u00e9finitif peut \u00eatre effectu\u00e9).\n\n\n## Le cr\u00e9ateur / repreneur d\u2019entreprise en activit\u00e9 conserv\u00e9e demeure en cat\u00e9gorie 1, 2 ou 3.\nPour \u00eatre qualifi\u00e9e de \u00ab conserv\u00e9e \u00bb, l\u2019ANS doit :\n\u2022 avoir d\u00e9but\u00e9 avant la fin du contrat de travail prise en consid\u00e9ration pour l\u2019ouverture des droits\n\u2022 Avoir donn\u00e9 lieu \u00e0 un cumul effectif des r\u00e9mun\u00e9rations avant la perte de l\u2019une des activit\u00e9s exerc\u00e9es.\nL\u2019actualisation d\u2019une ANS conserv\u00e9e est identique \u00e0 celle d\u2019une ANS reprise. La distinction entre les 2 typologies ainsi que les impacts sur les paiements sont g\u00e9r\u00e9s par le SI.\n\nRappel du fonctionnement du SI \u00e0 ce jour (en admission) :\n\u2022 Si l'ANS a d\u00e9but\u00e9 avant l'ann\u00e9e civile du terme de la PRC, pour qu'une ANS soit consid\u00e9r\u00e9e comme conserv\u00e9e, il faut des r\u00e9mun\u00e9rations (> \u00e0 0,00) sur l'ann\u00e9e civile qui pr\u00e9c\u00e8de le terme de la PRC\n\u2022 Si l'ANS a d\u00e9but\u00e9 durant l'ann\u00e9e civile du terme de la PRC, pour qu'une ANS soit consid\u00e9r\u00e9e comme conserv\u00e9e, il faut des r\u00e9mun\u00e9rations (> \u00e0 0,00) sur l'ann\u00e9e civile du terme de la PRC\n\u2022 Pr\u00e9somption d\u2019existence de gains pour les ANS conserv\u00e9es supra mensuelles \u00e0 partir du 1er janvier 2018 (car gains justifi\u00e9s avec d\u00e9calage dans le temps : trimestre ou annuel)\n\nDans la situation o\u00f9 l\u2019ANS a d\u00e9but\u00e9 sur l\u2019ann\u00e9e civile qui pr\u00e9c\u00e8de la FCT, \u00e0 d\u00e9faut de r\u00e9mun\u00e9ration sur N-1 , le Si consid\u00e8re l\u2019ANS comme reprise : la position prise par la DRI pr\u00e9c\u00e9demment est en cours d\u2019instruction\n\n\n# 5 - Quel paiement ARE et comment le r\u00e9gulariser\nL\u2019ARCE correspond au versement d\u2019une aide \u00e9gale \u00e0 45% du reliquat de droit ARE. Elle est payable en 2 fois.\nL\u2019ARCE et le maintien ne peuvent \u00eatre mis en oeuvre successivement pour une m\u00eame activit\u00e9.\nLes pi\u00e8ces \u00e0 fournir sont indiqu\u00e9es dans la demande d\u2019ARCE. (cf. DAJ 522). A noter, dans les DOM, l\u2019admission \u00e0 l\u2019ACCRE n\u2019est pas exig\u00e9e.\n\n## En ARE14\n- le 1er versement est effectu\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :\nSi la demande d\u2019ARCE intervient au moment / apr\u00e8s le d\u00e9marrage de l\u2019activit\u00e9 alors la date \u00e0 retenir pour le premier versement de l\u2019ARCE est la date la plus tardive entre la date de cr\u00e9ation ou de reprise (date d\u2019immatriculation), la date de d\u00e9but d\u2019activit\u00e9 et la date d\u2019obtention de l\u2019ACCRE\nSi la demande d\u2019ARCE intervient \u00e0 la date de cr\u00e9ation ou de reprise d\u2019entreprise, la date \u00e0 retenir pour le premier versement de l\u2019ARCE est la date la plus tardive entre la date de cr\u00e9ation ou de reprise (date d\u2019immatriculation) et la date d\u2019obtention de l\u2019ACCRE.\n\n- Le 2nd versement, est r\u00e9alis\u00e9 6 mois apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l\u2019entreprise, sur pr\u00e9sentation d\u2019une attestation sur l\u2019honneur (\u00c0 tout moment, il peut lui \u00eatre demand\u00e9 de fournir un justificatif de poursuite d\u2019activit\u00e9)\n\n## En ARE17\n- le 1er versement est effectu\u00e9 selon les m\u00eames modalit\u00e9s que pour l\u2019ARE 14 mais en ajoutant une condition : Versement au plus t\u00f4t \u00e0 l\u2019expiration des diff\u00e9r\u00e9s\n- Le 2nd versement est r\u00e9alis\u00e9 6 mois apr\u00e8s le 1er versement, sur pr\u00e9sentation d\u2019une attestation sur l\u2019honneur (\u00c0 tout moment, il peut lui \u00eatre demand\u00e9 de fournir un justificatif de poursuite d\u2019activit\u00e9)\nAttention : En pr\u00e9sence d\u2019un droit convention de gestion, s\u2019assurer que celle-ci pr\u00e9voit l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019ARCE (cf. liste)\n\n# 6 - L\u2019ACCRE ASS \nC'est une aide vers\u00e9e au cr\u00e9ateur / repreneur indemnis\u00e9 en ASS. Elle correspond au montant de l\u2019ASS \u00e0 taux plein durant 12 mois de date \u00e0 date par rapport \u00e0 la date de cr\u00e9ation ou reprise. Les p\u00e9riodes indemnis\u00e9es au titre de l\u2019ARE au cours de ces 12 mois n\u2019allongent pas la dur\u00e9e de l\u2019aide.\nL\u2019\u00e9tude d\u2019un dossier ACCRE ASS n\u00e9cessite :\n*  L\u2019inscription au registre du commerce ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers\n*  L\u2019attestation d\u2019attribution de l\u2019ACCRE\n*  La date de la cr\u00e9ation de l\u2019Activit\u00e9 Non Salari\u00e9e\nLe cr\u00e9ateur / repreneur qui  obtient l\u2019ASS, apr\u00e8s les 12 mois de l\u2019entreprise (que le DE ait eu l\u2019ACCRE ou non),  s\u2019est vu refuser l\u2019ACCRE peut b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un cumul ASS pendant 3 mois .\n\n\n\n# 7 - Cas particuliers :\n* VDI\n* Dirigeant d\u2019Association\n* Vendeur colporteur Presse\n* Correspondant local Presse\n* Chambres d\u2019h\u00f4tes\n* ANS saisonni\u00e8re\n* CAPE",
        "thematique": 112,
        "application": 426,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 232,
        "noeud": 57,
        "article": 227,
        "id_article": 227,
        "copie_de": 227,
        "nom": "Guide du conseiller relatif \u00e0 l'indemnisation",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Guide du conseiller relatif \u00e0 l'indemnisation\n\n## Cr\u00e9ation de la DAL - IDE :\n\nIDE :\nUne activit\u00e9 de traitement par le conseiller est cr\u00e9\u00e9e. En fonction du type de traitement demand\u00e9, l\u2019action du conseiller diff\u00e8re. L\u2019ensemble de ces activit\u00e9s sont r\u00e9pertori\u00e9es dans A&P dans la famille \u00ab Traitement d\u2019inscriptions \u00bb\n\nAction du conseiller : Lorsque l\u2019inscription en automatique ne fonctionne pas, le conseiller r\u00e9alise les actions n\u00e9cessaires pour que le DE puisse \u00eatre inscrit.\n\nPRV : Quand la pr\u00e9sence physique du DE est indispensable, le conseiller convoque celui-ci en lui indiquant les pi\u00e8ces n\u00e9cessaires pour l\u2019inscrire et ainsi pouvoir d\u00e9marrer son accompagnement et le traitement de sa DAL.\n- Pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 originale\n- Carte ou attestation d\u2019assur\u00e9 social\n- Les \u00e9ventuelles pi\u00e8ces pour la constitution de la DAL\n\nAction du conseiller - Consigne : Le conseiller compl\u00e8te les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires pour que l\u2019inscription soit valid\u00e9e. Le traitement de l\u2019inscription permettra que les \u00e9v\u00e8nements suivants (v\u00e9rification de la compl\u00e9tude, traitements automatis\u00e9s de la DAL) se fassent. Les \u00e9l\u00e9ments qui ont servis doivent \u00eatre archiv\u00e9s dans la pochette quotidienne du conseiller (MS31).\n\n## DAL expresse :\n* WEB / d\u00e9clenchement de la DAL expresse par le conseiller (ouverture du service sur PE.fr) en cliquant sur \u00ab Cr\u00e9er une DAL web \u00bb, puis \u00ab Enregistrer \u00bb\n* Par exception, dans le cas o\u00f9 il serait impossible pour le DE de faire sa demande en ligne, la demande peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par le conseiller lors d\u2019un entretien physique.\n\nAction du conseiller : \n* Les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs devront \u00eatre renseign\u00e9s par le conseiller lors de cet entretien\n* La demande d\u2019allocations doit \u00eatre \u00e9dit\u00e9e par le conseiller pour signature par le DE\n* Le conseiller archive la demande d\u2019allocation en MS31 Aucun envoi de DAL par courrier. Seule la DPC sera remise au DE en cas de justificatifs manquants.\n\n\n## Traitement de la DAL :\nUne fois la demande d\u2019allocation cr\u00e9\u00e9e, le processus comprend un certain nombre d\u2019\u00e9tapes incontournables qui peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es automatiquement par le SI, ou manuellement par le conseiller. Cette partie d\u00e9taille le mode de fonctionnement du SI pour mieux appr\u00e9hender les actions et postures attendues par le conseiller.\n\nLa compl\u00e9tude et l\u2019\u00e9tude du dossier (\u00e0 minima avec une liquidation provisoire) doit \u00eatre faite dans un d\u00e9lai de 10 jours apr\u00e8s sa cr\u00e9ation (engagement de service).\n\n## Probl\u00e8me d'installation de la DAL :\nQuel que soit le contexte de demande (inscription, demande expresse), il est possible que le produit ne s\u2019installe pas correctement dans le SI.\n- Une activit\u00e9 DAL WEB/AUDE \u00e0 enregistrer est cr\u00e9\u00e9e dans A&P. Ces probl\u00e8mes peuvent se pr\u00e9senter \u00e9galement sur le Web Secours.\n\nAction du conseiller :\nLe conseiller compl\u00e8te les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs et lance l\u2019instruction de la DAL. Une fois la DAL install\u00e9e, le conseiller relance l\u2019instruction du dossier.\n\nLa notion de compl\u00e9tude de la DAL :\nLorsque le DE d\u00e9clare son pass\u00e9 professionnel, il lui est demand\u00e9 de fournir les justificatifs de ces activit\u00e9s.\nLa pi\u00e8ce comptable est l\u2019Attestation Employeur (AE).\nDes justificatifs peuvent \u00eatre utilis\u00e9s en cas de manquement de l\u2019AE (contrat de travail, certificat de travail, BS) en fonction de la situation.\n\nAction du conseiller :\nEn cas de DAL incompl\u00e8te, le conseiller prend contact avec le DE afin de v\u00e9rifier avec lui si la DPC est compl\u00e8te et l\u2019inviter \u00e0 scanner les pi\u00e8ces au plus t\u00f4t afin de traiter sa demande le plus rapidement possible.\nL\u2019activit\u00e9 de contact est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e \u00e0 J+1 de la cr\u00e9ation de la DAL.\nLe conseiller choisit le moyen et la date de contact les plus ad\u00e9quats afin de traiter le dossier dans le d\u00e9lai des 10 jours en respect des pr\u00e9conisations.\n\nLa DAL n\u2019est consid\u00e9r\u00e9e comme compl\u00e8te que lorsque l\u2019ensemble des justificatifs demand\u00e9s est pr\u00e9sent au dossier.\n\n## Les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs :\nLes \u00e9l\u00e9ments saisis par le DE lors de sa demande d\u2019allocations sur internet, ainsi que les \u00e9l\u00e9ments justifi\u00e9s dans GAEC, sont restitu\u00e9s dans AUDE : \u00ab \u00c9l\u00e9ments d\u00e9claratifs \u00bb. \nLes donn\u00e9es pr\u00e9sentes dans \u00ab \u00c9l\u00e9ments d\u00e9claratifs \u00bb sont les suivantes : \n* les donn\u00e9es connues de GAEC \n* les informations saisies par l\u2019internaute lors de sa demande en ligne.\nLe conseiller pourra effectuer les \u00e9ventuelles modifications de ces \u00e9l\u00e9ments suite \u00e0 contact avec le DE. \n\nL\u2019\u00e9cran \u00ab El\u00e9ments d\u00e9claratifs \u00bb est accessible via l\u2019arborescence dans le noeud \u00ab prestations financi\u00e8res \u00bb. Onglet \"activit\u00e9s salari\u00e9es\" (Pr\u00e9-chargement des donn\u00e9es issure de GAEC et du Web)\n\nLes statuts sont les suivants:\n* Certifi\u00e9e: les AE sont pr\u00e9sentes dans GAEC\n* A certifier: pr\u00e9sence de BS ou contrat dans GAEC\n* D\u00e9clar\u00e9e: p\u00e9riode non justifi\u00e9e d\u00e9clar\u00e9e par le DE \n\nUne DPC pour les p\u00e9riodes dont le statut est \u00ab A certifier \u00bb et \u00ab d\u00e9clar\u00e9e \u00bb est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e.",
        "thematique": 112,
        "application": 426,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 227,
        "noeud": 57,
        "article": 228,
        "id_article": 228,
        "copie_de": 228,
        "nom": "Guide du conseiller La gestion des trop-per\u00e7us",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# La gestion des trop-per\u00e7us \n\n## LA PROC\u00c9DURE AMIABLE DE RECOUVREMENT\n+ 1. Le sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral de la proc\u00e9dure amiable\n\n+ [2. La notification du trop-per\u00e7u](#notification du trop-per\u00e7u)\n+ [2-1. La phase amiable \u00ab AM \u00bb](#phase amiable)\n+ [2-2. La lettre de notification amiable](#lettre de notification amiable)\n+ [2-3. Le questionnaire \u00ab Ressources et charges \u00bb](#questionnaire Ressources et charges)\n+ [2-4. La visualisation des fonctions IH7B et IH1F](#visualisation des fonctions IH7B et IH1F)\n\n+ [3.La relance amiable](#relance amiable)\n+ [3-1. La phase relance amiable \u00ab R\u00e9cup\u00e9ration sur allocation\u00bb](#phase relance amiable)\n+ [3-2. La lettre de relance amiable ](#lettre de relance amiable)\n+ [3-3. La visualisation fonctions IH7B et IH1F](#visualisation fonctions  IH7B et IH1F)\n\n+ [4.Le traitement du questionnaire \u00ab Ressources et Charges \u00bb](#traitement du questionnaire Ressources et Charges)\n+ [4-1. Les modalit\u00e9s de traitement du questionnaire](# modalit\u00e9s de traitement du questionnaire)\n+ [4-2. La saisie des donn\u00e9es \u2013 Fonction MH6H](# saisie des donn\u00e9es - fonction MH6H)\n+ [4-3. La situation de surendettement](# situation de surendettement)\n\n+ [5. Les d\u00e9lais de paiement](# d\u00e9lais de paiement)\n+ [5-1. Le sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral](#sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral)\n+ [5-2. Les r\u00e8gles de n\u00e9gociation d\u2019un \u00e9chelonnement du remboursement](# r\u00e8gles de n\u00e9gociation d'un \u00e9chelonnement du remboursement)\n+ [5-3. L\u2019envoi du questionnaire \u00ab Ressources et charges \u00bb](#envoi du questionnaire \u00ab Ressources et charges \u00bb)\n+ [5-4. L\u2019\u00e9ch\u00e9ancier par retenue sur allocations](#\u00e9ch\u00e9ancier par retenue sur allocations)\n+ [5-5. L \u2019\u00e9ch\u00e9ancier par remboursement](#\u00e9ch\u00e9ancier par remboursement)\n\n+ [6. Le recours gracieux pr\u00e9alable](#recours gracieux pr\u00e9alable)\n+ [6-1. La phase recours gracieux pr\u00e9alable \u00ab RP \u00bb](#phase recours gracieux pr\u00e9alable)\n+ [6-2. L\u2019enregistrement de la demande](#enregistrement de la demande)\n+ [6-3. Les principales cons\u00e9quences de l\u2019enregistrement de la demande](#principales cons\u00e9quences de l\u2019enregistrement de la demande)\n+ [6-4. L\u2019instruction de la demande](#instruction de la demande)\n+ [6-5. La validation de la d\u00e9cision](#validation de la d\u00e9cision)\n+ [6-6. La visualisation de la fonction MKRG](#visualisation de la fonction MKRG)\n+ [6-7. Le courrier de r\u00e9ponse \u00e0 un recours gracieux pr\u00e9alable](#courrier de r\u00e9ponse \u00e0 un recours gracieux pr\u00e9alable)\n+ [6-8. Les impacts de la validation de la d\u00e9cision sur la phase de recouvrement](#impacts de la validation de la d\u00e9cision sur la phase de recouvrement)\n+ [6-9. La visualisation des fonctions IH7B et IH1F](#visualisation des fonctions IH7B et IH1F)\n+ [6-10. La visualisation du dossier de RGP dans l\u2019applicatif AUDE](#visualisation du dossier de RGP dans l\u2019applicatif AUDE)\n+ [6-11. Le recours gracieux pr\u00e9alable et la demande d\u2019effacement de dette](#recours gracieux pr\u00e9alable et la demande d\u2019effacement de dette)\n+ [6-12. Le recours gracieux pr\u00e9alable et la demande de d\u00e9lais de paiement](#recours gracieux pr\u00e9alable et la demande de d\u00e9lais de paiement)\n\n\n+ [7. La demande d\u2019effacement de dette](#demande d\u2019effacement de dette)\n+ [7-1. Le sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral](#sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral)\n+ [7-2. La phase \u00ab CP \u00bb](#phase \u00ab CP \u00bb)\n+ [7-3. L\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations publiques](#autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations publiques) \n+ [7-4. L\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations RAC](#autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations RAC) \n+ [7-5. L\u2019enregistrement de la demande](#enregistrement de la demande) \n+ [7-6. L\u2019envoi du questionnaire \u00ab Ressources/Charges \u00bb](#envoi du questionnaire \u00ab Ressources/Charges \u00bb) \n+ [7-7. L\u2019enregistrement du retour du questionnaire](#enregistrement du retour du questionnaire)\n+ [7-8. L\u2019\u00e9laboration du compte-rendu pour orientation en IPT/IPR : TP RAC](#\u00e9laboration du compte-rendu pour orientation en IPT/IPR : TP RAC) \n+ [7-9. L\u2019\u00e9dition de la fiche de saisine : TP RAC](#\u00e9dition de la fiche de saisine : TP RAC) \n+ [7-10. La s\u00e9lection d\u2019une date d\u2019IPT/IPR : TP RAC](#s\u00e9lection d\u2019une date d\u2019IPT/IPR : TP RAC) \n+ [7-11. La visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision : fonction IH1F](#visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision : fonction IH1F) \n+ [7-12. La visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE](#visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE) \n+ [7-13. La visualisation d\u2019une d\u00e9cision : Fonction IH1F](#visualisation d\u2019une d\u00e9cision : Fonction IH1F) \n+ [7-14. La visualisation d\u2019une d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE](#visualisation d\u2019une d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE) \n+ [7-15. La visualisation du courrier dans l\u2019applicatif AUDE](#visualisation du courrier dans l\u2019applicatif AUDE) \n+ [7-16. La visualisation de l\u2019affection du dossier : Fonction IR16](#visualisation de l\u2019affection du dossier : Fonction IR16)\n+ [7-17. La visualisation de l\u2019\u00e9tat du dossier](#visualisation de l\u2019\u00e9tat du dossier) \n+ [7-18. Particularit\u00e9 des r\u00e8gles de fonctionnalit\u00e9 pour les TP prestations publiques](#Particularit\u00e9 des r\u00e8gles de fonctionnalit\u00e9 pour les TP prestations publiques)\n\n+ [8. L\u2019application des retenues](#application des retenues)\n+ [8-1. La phase quotit\u00e9 saisissable \u00ab QS \u00bb](#phase quotit\u00e9 saisissable \u00ab QS \u00bb)\n+ [8-2. La visualisation des fonctions IH7B et IH1F](#visualisation des fonctions IH7B et IH1F)\n+ [8-3. La visualisation de la fonction MH1C](#visualisation de la fonction MH1C)\n+ [8-4. Interruption des retenues](#Interruption des retenues)\n+ [8-5. Le positionnement manuel de la phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb](#Le positionnement manuel de la phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb)\n\n+ [9. Les courriers de la proc\u00e9dure amiable](#courriers de la proc\u00e9dure amiable)\n+ [9-1. Les courriers de notification et de relance amiable](#courriers de notification et de relance amiable)\n+ [9-2. Les courriers suite \u00e0 demande de d\u00e9lais de paiement](#courriers suite \u00e0 demande de d\u00e9lais de paiement)\n+ [9-3. Les courriers de relance suite \u00e0 la mise en place d\u2019un \u00e9chelonnement de remboursement](#courriers de relance suite \u00e0 la mise en place d\u2019un \u00e9chelonnement de remboursement)\n+ [9-4. Les courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 recours gracieux pr\u00e9alable](#courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 recours gracieux pr\u00e9alable)\n+ [9-5. Les courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 demande d\u2019effacement de dette](#courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 demande d\u2019effacement de dette)\n\n\n## 2. La notification du trop-per\u00e7u <a id=\"notification du trop-per\u00e7u\"></a>\n\n### 2-1. La phase amiable \u00ab AM \u00bb <a id=\"phase amiable\"></a>\nLa phase \u00ab AM \u00bb s\u2019installe automatiquement, \u00e0 la constatation du trop-per\u00e7u, si le seuil de recouvrement est atteint (77 euros ).\n\nLa lettre de notification amiable \nUne lettre de notification amiable est envoy\u00e9e au d\u00e9biteur afin de l\u2019informer qu\u2019une somme lui a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e \u00e0 tort et pour l\u2019inviter \u00e0 la rembourser. Cette lettre mentionne :\n- la p\u00e9riode et le montant du trop-per\u00e7u.\n- le motif du trop-per\u00e7u.\n- le d\u00e9lai d\u2019un mois imparti pour rembourser la somme vers\u00e9e \u00e0 tort.\n- la possibilit\u00e9 de demander un \u00e9chelonnement du remboursement et/ou effacement de dette.\n- la possibilit\u00e9 l\u00e9gale de retenue sur les allocations (Art L. 5426-8-1 du code du travail).\n- les modalit\u00e9s de paiement.\n- le d\u00e9lai de 2 mois pour contester le trop-per\u00e7u aupr\u00e8s de P\u00f4le emploi, en formant par \u00e9crit un recours gracieux pr\u00e9alable (Art R. 5426-19 du code du travail).\n\nLe questionnaire \u00ab Ressources et charges \u00bb\nUn questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb est joint \u00e0 la lettre de notification amiable, afin de permettre au d\u00e9biteur de d\u00e9clarer les personnes financi\u00e8rement \u00e0 sa charge et/ou de justifier ses ressources et charges, dans le cadre d\u2019une demande de d\u00e9lais de paiement et /ou effacement de dette .\n\nAu cours de la phase amiable \u00ab AM \u00bb, aucune action n\u2019est engag\u00e9e automatiquement par le SI Cette phase dure 1 mois (31 jours)\n- Code courrier : trop-per\u00e7u RAC (HC1G) ou trop-per\u00e7u prestations publiques (HC2Y).\n- Par exception : code courrier de notification de trop-per\u00e7u franchises CP et salaires A8/10 : HC3L.\n\n### 2-2. La lettre de notification amiable - on y trouve : <a id=\"lettre de notification amiable\"></a>\n- Les coordonn\u00e9es du conseiller en charge du suivi sont affich\u00e9es en haut \u00e0 gauche.\n- Les modalit\u00e9s de contact sont adapt\u00e9s en fonction du mail.net.\n- Information de la possibilit\u00e9 l\u00e9gale de retenues de la quotit\u00e9 saisissable.\n- Les modalit\u00e9s de paiement sont indiqu\u00e9es.\n- Information de la possibilit\u00e9 de contestation du trop-per\u00e7u en formant un recours gracieux pr\u00e9alable, par \u00e9crit, dans un d\u00e9lai de 2 mois (Recours gracieux pr\u00e9alable).\n\n### 2-3. Le questionnaire \u00ab Ressources et charges \u00bb <a id=\"questionnaire Ressources et charges\"></a>\nUn questionnaire, d\u00fbment rempli et retourn\u00e9 \u00e0 P\u00f4le Emploi, permettra :\n- de renseigner, dans le syst\u00e8me d\u2019information de P\u00f4le emploi, les donn\u00e9es n\u00e9cessaires au calcul de la quotit\u00e9 saisissable, c\u2019est-\u00e0-dire la part susceptible de retenues, dans le cadre du recouvrement des trop-per\u00e7us.\n- l\u2019examen d\u2019une demande d\u2019\u00e9chelonnement du remboursement.\n- l\u2019\u00e9tude d\u2019une demande d\u2019effacement de dette.\n\n### 2-4. La visualisation des fonctions IH7B et IH1F <a id=\"visualisation des fonctions IH7B et IH1F\"></a>\nProcessus PIND - fonction \u00ab IH7B \u00bb\n- Le libell\u00e9 court de la phase de recouvrement \u00ab AM \u00bb est visible.\n\nFonction \"IH1F\"\n- La zone \u00ab PHASE REC \u00bb affiche le libell\u00e9 long de la phase de recouvrement \u00ab PHASE AMIABLE \u00bb.\n- La zone \u00ab COURRIERS ENVOY\u00c9S \u00bb affiche la date d\u2019envoi de la lettre de notification amiable et la date de fin de d\u00e9lai associ\u00e9e.\n- La date de fin de d\u00e9lai associ\u00e9e de la phase \u00ab AM \u00bb est de 2 mois.\n\n## 3.La relance amiable <a id=\"relance amiable\"></a>\n\n### 3-1. La phase relance amiable \u00ab RA \u00bb <a id=\"phase relance amiable\"></a>\nLa phase \u00ab RA \u00bb s\u2019installe automatiquement, au terme d\u2019un d\u00e9lai d\u2019un mois suivant l\u2019envoi de la lettre de notification amiable, en l\u2019absence de r\u00e9action de la part du d\u00e9biteur.\n\nUne lettre de relance amiable est envoy\u00e9e automatiquement, par le syst\u00e8me d\u2019information, au d\u00e9biteur.\n- Cette lettre invite le d\u00e9biteur \u00e0 rembourser son trop-per\u00e7u dans un nouveau d\u00e9lai d\u2019un mois et mentionne la possibilit\u00e9 de demander un \u00e9chelonnement du remboursement et/ou effacement de dette.\n- Le questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb n\u2019est pas joint \u00e0 cette lettre de relance.\n- La possibilit\u00e9 l\u00e9gale de retenue sur les allocations \u00e0 hauteur de la quotit\u00e9 saisissable (QS) n\u2019est plus mentionn\u00e9e.\n- Cette lettre de relance ne peut pas \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9e manuellement (pas de code action associ\u00e9).\n\nAu cours de la phase relance amiable \u00ab RA \u00bb, aucune action n\u2019est engag\u00e9e automatiquement par le SI Cette phase dure 1 mois (31 jours) et s\u2019encha\u00eene avec la phase \u00ab AM \u00bb\n- Code courrier : HC3R, quel que soit le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u (RAC ou Prestations publiques).\n\n### 3-2. La lettre de relance amiable <a id=\"lettre de relance amiable\"></a>\nSur la lettre de rappel doit apparaitre :\n- la date d'envoi de la lettre de notification amiable.\n- La possibilit\u00e9 de demander un \u00e9chelonnement du remboursement et/ou effacement de dette.\n\n\n### 3-3. La visualisation fonctions IH7B et IH1F <a id=\"visualisation fonctions IH7B et IH1F\"></a>\nProcessus PIND - fonction \"IH7B\"\n- Le libell\u00e9 court de la phase de recouvrement \"RA\" est visible.\n\nFonction \"IH1F\"\n- La zone \u00ab PHASE REC \u00bb affiche le libell\u00e9 long de la phase de recouvrement \u00ab RELANCE AMIABLE EFFECTU\u00c9E \u00bb.\n- La zone \u00ab COURRIERS ENVOY\u00c9S \u00bb affiche la date d\u2019envoi de la lettre de relance amiable et la date de fin de d\u00e9lai associ\u00e9e (1 mois).\n- La date de fin de d\u00e9lai de la phase \u00ab RA \u00bb est identique \u00e0 la date de fin de d\u00e9lai de la phase \u00ab AM \u00bb.\n\n\n##4.Le traitement du questionnaire \u00ab Ressources et Charges \u00bb <a id=\"traitement du questionnaire Ressources et charges\"></a> \nLa lettre de notification invite le d\u00e9biteur \u00e0 retourner le questionnaire \u00ab ressources et charges\u00bb pour proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9claration du nombre de personnes \u00e0 sa charge, afin qu\u2019un calcul correct de la part susceptible de retenues sur ses allocations, soit possible.\n\nLe questionnaire doit \u00eatre trait\u00e9 d\u00e8s sa r\u00e9ception par P\u00f4le emploi :\n- Les informations d\u00e9clar\u00e9es par le d\u00e9biteur sont valables pendant toute la p\u00e9riode des retenues, si la situation du d\u00e9biteur \u00e9volue en cours de remboursement du trop-per\u00e7u, il lui appartient d'en informer P\u00f4le emploi.\n- Le retour du questionnaire est trac\u00e9 et archiv\u00e9 (le nombre de personnes \u00e0 charges d\u00e9clar\u00e9es peut \u00eatre indiqu\u00e9 en commentaire, via la fonction MK33, sur le dossier de suivi afin de permettre une compr\u00e9hension pour tous les agents).\n\nLes documents justifiant les personnes \u00e0 charge ne sont pas exig\u00e9s pour le calcul du montant des retenues \u00e0 venir :\nS'il existe un doute s\u00e9rieux sur l'existence des personnes \u00e0 charge mentionn\u00e9es sur le questionnaire :\n- Prise en compte des informations fournies pour permettre le calcul de la prochaine retenue.\n- P\u00f4le emploi demande conjointement au d\u00e9biteur de fournir, dans les plus brefs d\u00e9lais (15 jours maximum), des justificatifs (avis d'imposition, livret de famille).\n- A d\u00e9faut de retour des justificatifs exig\u00e9s : les personnes d\u00e9clar\u00e9es comme \u00e9tant \u00e0 charge et pour lesquelles un doute a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 doivent \u00eatre exclues.\n\n### 4-1. Les modalit\u00e9s de traitement du questionnaire  <a id=\"modalit\u00e9 de traitement du questionnaire\"></a>\nQuestionnaire retourn\u00e9 compl\u00e9t\u00e9 :\nAccompagn\u00e9 d\u2019une demande explicite d\u2019\u00e9chelonnement et/ou demande d\u2019effacement de dette :\n- Prise en compte des informations relatives aux personnes \u00e0 charge pour permettre le calcul du montant des retenues \u00e0 venir, via la fonction d\u00e9di\u00e9e \u00abMH6H\u00bb.\n- Prise en compte des informations afin de proposer un \u00e9chelonnement de remboursement.\n- Prise en compte des informations afin de permettre l\u2019examen de la demande d\u2019effacement de dette par l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente.\n\nNon accompagn\u00e9 d\u2019une demande explicite d\u2019\u00e9chelonnement et/ou demande d\u2019effacement de dette :\n- Prise en compte des informations relatives aux personnes \u00e0 charge pour permettre le calcul du montant des retenues \u00e0 venir, via la fonction d\u00e9di\u00e9e \u00abMH6H\u00bb = Pas de justificatifs n\u00e9cessaires pour les personnes \u00e0 charges.\n\nQuestionnaire retourn\u00e9 incomplet ou non retourn\u00e9 :\nLes retenues seront calcul\u00e9es, par d\u00e9faut, sur la base d\u2019un c\u00e9libataire sans personne \u00e0 charge, par le syst\u00e8me d\u2019information :\n- Sauf si existence de personnes \u00e0 charges pr\u00e9alablement saisies dans l\u2019applicatif (par exemple si saisie des r\u00e9mun\u00e9rations, avis \u00e0 tiers d\u00e9tenteur, pensions alimentaires).\n- En cas de contestation ult\u00e9rieure du montant des retenues : il convient d\u2019inviter le d\u00e9biteur \u00e0 retourner le questionnaire d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9.\n\n\n### 4-2. La saisie des donn\u00e9es \u2013 Fonction MH6H <a id=\"saisie des donn\u00e9es\"></a> \nSont consid\u00e9r\u00e9es comme personnes financi\u00e8rement \u00e0 charge (Art. R.3252-3 du code du travail)\n\nEnfants \u00e0 charge :\n- L\u2019enfant ouvrant droit aux prestations familiales en application des articles L.512-3 et L.512-4 du Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et se trouvant \u00e0 la charge effective et permanente du d\u00e9biteur au sens de l\u2019article L.513-1 du m\u00eame code.\n- L\u2019enfant \u00e0 qui ou pour l\u2019entretien duquel le d\u00e9biteur verse une pension alimentaire.\n\nPersonnes \u00e0 charge :\n- Le conjoint, le partenaire li\u00e9 par un pacte civil de solidarit\u00e9(PACS) ou le concubin du d\u00e9biteur, dont les ressources personnelles sont inf\u00e9rieures au montant forfaitaire du revenu de solidarit\u00e9 active (RSA) fix\u00e9 pour un foyer compos\u00e9 d\u2019une seule personne tel qui est fix\u00e9 chaque ann\u00e9e par d\u00e9cret.\n- L\u2019ascendant dont les ressources personnelles sont inf\u00e9rieures au montant forfaitaire du RSA, fix\u00e9 pour un foyer compos\u00e9 d\u2019une seule personne et qui habite avec le d\u00e9biteur ou auquel le d\u00e9biteur verse une pension alimentaire\n \nApr\u00e8s avoir d\u00e9termin\u00e9 les personnes financi\u00e8rement \u00e0 la charge du d\u00e9biteur, il convient d\u2019enrichir la fonction \u00ab MH6H\u00bb (R\u00e9f\u00e9rentiel fonctions / Incident paiement / SA MH6H \u2013 personnes \u00e0 charges).\n\n\n### 4-3. La situation de surendettement <a id=\"situation de surendettement\"></a>\nSi le d\u00e9biteur informe du d\u00e9p\u00f4t d\u2019un dossier de surendettement\n- Il convient de v\u00e9rifier si la situation de surendettement est connue de P\u00f4le emploi et de se rapprocher, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du service en charge du traitement des dossiers de surendettement.\n- Il est possible que la connaissance du trop-per\u00e7u soit post\u00e9rieure au d\u00e9p\u00f4t du dossier de surendettement, aussi il conviendra d\u2019en informer la commission de surendettement.\n\nSi le d\u00e9biteur mentionne que sa demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 recevable par la commission de surendettement\n- Le justificatif de la d\u00e9claration de recevabilit\u00e9 prononc\u00e9e par la Commission de surendettement est obligatoire.\n- Pour rappel, la d\u00e9cision d\u00e9clarant recevable la demande de traitement de surendettement emporte automatiquement suspension et interdiction des proc\u00e9dures diligent\u00e9es \u00e0 l'encontre des biens du d\u00e9biteur (notamment ATD) et portant sur les dettes autres qu'alimentaires.\n\n\n## 5. Les d\u00e9lais de paiement <a id=\"d\u00e9lais de paiement\"></a>\n### 5-1. Le sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral <a id=\"sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral\"></a>\nR\u00e9ception d'une demande de D\u00c9LAIS DE PAIEMENT :\na - Enregistrer la demande dans le SI.\nb - Instruire la demande (\u00c9valuer le montant de l'\u00e9ch\u00e9ance -MH7C et D\u00e9terminer le type d'accord).\nc - D\u00e9cisionner la demande (D\u00e9l\u00e9gations de signature en fonction du nombre d'\u00e9ch\u00e9ances propos\u00e9es).\nd - Enregistrer la proposition dans le SI - MH1C - statut de l'\u00e9ch\u00e9ance : code \"P\".\ne - Envoyer le courrier de proposition au d\u00e9biteur.\n\nLe d\u00e9biteur dispose d'un d\u00e9lai de 15 jours pour r\u00e9pondre (attention : la mise en place d'un accord de remboursement n'est possible qu\u2019apr\u00e8s accord \u00e9crit du d\u00e9biteur).\nSi acceptation de l'\u00e9chelonnement par le d\u00e9biteur :\na - Saisir l'acceptation du d\u00e9biteur dans le SI - MH1C - statut de l'\u00e9ch\u00e9ance : code \"A\".\nb - Archiver l'accord sign\u00e9 par le d\u00e9biteur\n\n### 5-2. Les r\u00e8gles de n\u00e9gociation d\u2019un \u00e9chelonnement du remboursement <a id=\"r\u00e8gles de n\u00e9gociation d'un \u00e9chelonnement du remboursement\"></a>\nP\u00f4le emploi adresse imp\u00e9rativement au d\u00e9biteur une proposition d\u2019\u00e9chelonnement du remboursement du trop-per\u00e7u\na - Soit suite \u00e0 une demande de d\u00e9lais de paiement du d\u00e9biteur :\n- Le d\u00e9biteur peut solliciter des d\u00e9lais de paiement \u00e0 tout moment de la proc\u00e9dure amiable de recouvrement.\n- Au cours de la phase amiable.\n- Au cours de la phase de relance amiable.\n- A la suite d\u2019une confirmation partielle ou totale du trop-per\u00e7u.\n- A la suite d\u2019un effacement partiel de la dette ou d\u2019un rejet total d\u2019effacement de la dette.\n\nb- Soit de sa propre initiative (notamment dans le cadre d\u2019une d\u00e9marche active de recouvrement).\n\nLe type d'\u00e9chelonnement du remboursement :\na- Proposer un \u00e9chelonnement par retenue sur allocations, si le d\u00e9biteur :\n- Est indemnis\u00e9\n- Et n\u2019est pas en situation d\u2019activit\u00e9 reprise r\u00e9guli\u00e8re ne permettant aucun versement de compl\u00e9ment\n\nb- Proposer un \u00e9chelonnement par remboursement, si le d\u00e9biteur :\n- n\u2019est pas indemnis\u00e9\n- Ou est en situation d\u2019activit\u00e9 reprise r\u00e9guli\u00e8re ne permettant aucun versement de compl\u00e9ment\n- Ou est en situation de cessation d\u2019inscription\n\nc- Le montant forfaitaire\nLe montant forfaitaire propos\u00e9 :\n- ne doit pas \u00eatre inf\u00e9rieur au montant de la quotit\u00e9 saisissable (prendre en compte les personnes \u00e0 charges, renseign\u00e9es dans le questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb joint \u00e0 la lettre de notification amiable pour d\u00e9terminer le montant de la quotit\u00e9 saisissable - si besoin, renvoyer le questionnaire)\n- doit \u00eatre coh\u00e9rent avec la situation personnelle et financi\u00e8re du d\u00e9biteur (des \u00e9ch\u00e9ances d\u2019un montant trop \u00e9lev\u00e9 risquent de ne pas \u00eatre respect\u00e9es)\n- doit \u00eatre raisonnable eu \u00e9gard au montant du trop-per\u00e7u : la situation globale du d\u00e9biteur doit \u00eatre analys\u00e9e, il convient de prendre en compte le motif du trop-per\u00e7u et/ou la pluralit\u00e9 de trop-per\u00e7us.\nEn cas de remboursement par retenues sur allocations, le montant forfaitaire est pr\u00e9lev\u00e9 sur les prestations vers\u00e9es au d\u00e9biteur, quel que soit le montant des prestations vers\u00e9es. Il conviendra de prendre en compte les r\u00e8gles de gestion de l\u2019activit\u00e9 reprise : le montant forfaitaire s\u2019appliquera sur le compl\u00e9ment vers\u00e9 (sans proratisation du montant forfaitaire)\n\nd- En cas de pluralit\u00e9 de trop-per\u00e7us :\n- Il convient d\u2019analyser la situation globale du demandeur d\u2019emploi.\n- Il est imp\u00e9ratif de proposer des \u00e9ch\u00e9anciers concomitants afin de recouvrer, simultan\u00e9ment, la globalit\u00e9 des trop-per\u00e7us.\n- La date de la 1\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance et le nombre d\u2019\u00e9ch\u00e9ances devront \u00eatre identiques pour chaque proposition d\u2019\u00e9chelonnement (A cet effet, il conviendra de proratiser les montants de remboursement en fonction du montant de chaque trop-per\u00e7u et du montant global n\u00e9goci\u00e9).\n\nLes d\u00e9l\u00e9gations de signature :\n- La proposition d\u2019\u00e9chelonnement du remboursement doit \u00eatre consentie par le d\u00e9l\u00e9gataire, conform\u00e9ment aux d\u00e9l\u00e9gations en vigueur.\n- Les mod\u00e8les de d\u00e9l\u00e9gation de signature sont \u00e9tablis par la Direction des Affaires Juridiques (DAJ).\n- Toutes les d\u00e9l\u00e9gations sont publi\u00e9es au Bulletin Officiel de P\u00f4le emploi (BOPE) L\u2019archivage et le tra\u00e7age de la fiche comportant le visa du d\u00e9l\u00e9gataire sont imp\u00e9ratifs.\n\nLe calcul de la quotit\u00e9 saisissable :\nAvant de proc\u00e9der au calcul de la quotit\u00e9 saisissable, le conseiller note le montant net \u00e0 payer par jour, figurant sur l\u2019\u00e9cran de synth\u00e8se du DE.\nEnsuite, le conseiller d\u00e9termine la quotit\u00e9 saisissable, via la fonction \u00ab MH7C \u00bb (R\u00e9f\u00e9rentiel fonctions / Incident de paiement / Indu / Quotit\u00e9 sai RMI/MH7C - Calcul QS).\n\n- Le nombre de personnes \u00e0 charges est renseign\u00e9 en fonction de la d\u00e9claration du d\u00e9biteur.\n- Pour le nombre de jours \u00e0 payer ou p\u00e9riode \u00e0 payer il faut toujours saisir \"30\"\n- Le conseiller saisit le montant d'allocations net (relev\u00e9 sur la grille de synth\u00e8se) X 30\n- Apr\u00e8s validation de la fonction MH7C, le montant de la quotit\u00e9 saisissable s'affiche.\n\n\n### 5-3. L\u2019envoi du questionnaire \u00ab Ressources et charges \u00bb <a id=\"envoi du questionnaire\"></a>\nIl peut \u00eatre n\u00e9cessaire de renvoyer le questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb afin de pouvoir proposer un \u00e9chelonnement du remboursement, en lien avec la situation personnelle et financi\u00e8re du d\u00e9biteur.\n\nListe des dossiers de suivi \"IK01\" : Ouverture du dossier trop-per\u00e7u concern\u00e9 par la demande de d\u00e9lais de paiement en cliquant dans la BNC sur le bouton \"DRC entretien\".\nChainage sur la fonction \"MK21\" : Option 2 DRC Standard.\nOuverture du catalogue des pi\u00e8ces associ\u00e9es : S\u00e9lection \"DPC DEMANDE \u00c9CH\u00c9ANCIER\" avec un double clic.\n\nLe questionnaire est pr\u00e9sent sur la liste des courriers \u00e0 \u00e9mettre (KC1M).\n\n\n### 5-4. L\u2019\u00e9ch\u00e9ancier par retenue sur allocations <a id=\"\u00e9ch\u00e9ancier par retenue sur allocations\"></a>\n- Avant de saisir la proposition sur \u00ab MH1C \u00bb , le conseiller doit saisir la date de r\u00e9ception de la demande de d\u00e9lais de paiement sur \u00ab MH1B \u00bb (Processus PIND) quelque soit le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u.\n- Apr\u00e8s avoir d\u00e9termin\u00e9 le montant de la quotit\u00e9 saisissable et, \u00e9tudi\u00e9 les capacit\u00e9s de remboursement du d\u00e9biteur, le conseiller doit saisir dans l\u2019applicatif ( fonction MH1C) une proposition de retenue sur allocations, \u00e0 hauteur d\u2019un montant forfaitaire, afin de g\u00e9n\u00e9rer une \u00ab phase de proposition \u00bb dans le SI et un courrier \u00e0 envoyer au d\u00e9biteur.\n\nLa saisie de la proposition :\nPour acc\u00e9der \u00e0 la fonction \"MH1C\" :\nS\u00e9lectionner le trop-per\u00e7u concern\u00e9 par la demande d'\u00e9chelonnement sur IH7B.\nCliquer sur le logo\"M\" puis sur Paiement Actu - Processus Simpl.indus (PSIN) et MH1C - Sai accord rbt/compens.\n\n1- Statut de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier : \u00ab P\u00bb \u00c9ch\u00e9ancier propos\u00e9\nSi la proposition est faite en pr\u00e9sence du d\u00e9biteur, dans le cadre d\u2019une convocation ou \u00e0 la suite d\u2019une visite spontan\u00e9e) la phase de proposition n\u2019est pas obligatoire (un exemplaire de l\u2019accord sera sign\u00e9 le jour m\u00eame par le d\u00e9biteur et archiv\u00e9)\nDans cette situation : statut \u00e9ch\u00e9ancier \u00ab A \u00bb possible directement avec \u00e9dition automatique du courrier HC2U.\nZone \u00c9dition courrier : \u00ab OUI \u00bb modifiable.\n2- Date accord remboursement : date du prochain paiement \u00e0 venir (le montant forfaitaire sera pr\u00e9lev\u00e9, sur le prochain paiement, quelle que soit la date saisie ).\n- Type accord remboursement : \u00ab C \u00bb si RAC (m\u00eame r\u00e9gime ).\n- Mode accord Remboursement \u00ab M \u00bb montant forfaitaire.\n3 - Montant des \u00e9ch\u00e9ances mensuelles propos\u00e9es : La valeur saisie d\u00e9termine le montant qui sera retenu sur les paiements \u00e0 venir, quel que soit le nombre de jours indemnis\u00e9s au cours du mois.\n4 - Phase de recouvrement : Non modifiable en mode Proposition (par ex AM, si \u00e9ch\u00e9ancier propos\u00e9 au cours du d\u00e9lai de 2 mois suivant la lettre de notification ) Message bloquant interdisant toute modification durant la phase de proposition (15 j)\n- \u00c9dition courrier : OUI (Zone non modifiable en mode Proposition).\n\nLe courrier de proposition (HC2U)\nProposition d\u2019\u00e9chelonnement du remboursement par retenues sur allocations : envoi d\u2019un courrier d\u2019\u00ab Accord pour retenues sur allocations \u00bb en double exemplaire (un exemplaire est \u00e0 conserver par le d\u00e9biteur) :\n- D\u00e9lai de 15 jours pour retourner un exemplaire sign\u00e9 de l\u2019accord pour retenues sur allocations.\n- En cas de non retour, les retenues propos\u00e9es ne seront pas mises en place et le trop-per\u00e7u entrera dans une nouvelle phase.\n\nLa synth\u00e8se des courriers permet l\u2019\u00e9dition de la proposition d\u2019accord pour retenues sur allocations.\n\nLes impacts de la proposition :\na- Proposition d\u2019accord pour retenues saisie \u00e0 moins de 15 jours de la fin de phase amiable (AM) en cours :\n1 - La fin th\u00e9orique de la phase amiable \u00ab AM\u00bb est d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 la fin du d\u00e9lai de proposition.\n2 - La lettre de relance amiable n\u2019est pas envoy\u00e9e au cours du d\u00e9lai de proposition.\n3 - Si non retour dans le d\u00e9lai imparti de 15 jours de l\u2019accord sign\u00e9 : le trop-per\u00e7u passe en phase relance amiable \u00abRA\u00bb et la lettre de relance amiable est envoy\u00e9e automatiquement.\n\nb- Proposition d\u2019accord pour retenues saisie \u00e0 moins de 15 jours de la fin de phase relance amiable (RA) en cours :\n1 - La fin th\u00e9orique de la phase relance amiable \u00abRA\u00bb est d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 la fin du d\u00e9lai de proposition.\n2 - La lettre de mise en demeure (MED) n\u2019est pas envoy\u00e9e au cours du d\u00e9lai de proposition.\n3 - Si non retour dans le d\u00e9lai imparti de 15 jours de l\u2019accord sign\u00e9 : le trop-per\u00e7u passe en phase suivante (QS ou PC en fonction de la situation d\u00e9biteur \u2013 indemnisable, cessation d\u2019inscription, fin de droits).\n\nLa mise en place de l'accord\nAu retour de l\u2019accord pour retenues sign\u00e9, la mise en place effective du montant forfaitaire qui sera pr\u00e9lev\u00e9 sur les allocations \u00e0 venir, est faite via la fonction \u00ab MH1C\u00bb.\nLe statut de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier doit \u00eatre modifi\u00e9 manuellement par le conseiller, afin de pouvoir mettre en \u0153uvre le remboursement par compensation sur allocations.\n\n1 - Statut de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier : \u00ab A \u00bb \u00c9ch\u00e9ancier accept\u00e9.\n2 - Phase de recouvrement : \u00ab CO \u00bb Compensation (r\u00e9cup\u00e9ration par compensation sur m\u00eame r\u00e9gime ).\n3 - \u00c9dition courrier : Pr\u00e9 affich\u00e9e \u00ab NON \u00bb car l\u2019acte m\u00e9tier consiste \u00e0 saisir le retour sign\u00e9 de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 (Zone modifiable par le conseiller si n\u00e9cessaire).\n.\nLa visualisation des fonctions IH7B et IH1F\nFonction \u00ab IH1F \u00bb : La zone \u00ab ACCORD DE REMBOURSEMENT \u00bb affiche que l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9, ainsi que le type et le mode d\u2019accord de remboursement.\n1 - D\u00e9part : date d\u00e9part accord remboursement saisi (le montant forfaitaire est pr\u00e9lev\u00e9 quelle que soit la date saisie ).\n* Type : type accord remboursement r\u00e9cup\u00e9ration sur m\u00eame r\u00e9gime (CO).\n* Mode : mode accord remboursement montant forfaitaire ( M).\n2 - Montant forfaitaire : montant de l\u2019\u00e9ch\u00e9ance mensuelle qui sera retenue sur les allocations \u00e0 venir (quel que soit le nombre de jours indemnis\u00e9s au cours du mois).\n3 - Statut \u00ab accept\u00e9 \u00bb de l\u2019accord de remboursement.\n\nProcessus PIND - fonction \u00ab IH7B \u00bb\n- Le libell\u00e9 court de la phase de recouvrement \u00abCO\u00bb est visible.\n\nFonction \u00ab IH1F \u00bb\n- La zone \u00ab PHASE REC \u00bb affiche le libell\u00e9 long de la phase de recouvrement \u00ab COMPENSATION\u00bb.\n- La zone \u00abR\u00c9CUP\u00c9RATIONS ET REMBOURSEMENTS \u00bb permet de visualiser la nature des \u00e9ch\u00e9ances et le montant associ\u00e9.\n\nLa visualisation de l\u2019avis de paiement\nD\u00e8s lors qu'un paiement a lieu, le montant forfaitaire se pr\u00e9l\u00e8ve, quel que soit le nombre de jours indemnis\u00e9s.\n\nLa saisie de la proposition \nAvant de saisir la proposition sur \u00ab MH1C \u00bb , le conseiller doit saisir la date de r\u00e9ception de la demande de d\u00e9lais de paiement sur \u00ab MH1B \u00bb (Processus PIND) quelque soit le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u.\n\nApr\u00e8s avoir d\u00e9termin\u00e9 le montant de la quotit\u00e9 saisissable et, \u00e9tudi\u00e9 les capacit\u00e9s de remboursement du d\u00e9biteur, le conseiller doit saisir dans l\u2019applicatif, via la fonction \u00ab MH1C \u00bb , une proposition de remboursement \u00e0 hauteur d\u2019un montant forfaitaire, afin de g\u00e9n\u00e9rer une phase de proposition et un courrier \u00e0 envoyer au d\u00e9biteur.\n\nPour acc\u00e9der \u00e0 la fonction \"MH1C\" :\nS\u00e9lectionner le trop-per\u00e7u concern\u00e9 par la demande d'\u00e9chelonnement sur IH7B\nCliquer sur le logo\"M\" puis sur Paiement Actu - Processus Simpl.indus (PSIN) et MH1C - Sai accord rbt/compens.\n\n1 - Statut de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier : \u00ab P\u00bb \u00c9ch\u00e9ancier propos\u00e9\n2 - Date accord remboursement : Date de la 1\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance Le conseiller propose une date de d\u00e9part de remboursement post\u00e9rieure \u00e0 la date de saisie, soit \u00e0 J +10 minimum, afin de prendre en compte les d\u00e9lais postaux et/ou les d\u00e9lais op\u00e9rationnels de traitement des retours de courriers (ou traitement du remboursement).\n* Type accord remboursement : \u00ab R \u00bb Remboursement.\n* Mode accord Remboursement : 2 possibilit\u00e9s - soit \u00ab E \u00bb \u00c9ch\u00e9ancier - Soit \u00ab M \u00bb Montant forfaitaire.\n3 - Montant mensuel forfaitaire : \u00e0 saisir si la zone \u00ab Mode accord remboursement \u00bb a \u00e9t\u00e9 saisie \u00e0 \u00ab M \u00bb\n* Nombre \u00e9ch\u00e9ances : \u00e0 saisir si la zone \u00ab Mode accord remboursement \u00bb a \u00e9t\u00e9 saisie \u00e0 \u00ab E \u00bb.\n4 - Phase de recouvrement : \u00ab RE \u00bb Remboursement par \u00e9ch\u00e9ancier.\n* Valider pour acc\u00e9der \u00e0 la fonction MH1J : La fonction MH1J ( cha\u00een\u00e9e avec la fonction MH1C) permet de v\u00e9rifier le nombre d\u2019\u00e9ch\u00e9ances et d\u2019envoyer l\u2019engagement de remboursement.\n\n\n### 5-5. L \u2019\u00e9ch\u00e9ancier par remboursement <a id=\"\u00e9ch\u00e9ancier par remboursement\"></a>\nSaisie de la proposition :\nA la suite de la validation de la fonction \u00abMH1C\u00bb : d\u00e9branchement sur la fonction \u00abMH1J\u00bb : Le conseiller v\u00e9rifie la coh\u00e9rence du montant et du nombre des \u00e9ch\u00e9ances propos\u00e9es, ainsi que la date de la 1\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance et valide la fonction \u00ab MH1J \u00bb.\n\nVisualisation de la proposition sur IH1F :\nL\u2019information de la proposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier par remboursement est visible, d\u00e8s lors que le conseiller a valid\u00e9 la fonction \u00ab MH1J \u00bb.\n\nFonction \u00ab IH1F \u00bb\n* La zone \u00ab PHASE REC \u00bb affiche le libell\u00e9 long de la phase de recouvrement en cours lors de la proposition (pas de changement de phase en mode proposition).\n* La zone \u00ab ACCORD DE REMBOURSEMENT\u00bb affiche qu\u2019une proposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier par remboursement a \u00e9t\u00e9 faite, ainsi que les dates limites de r\u00e9ception du r\u00e8glement (saisie dans l\u2019applicatif) et le montant des \u00e9ch\u00e9ances propos\u00e9es.\n\nLe courrier de proposition (HC2K)\n* La proposition de remboursement en X mensualit\u00e9s et date des remboursements \u00e0 effectuer.\n* La synth\u00e8se des courriers permet l\u2019\u00e9dition de la proposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement.\n\nL\u2019engagement de remboursement\nEngagement de remboursement (avec reconnaissance de dette) joint \u00e0 la proposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement : envoi en double exemplaire (un exemplaire est \u00e0 conserver par le d\u00e9biteur).\n* D\u00e9lai de 15 jours pour retourner un exemplaire sign\u00e9 de l\u2019engagement de remboursement.\n* En cas de non retour, le trop-per\u00e7u entrera dans une nouvelle phase de recouvrement.\n\nLes impacts de la proposition\nAttention : Au cours des phases de recouvrement AM + RA : si la mise en place d\u2019un \u00e9ch\u00e9ancier par remboursement n\u2019est pas pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de l\u2019envoi d\u2019une proposition de remboursement, g\u00e9n\u00e9ratrice d\u2019une phase de proposition aff\u00e9rente dans le SI, le d\u00e9faut de remboursement de la premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance entrainera le passage en phase pr\u00e9contentieuse du trop-per\u00e7u (soit l\u2019envoi d\u2019une mise demeure).\n\nProposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement saisie \u00e0 moins de 15 jours de la fin de phase amiable (AM) en cours.\n1 - La fin th\u00e9orique de la phase amiable \u00ab AM\u00bb est d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 la fin du d\u00e9lai de proposition.\n2 - La lettre de relance amiable n\u2019est pas envoy\u00e9e au cours du d\u00e9lai de proposition.\n3 - Si non retour dans le d\u00e9lai imparti de 15 jours de l\u2019accord sign\u00e9 : le trop-per\u00e7u passe en phase relance amiable \u00abRA\u00bb et la lettre de relance amiable est envoy\u00e9e automatiquement.\n\nProposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement saisie \u00e0 moins de 15 jours de la fin de phase relance amiable (RA) en cours.\n1 - La fin th\u00e9orique de la phase relance amiable \u00abRA\u00bb est d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 la fin du d\u00e9lai de proposition.\n2 - La lettre de mise en demeure (MED) n\u2019est pas envoy\u00e9e au cours du d\u00e9lai de proposition.\n3 - Si non retour dans le d\u00e9lai imparti, de l\u2019engagement de remboursement sign\u00e9: le trop-per\u00e7u passe en phase QS ou PC (en fonction de la situation d\u00e9biteur \u2013 indemnisable, cessation d\u2019inscription, fin de droits ).\n\nLa mise en place de l\u2019accord\nAu retour de l\u2019engagement de remboursement sign\u00e9, la mise en place effective de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier est faite, via la fonction \u00ab MH1C\u00bb : le statut de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier doit \u00eatre modifi\u00e9 manuellement par le conseiller.\n1 - Statut de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier : \u00ab A \u00bb \u00c9ch\u00e9ancier accept\u00e9\n2 - Entrer + valider\nAttention : Si le d\u00e9biteur rembourse une \u00e9ch\u00e9ance mais absence de retour de l\u2019engagement de remboursement sign\u00e9, il convient de proc\u00e9der \u00e0 la saisie de l\u2019acceptation de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement, lors de la saisie du remboursement.\n\nLa visualisation des fonctions IH7B et IH1F\nProcessus PIND fonction \u00ab IH7B \u00bb :  Le libell\u00e9 court de la phase de recouvrement \u00abRE\u00bb est visible.\nFonction \u00ab IH1F \u00bb :\n- La zone \u00ab PHASE REC \u00bb affiche le libell\u00e9 long de la phase de recouvrement \u00ab REMBOURSEMENT PAR ECHEANCIER \u00bb\n- La zone \u00ab ACCORD DE REMBOURSEMENT \u00bb affiche :  ECHEANCIER ACCEPTE ; Le type et le mode d\u2019accord de remboursement ; Les dates limites de r\u00e9ception du r\u00e8glement et le montant des \u00e9ch\u00e9ances accept\u00e9es.\n\n\n## 6. Le recours gracieux pr\u00e9alable <a id=\"recours gracieux pr\u00e9alable\"></a> \n### 6-1. La phase recours gracieux pr\u00e9alable \u00ab RP \u00bb <a id=\"phase recours gracieux\"></a>\nLa phase \u00ab RP \u00bb s\u2019initialise lors de l\u2019enregistrement par le conseiller de la demande de recours gracieux pr\u00e9alable (RGP) form\u00e9e par le d\u00e9biteur.\n\nUn recours gracieux pr\u00e9alable est une contestation \u00e9crite (courrier, mail) du trop-per\u00e7u dans son principe et /ou son montant :\n\u2022 Il convient de v\u00e9rifier le bien\u2013fond\u00e9 du trop-per\u00e7u et la p\u00e9riode aff\u00e9rente et d\u2019apporter une r\u00e9ponse argument\u00e9e \u00e9crite au d\u00e9biteur (la r\u00e9daction doit \u00eatre faite en termes compr\u00e9hensibles et sans acronymes).\n\nA - L\u2019enregistrement \nL\u2019enregistrement d\u2019un recours gracieux pr\u00e9alable doit \u00eatre saisi dans l\u2019applicatif d\u00e9s sa r\u00e9ception.\n\nB - Le d\u00e9lai d\u2019exercice::\nD\u00e9lai pour exercer un recours gracieux pr\u00e9alable : deux mois, \u00e0 compter de la r\u00e9ception de la lettre de notification amiable du trop-per\u00e7u (soit au cours des phases de recouvrement \u00ab AM et RA \u00bb) Un recours gracieux pr\u00e9alable peut \u00eatre form\u00e9 :\n* \u00c0 la suite d\u2019une demande de d\u00e9lais de paiement.\n* \u00c0 la suite de l\u2019envoi d\u2019une proposition de d\u00e9lais de paiement par P\u00f4le emploi.\n* \u00c0 la suite d\u2019un remboursement partiel ou total du trop-per\u00e7u.\n* \u00c0 la suite ou conjointement \u00e0 une demande d\u2019effacement de dette .\n\nTrois r\u00e9ponses sont possibles :\n* Confirmation partielle ou totale du trop-per\u00e7u suite \u00e0 Recours Gracieux Pr\u00e9alable (rejet du recours).\n* Annulation du trop-per\u00e7u (acceptation totale du recours).\n* Irrecevabilit\u00e9 car hors d\u00e9lai : le d\u00e9lai de 2 mois ne doit pas \u00eatre appliqu\u00e9 de fa\u00e7on restrictive : il convient de v\u00e9rifier \u00e0 minima le bien-fond\u00e9 du trop-per\u00e7u avant de rejeter le recours pour irrecevabilit\u00e9.\n\nA la suite de la confirmation partielle ou totale de son trop-per\u00e7u, le d\u00e9biteur est invit\u00e9 \u00e0 rembourser sa dette dans un d\u00e9lai de 15 jours :\nSi le d\u00e9biteur est indemnis\u00e9 :\n* Aucune mise en \u0153uvre de retenues, \u00e0 hauteur de la quotit\u00e9 saisissable, par le syst\u00e8me d\u2019information.\n* Aucun positionnement de remboursement par montant forfaitaire sur allocations ne doit \u00eatre mis en place manuellement, sans l\u2019accord \u00e9crit et sign\u00e9 du d\u00e9biteur.\n\nEn cas de demande de d\u00e9lais de paiement :\nA la suite de la confirmation partielle ou totale du trop-per\u00e7u, si le d\u00e9biteur sollicite des d\u00e9lais de paiement, il est imp\u00e9ratif d\u2019adresser une proposition d\u2019\u00e9chelonnement du remboursement du trop-per\u00e7u : une phase de proposition doit \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans le SI.\n\nEn cas de demande d\u2019effacement de dette :\nA la suite de la confirmation partielle ou totale de son trop-per\u00e7u, si le d\u00e9biteur sollicite un effacement de sa dette, il est imp\u00e9ratif de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019enregistrement de sa demande d\u00e9s r\u00e9ception (initialisation de la phase \u00ab CP \u00bb) afin de suspendre l\u2019envoi d\u2019une mise en demeure, jusqu\u2019\u00e0 la d\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente (cf. La demande d\u2019effacement de dette - point 7 de la proc\u00e9dure de recouvrement amiable).\n\nA d\u00e9faut de r\u00e9action du d\u00e9biteur dans le d\u00e9lai imparti de 15 jours, une mise en demeure avant poursuites en justice sera envoy\u00e9e automatiquement, par l\u2019applicatif (une copie du courrier de r\u00e9ponse au recours gracieux pr\u00e9alable est automatiquement joint \u00e0 cette mise en demeure).\n\n\n### 6-2. L\u2019enregistrement de la demande\nA - Enregistrement de la demande de recours gracieux pr\u00e9alable via la fonction \u00ab MH1B \u00bb : Pas de processus associ\u00e9 dans la BNC.\nB - Code action choisie : W Recours gracieux pr\u00e9alable : \n* Type r\u00e9ponse courrier : RP.\n* Retour courrier indu : date de la r\u00e9ception du courrier du d\u00e9biteur.\nC - La date de r\u00e9ception saisie fixe le point de d\u00e9part du d\u00e9lai de 30 jours au cours duquel la demande de recours gracieux pr\u00e9alable doit \u00eatre d\u00e9cisionn\u00e9e :\n* La date saisie permettra un contr\u00f4le (non bloquant) de la recevabilit\u00e9.\n* Les RGP, en attente de d\u00e9cision depuis plus d\u2019un mois, sont identifi\u00e9s par l\u2019attente AMC5V.\nD - Validation de la fonction \u00ab MH1B \u00bb.\n\n\n### 6-3. Les principales cons\u00e9quences de l\u2019enregistrement de la demande <a id=\"principales cons\u00e9quences de l'enregistrement de la demande\"></a>\nA - Cons\u00e9quences sur le mandatement :\n* Les charges \u00e0 terme courant ne sont pas bloqu\u00e9es.\n* Attention: blocage par le batch des charges constat\u00e9es hors terme courant.\n* Possibilit\u00e9 de validation manuelle du mandatement via la fonction \u00ab MG06 \u00bb: population 2 - motif 34.\n\nB - Cons\u00e9quences en cas de transfert de dossier :\n* Un transfert de dossier est impossible en situation de recours gracieux pr\u00e9alable en cours.\n* Un message bloquant s\u2019affiche sur l\u2019\u00e9cran de transfert.\n\nC - Cons\u00e9quences en situation d\u2019accord pour retenues sur allocations par montant forfaitaire accept\u00e9 ou de remboursement par \u00e9ch\u00e9ancier :\n* L\u2019\u00e9chelonnement du remboursement en cours est d\u00e9finitivement supprim\u00e9 \u00e0 la suite l\u2019enregistrement de la demande de RGP (initialisation de la phase RP).\n\n\n### 6-4. L\u2019instruction de la demande <a id=\"instruction de la demande\"></a>\nA - Instruction du recours gracieux pr\u00e9alable : fonction \u00ab MKRG \u00bb :\n* D\u00e9branchement sur la fonction \u00ab MKRG \u00bb \u00e0 la suite \u00e0 validation de la fonction \u00ab MH1B \u00bb\n\nB - Enregistrement des arguments apport\u00e9s par le d\u00e9biteur contestant le trop-per\u00e7u et les \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse de P\u00f4le emploi :\n* La saisie des arguments est obligatoire.\n* Sauf en cas de d\u00e9cision d\u2019irrecevabilit\u00e9.\n* 750 caract\u00e8res sur 2 \u00e9crans (1 \u00e9cran pour les arguments du DE et 1 \u00e9cran pour les arguments de PE).\n\nC - Les arguments r\u00e9dig\u00e9s sur la fonction \u00ab MKRG \u00bb apparaitront sur le courrier de confirmation totale ou partielle du trop-per\u00e7u (en minuscules avec accents correspondants) :\n* Motivation obligatoire du rejet (total ou partiel) du recours gracieux pr\u00e9alable.\n\nD - La r\u00e9daction des arguments est modifiable tant que la d\u00e9cision n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e :\n* MKRG : n\u00b0 identifiant ,N\u00b0 dossier indu, N\u00b0 action du recours gracieux pr\u00e9alable.\n\n\n### 6-5. La validation de la d\u00e9cision <a id=\"validation de la d\u00e9cision\"></a>\nValidation de la d\u00e9cision via la fonction \"MKRG\" :\n\nA - Le conseiller analyse et propose une d\u00e9cision :\n* Si le conseiller r\u00e9gularise en tout ou partie le trop-per\u00e7u : la validation de la r\u00e9gularisation doit \u00eatre effectu\u00e9e par son ELD, via la fonction \u00ab MG33 \u00bb.\n\nB - La r\u00e9gularisation du trop-per\u00e7u est imp\u00e9rative avant la saisie de la d\u00e9cision d\u2019acceptation partielle, \u00e0 d\u00e9faut, le montant du solde du trop-per\u00e7u mentionn\u00e9 sur le courrier de confirmation sera erron\u00e9 :\n* Seule une d\u00e9cision d\u2019acceptation partielle ou totale sera possible, \u00e0 la suite d\u2019une r\u00e9gularisation.\n\nC - Le DAPE ou son d\u00e9l\u00e9gataire valide la d\u00e9cision dans l\u2019applicatif et \u00e9dite le courrier de r\u00e9ponse en local afin de le signer :\n* Il est pr\u00e9conis\u00e9 d\u2019historiser et de tracer l\u2019historique du processus et d\u2019archiver une copie de la d\u00e9cision sign\u00e9e.\n\n\n### 6-6. La visualisation de la fonction MKRG <a id=\"visualisation de la fonction MKRG\"></a>\nLes arguments doivent \u00eatre saisis en minuscule : ils apparaitront dans le courrier de r\u00e9ponse envoy\u00e9 au d\u00e9biteur.\n\n1er pav\u00e9  : Expos\u00e9 du demandeur : Pav\u00e9 permettant de saisir les arguments fournis par le d\u00e9biteur.\n2\u00e8me pav\u00e9 : Argumentaire Pole Emploi : Pav\u00e9 permettant de r\u00e9diger une proposition de d\u00e9cision.\n3\u00e8me pav\u00e9 : Saisir \u00ab O \u00bb si r\u00e9gularisation partielle ou totale.\n4\u00e8me pav\u00e9 : Validation de la d\u00e9cision : pav\u00e9 permettant de saisir selon situation : \n* AP si r\u00e9gularisation partielle : compensation par MG33 imp\u00e9rative au pr\u00e9alable.\n* AC si r\u00e9gularisation totale.\n* RJ si rejet.\n* IR si irrecevabilit\u00e9 car hors d\u00e9lai.\n* SO si annulation du recours gracieux pr\u00e9alable.\n\n\n### 6-7. Le courrier de r\u00e9ponse \u00e0 un recours gracieux pr\u00e9alable <a id=\"courrier de r\u00e9ponse \u00e0 un recours gracieux pr\u00e9alable\"></a>\nLes \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse r\u00e9dig\u00e9s par le conseiller sur la fonction \u00ab MKRG \u00bb (pav\u00e9 1 et 2) sont retranscris sur le courrier de r\u00e9ponse adress\u00e9 au d\u00e9biteur (motivation obligatoire): une grande vigilance r\u00e9dactionnelle est imp\u00e9rative.\n\nSur le courrier on retrouve :\n* Le d\u00e9biteur est invit\u00e9 \u00e0 rembourser son trop-per\u00e7u dans un d\u00e9lai de 15 jours, si le trop-per\u00e7u est confirm\u00e9 en tout ou partie.\n* Possibilit\u00e9 de demander un d\u00e9lai de paiement ou un effacement de dette.\n* Information de la possibilit\u00e9 d\u2019un recours contentieux.\n\n\n### 6-8. Les impacts de la validation de la d\u00e9cision sur la phase de recouvrement <a id=\"impacts de la validation de la d\u00e9cision sur la phase de recouvrement\"></a>\n1\u00e8re option : Acceptation partielle ou rejet total du recours gracieux pr\u00e9alable :\n\n1 - Cr\u00e9ation de l\u2019action \u00abAcceptation partielle recours\u00bb dans le dossier indu, \u00c9tat du dossier : \u00ab D\u00e9cisionn\u00e9 \u00bb.\n2 - Le trop per\u00e7u bascule \u00e0 nouveau en phase de recouvrement RP.\n\n3 - Cr\u00e9ation d\u2019une \u00e9ch\u00e9ance \u00e0 15 jours pour : Rembourser le trop-per\u00e7u ou Solliciter un \u00e9chelonnement et/ou un effacement de la dette.\n\n2\u00e8me option : Acceptation totale du recours gracieux pr\u00e9alable :\n1 - Cr\u00e9ation de l'action \"Acceptation totale du recours\" dans le dossier indu, \u00c9tat du dossier \"D\u00e9cisionn\u00e9\".\n2 - Phase de recouvrement : SD (sold\u00e9e), fin de la proc\u00e9dure de recouvrement.\n\n\n### 6-9 La visualisation des fonctions IH7B et IH1F<a id=\"visualisation des fonctions IH7B et IH1F\"></a>\nProcessus PIND fonction \u00ab IH7B \u00bb\n* Le libell\u00e9 court de la phase de recouvrement \u00ab RP \u00bb est visible.\n\nFonction \u00ab IH1F \u00bb\n* La zone \u00ab COURRIERS ENVOY\u00c9S \u00bb affiche la date d\u2019envoi du courrier de r\u00e9ponse au RGP, avec la date de fin de d\u00e9lai associ\u00e9e (15 jours).\n* La zone \u00ab D\u00c9CISIONS \u00bb affiche la nature et la date de la d\u00e9cision prise.\n\n\n### 6-10. La visualisation du dossier de RGP dans l\u2019applicatif AUDE<a id=\"visualisation du dossier de RGP dans l\u2019applicatif AUDE\"></a>\n* Dans l\u2019arborescence \u00e0 gauche, le suivi de dossier du trop-per\u00e7u est enrichi : la r\u00e9ponse au recours gracieux pr\u00e9alable est visualisable.\n* La synth\u00e8se des courriers diffus\u00e9s permet de visualiser le courrier de rejet du recours gracieux pr\u00e9alable ( confirmation de la dette).\n\n\n### 6-11. Le recours gracieux pr\u00e9alable et la demande d\u2019effacement de dette<a id=\"recours gracieux pr\u00e9alable et la demande d\u2019effacement de dette\"></a>\n1\u00e8re option : Demande d\u2019effacement de dette form\u00e9e conjointement au recours gracieux pr\u00e9alable\n1 - V\u00e9rification en priorit\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 du bien fond\u00e9 du trop-per\u00e7u : le recours gracieux pr\u00e9alable doit \u00eatre instruit en premier lieu.\n2 - R\u00e9ponse au d\u00e9biteur via le processus \u00ab RP\u00bb Un contact avec le d\u00e9biteur est recommand\u00e9, afin de l\u2019informer de la prise en compte de ses demandes.\n3 - Si confirmation partielle ou totale du trop-per\u00e7u : Enregistrement imm\u00e9diat de la demande de d\u2019effacement de dette ( Processus PIND d\u00e9di\u00e9 fonction MH1W - Recours gracieux).\n4 - Phase \u00ab CP \u00bb jusqu\u2019\u00e0 la prise de d\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente.\n\n2\u00e8me option : Demande d\u2019effacement de dette form\u00e9e \u00e0 la suite de la notification du rejet total ou partiel du recours gracieux pr\u00e9alable\n1 - Enregistrement de la demande de d\u2019effacement de dette (Processus PIND d\u00e9di\u00e9 - fonction \u00ab MH1W- Recours gracieux).\n2 - Le trop-per\u00e7u passe en phase de recouvrement effacement de dette \u00ab CP\u00bb.\n3 - Phase \u00abCP\u00bb jusqu\u2019\u00e0 la prise de d\u00e9cision de l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente.\n\n\n### 6-12. Le recours gracieux pr\u00e9alable et la demande de d\u00e9lais de paiement<a id=\"recours gracieux pr\u00e9alable et la demande de d\u00e9lais de paiement\"></a>\nAucune mise en place de retenues sans proposition pr\u00e9alable : Le retour de l\u2019accord pour retenues, sign\u00e9 par le d\u00e9biteur, est imp\u00e9ratif pour pouvoir mettre en place des retenues\n\nProposition d\u2019accord pour retenues sur allocations saisie ou proposition de remboursement par \u00e9ch\u00e9ancier saisie \u00e0 la suite d\u2019une acceptation partielle ou du rejet total du recours gracieux pr\u00e9alable :\n* La fin th\u00e9orique de la phase recours gracieux pr\u00e9alable \u00ab RP \u00bb est d\u00e9cal\u00e9e \u00e0 la fin du d\u00e9lai de proposition.\n* Pas d\u2019envoi de mise en demeure durant le d\u00e9lai de proposition.\n* Si non retour, dans le d\u00e9lai imparti, de l\u2019accord pour retenues sign\u00e9 : une MED pr\u00e9alable \u00e0 la contrainte ( HC3K) sera envoy\u00e9e automatiquement par le SI (une copie du rejet du recours gracieux pr\u00e9alable est joint, automatiquement joint \u00e0 cette MED.\n* Le trop-per\u00e7u passe en phase de recouvrement pr\u00e9-contentieuse \u00ab PC \u00bb.\n\n## 7. La demande d\u2019effacement de dette<a id=\"demande d\u2019effacement de dette\"></a>\n### 7-1. Le sch\u00e9ma g\u00e9n\u00e9ral <a id=\"impacts de la validation de la d\u00e9cision sur la phase de recouvrement\"></a>\nReprends les points des paragraphes 7.2 \u00e0 7.19 que l'on va d\u00e9crire ci-apr\u00e8s.\n\n\n### 7-2. La phase \u00ab CP \u00bb<a id=\"phase \u00ab CP \u00bb\"></a> \nLa phase \u00ab CP \u00bb s\u2019initialise, lors de l\u2019enregistrement par le conseiller, de la demande d\u2019effacement de dette sollicit\u00e9e par le d\u00e9biteur :\n* La demande d\u2019effacement de dette doit \u00eatre formul\u00e9e par \u00e9crit (courrier, mail) et accompagn\u00e9e du questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb joint \u00e0 la lettre de notification amiable.\n* Le questionnaire peut \u00eatre envoy\u00e9 \u00e0 nouveau, si besoin.\n* A d\u00e9faut de retour du questionnaire, dans un d\u00e9lai maximum de 30 jours, la demande d\u2019effacement de dette doit \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e en l\u2019\u00e9tat, en fonction des \u00e9l\u00e9ments dont dispose P\u00f4le emploi.\n* Au pr\u00e9alable, il est pr\u00e9conis\u00e9 de prendre contact avec le d\u00e9biteur afin de solliciter le retour du questionnaire d\u00fbment rempli et accompagn\u00e9 des justificatifs n\u00e9cessaires.\n* A r\u00e9ception d\u2019une demande d\u2019effacement de dette, le bien-fond\u00e9 du trop-per\u00e7u et la prescription de l\u2019action en recouvrement sont v\u00e9rifi\u00e9s avant l\u2019instruction de la demande et pr\u00e9sentation \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer.\n\nLe d\u00e9biteur d\u2019un trop-per\u00e7u dispose du droit de demander un effacement de dette \u00e0 tout moment de la proc\u00e9dure de recouvrement :\n* Quel que soit le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u.\n* M\u00eame si un \u00e9chelonnement du remboursement a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 et accept\u00e9 en amont.\n* Conjointement \u00e0 la formulation d\u2019un recours gracieux pr\u00e9alable ou \u00e0 la suite d\u2019une acceptation partielle ou du rejet total du recours gracieux pr\u00e9alable.\n* Apr\u00e8s l\u2019envoi de la mise en demeure.\n* A la suite d\u2019un dernier avis avant poursuites envoy\u00e9 par le contentieux.\n* A la suite d\u2019une contrainte devenue d\u00e9finitive.\n\nLa d\u00e9cision d\u2019accorder un effacement de dette, total ou partiel, est discr\u00e9tionnaire :\nLa d\u00e9cision n\u2019a pas \u00e0 \u00eatre motiv\u00e9e, quelle que soit l\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer\n\n\n### 7-3. L\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations publiques<a id=\"autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations publiques\"></a> \nEn mati\u00e8re de prestations publiques : comp\u00e9tence des services de P\u00f4le emploi :\nLes d\u00e9l\u00e9gations de signature sont donn\u00e9es en fonction du montant initial du trop-per\u00e7u.\nLa validation de la prise de d\u00e9cision d\u2019effacement de dette ( effacement total, partiel ou rejet ) d\u00e9pend du montant initial du trop- per\u00e7u\n\nD\u00e9termination du niveau de d\u00e9l\u00e9gation :\n* Montant initial du trop-per\u00e7u inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 650 \u20ac : DAPE, adjoints, REP (RRA \u00e0 l'appr\u00e9ciation du DR).\n* Montant initial du trop-per\u00e7u inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 1000 \u20ac : DT ou DTD.\n* Montant initial du trop-per\u00e7u inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 2000 \u20ac : DAF, Directeurs de service.\n* Sans limite de montant : DR, DRA, voire chef de cabinet.\n\n\n### 7-4. L\u2019autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations RAC<a id=\"autorit\u00e9 comp\u00e9tente pour statuer : prestations RAC\"></a> \nEn mati\u00e8re de prestations RAC , l\u2019instance paritaire de P\u00f4le emploi (IPR) est comp\u00e9tente.\n\nLes services de P\u00f4le emploi (DAPE) disposent d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation de signature pour d\u00e9cider d\u2019accorder un effacement total ou partiel de la dette, si le montant du trop-per\u00e7u est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 650 \u20ac.\nLa d\u00e9l\u00e9gation est donn\u00e9e en fonction du montant initial ou du solde du trop-per\u00e7u au moment de la date d\u2019examen (prise d\u00e9cision).\nSeule l\u2019instance paritaire est comp\u00e9tente pour d\u00e9cider de rejeter la demande d\u2019effacement de dette.\n\n\n### 7-5. L\u2019enregistrement de la demande<a id=\"enregistrement de la demande\"></a>\nEnregistrement de la demande d\u2019effacement de dette via le Processus PIND - Recours gracieux Fonction \u00ab MH1W \u00bb (quel que soit le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u).\n* Ne pas confondre avec la demande de recours gracieux pr\u00e9alable (RGP).\n* Code action choisie : G (passage en commission paritaire) : Type r\u00e9ponse courrier : CP (recours CP demand\u00e9), Retour courrier indu : date de la r\u00e9ception du courrier de demande d\u2019effacement de dette.\n* Les demandes d\u2019effacement de dette en attente de d\u00e9cision (IPR ou d\u00e9l\u00e9gataire) et les questionnaires en attente de retour sont g\u00e9r\u00e9s via l\u2019attente AMC1F (TP RAC) ou AM1U (TP prestations publiques).\n* Validation de la fonction \u00ab MH1W \u00bb.\n* Processus PIND \u2013 fonction \u00ab MH1W \u00bb - avec s\u00e9lection au pr\u00e9alable du trop-per\u00e7u.\n* Le conseiller initialise la phase \u00ab CP \u00bb en enregistrant la demande d\u2019effacement de dette.\n\n\n### 7-6. L\u2019envoi du questionnaire \u00ab Ressources/Charges \u00bb<a id=\"envoi du questionnaire \u00ab Ressources/Charges \u00bb\"></a> \nSi la demande d\u2019effacement de dette n\u2019est pas accompagn\u00e9e du questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb, il convient de le renvoyer au d\u00e9biteur (quel que soit le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u ) :\n* Liste des dossiers suivi \u00ab IK01 \u00bb : Ouverture du dossier trop-per\u00e7u concern\u00e9 par la demande d\u2019effacement de dette en cliquant dans la BNC sur le bouton \u00ab DRC entretien \u00bb.\n* Chainage sur la fonction \u00ab MK21\u00bb : Option n\u00b0 2 \u00ab DRC Standard \u00bb.\n* Ouverture du catalogue des pi\u00e8ces associ\u00e9es : S\u00e9lection \"DPC REMISE DE DETE\" avec un double clic.\n\nLe conseiller renvoie le questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb au DE :\n* S\u00e9lectionner le dossier concern\u00e9 + entr\u00e9e.\n* Ouverture du dossier concern\u00e9 en cliquant dans la BNC sur le pav\u00e9 DRC Entretien\".\n\nLe conseiller renvoie le questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb au DE :\n* Saisir Option choisie = 2 + entr\u00e9e.\n* S\u00e9lectionner la ligne DPC remise de dette + entr\u00e9e.\n\nLa synth\u00e8se des courriers est enrichie et permet l\u2019\u00e9dition du questionnaire.\n\n\n### 7-7. L\u2019enregistrement du retour du questionnaire<a id=\"enregistrement du retour du questionnaire\"></a>\nProcessus DPCP : Liste des dossiers de suivi du demandeur d\u2019emploi\n* Double cliquer sur le dossier du trop-per\u00e7u concern\u00e9 puis Cliquer sur le bouton Retour DAL/DRC/Rdv \u00b2 BNC avec les crit\u00e8res de la DPC remise de dette.\n* Cha\u00eenage sur la fonction MK02 : Saisir le retour du questionnaire Etat \"RCOM\".\n* Si le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u est RAC : Cliquer dans la BNC sur le bouton \u00ab PR\u00c9SENTATION IPR \u00bb afin d\u2019orienter le trop-per\u00e7u vers la prochaine date d\u2019IPT/IPR non pr\u00e9par\u00e9e.\n\nAu retour du questionnaire et des justificatifs n\u00e9cessaires, le conseiller enregistre le retour du questionnaire \u2013 processus DPCP :\n* S\u00e9lectionner le dossier concern\u00e9 + entr\u00e9e.\n* S\u00e9lectionner le dossier concern\u00e9 et cliquer sur le pav\u00e9 \"retour Dal/DRC/Rdv\" + entr\u00e9e.\n\nSi le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u est Rac : cliquer sur le bouton \u00ab Pr\u00e9sentation IPR \u00bb de la BNC.\n\n### 7-8. L\u2019\u00e9laboration du compte-rendu pour orientation en IPT/IPR : TP RAC<a id=\"\u00e9laboration du compte-rendu pour orientation en IPT/IPR : TP RAC\"></a> \n* La fonction \u00ab MK22 \u00bb chaine avec la fonction MK02 : Orientation vers IPT.\n* Zone commande : S\u00e9lectionner \"ETUDE AA 12\u00a75 REMISE DE DETTE.\n* Orientation d\u00e9l\u00e9gataire : Saisie \u00ab O \u00bb ou \u00ab N \u00bb en fonction du montant du trop-per\u00e7u.\n* Date limite : Saisir le terme du mois M+2.\n* Cha\u00eenage automatique vers la fonction \u00ab MK33\u00bb : Cette fonction permet de saisir le compte \u2013rendu qui sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019IPT (masque par d\u00e9faut et non modifiable).\n* Le motif et le fait g\u00e9n\u00e9rateur du trop-per\u00e7u doivent \u00eatre expliqu\u00e9s de fa\u00e7on \u00ab compr\u00e9hensible\u00bb.\n* Le compte-rendu ou fiche d\u2019information (RCI6) s\u2019\u00e9dite via la fonction MR04 - Crit\u00e8re N\u00b0 identifiant, dossier indu, n\u00b0 action (orientation IPT) : Le dossier de suivi ik01 du trop-per\u00e7u est enrichi \u00ab ATCP \u00bb.\n\nLa fonction \u00ab MK22 \u00bb (chain\u00e9e avec la fonction \u00ab MK02 \u00bb) s\u2019affiche : Date limite : Saisir le terme du mois M+2.  S\u00e9lectionner \"ETUDE AA 12\u00a75 REMISE DE DETTE.\nLa fonction \u00ab MK33 \u00bb (chain\u00e9e avec la fonction \u00ab MK22 \u00bb) s\u2019affiche : il s\u2019agit d\u2019un masque non modifiable : \n* A l\u2019aide du questionnaire, le conseiller \u00e9tablit un rapport sur les charges et ressources du d\u00e9biteur.\n* Le conseiller expose \u00ab clairement \u00bb le motif et le fait g\u00e9n\u00e9rateur du trop-per\u00e7u.\n* Des pr\u00e9cisions compl\u00e9mentaires peuvent \u00eatre faites : l\u2019objectif est de permettre \u00e0 l\u2019IPR/IPT d\u2019appr\u00e9cier la situation du d\u00e9biteur ( par ex, si situation de surendettement). Si n\u00e9cessaire , il sera cr\u00e9e une autre grille MK33, via la ligne d\u2019envoi du questionnaire, afin de pouvoir disposer de lignes suppl\u00e9mentaires.\n\n\n### 7-9. L\u2019\u00e9dition de la fiche de saisine : TP RAC<a id=\"\u00e9dition de la fiche de saisine : TP RAC\"></a> \nLe compte-rendu \u00e9labor\u00e9 par le conseiller, via la fonction \u00ab MK33 \u00bb, doit \u00eatre \u00e9dit\u00e9 en local, et joint au dossier de demande d\u2019effacement de dette . Apr\u00e8s avoir valid\u00e9 la fonction \u00ab MK33 \u00bb, le conseiller clique sur le bouton \u00ab Edit Fiche saisine IPR \u00bb pr\u00e9sent dans la BNC.\n* La fonction MR04 s\u2019affiche : crit\u00e8re n\u00b0 identifiant, n\u00b0dossier indu, n\u00b0 action orientation IPT (ATCP dans le d\u00e9tail de la liste des dossiers de suivi - fonction \u00ab IK01 \u00bb.\n\nLa fiche de saisine ou fiche d\u2019information IPR est :\n* en attente d\u2019impression sur la fonction MU23 (V2).\n* visible sur la liste des courriers en attente de diffusion sur AUDE.\n\nLa fiche de saisine ou fiche d\u2019information renseigne les \u00e9l\u00e9ments relatifs :\n* Au pass\u00e9 professionnel du demandeur, au trop-per\u00e7u, aux ressources du foyer\n\nLe pav\u00e9 \u00ab SYNTHESE \u00bb restitue les \u00e9l\u00e9ments saisis par le conseiller, via le masque de la fonction MK33.\n\n\n### 7-10. La s\u00e9lection d\u2019une date d\u2019IPT/IPR : TP RAC<a id=\"s\u00e9lection d\u2019une date d\u2019IPT/IPR : TP RAC\"></a> \nFonction IR17 : Crit\u00e8re d\u2019appel : Identifiant de l\u2019IPT en fonction du territoire, date de d\u00e9but d\u2019affichage.\n* La liste des prochaines dates de r\u00e9union IPT s\u2019affiche.\n* La liste des dossiers affect\u00e9s \u00e0 ces prochaines dates de r\u00e9union s\u2019affiche.\n\nS\u00e9lection d\u2019une ligne par un double clic : La liste des dossiers affect\u00e9s en fonction du motif d\u2019orientation IPR s\u2019affiche, Possibilit\u00e9 d\u2019affecter un dossier \u00e0 l\u2019IPT : Si \u00e9tat \u00ab NON PREP \u00bb de l\u2019IPT s\u00e9lectionn\u00e9e.\n\n\n### 7-11. La visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision : fonction IH1F<a id=\"visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision : fonction IH1F\"></a> \nFonction IH1F :\nLa zone \u00ab ACTION DE SUIVI \u00bb affiche les actions associ\u00e9es \u00e0 la demande d\u2019effacement de dette :\n* La demande est en attente de passage devant l\u2019IPT/IPR (TP RAC).\n\n\n### 7-12. La visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE<a id=\"visualisation d\u2019une demande en attente de d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE\"></a> \nLa liste \u00ab Suivi de dossier \u00bb, dans l\u2019arborescence \u00e0 gauche, est enrichie :\n* Le dossier INDU ASSURANCE affiche l\u2019\u00e9tat \u00ab PASSAGE EN IPR \u00bb\n* le d\u00e9tail du dossier affiche les diff\u00e9rentes actions associ\u00e9es\n\n\n### 7-13. La visualisation d\u2019une d\u00e9cision : Fonction IH1F<a id=\"visualisation d\u2019une d\u00e9cision : Fonction IH1F\"></a> \nFonction IH1F :\n* La zone \u00ab D\u00c9CISIONS \u00bb affiche la nature et la date de la d\u00e9cision prise.\n* La zone \u00ab ACTIONS DE SUIVI \u00bb affiche les actions associ\u00e9es \u00e0 la demande d\u2019effacement de dette : La demande d\u2019effacement de dette a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e (dans cet exemple la demande a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e).\n* La zone \u00ab COURRIERS ENVOY\u00c9S \u00bb affiche la date d\u2019envoi de la notification et la date de fin de d\u00e9lai associ\u00e9 (avant changement de phase).\n\n\n### 7-14. La visualisation d\u2019une d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE<a id=\"visualisation d\u2019une d\u00e9cision dans l\u2019applicatif AUDE\"></a> \nLa liste \u00ab Suivi de dossier \u00bb, dans l\u2019arborescence \u00e0 gauche, est enrichie :\n* Le dossier INDU ASSURANCE passe \u00e0 l\u2019\u00e9tat \u00ab D\u00c9CISIONN\u00c9 \u00bb.\n* Le d\u00e9tail du dossier affiche les diff\u00e9rentes actions associ\u00e9es.\n\n\n### 7-15. La visualisation du courrier dans l\u2019applicatif AUDE<a id=\"visualisation du courrier dans l\u2019applicatif AUDE\"></a> \nLa synth\u00e8se des courriers diffus\u00e9s permet de visualiser le courrier de d\u00e9cision d\u2019effacement de dette.\n\n\n### 7-16. La visualisation de l\u2019affection du dossier : Fonction IR16<a id=\"visualisation de l\u2019affection du dossier : Fonction IR16\"></a> \nLe conseiller peut v\u00e9rifier si un dossier de demande d\u2019effacement de dette a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 \u00e0 une IPT/IPR, via la fonction \u00ab IR16 \u00bb.\nPour cela il faut la saisie de l'unit\u00e9 de traitement du territoire - saisie du num\u00e9ro identifiant.\nLa date de l'IPT pr\u00e9vue s\"affiche dans la zone \"date de r\u00e9union\".\n\n\n### 7-17. La visualisation de l\u2019\u00e9tat du dossier<a id=\"visualisation de l\u2019\u00e9tat du dossier\"></a> \nUne attente de suivi permet au conseiller de v\u00e9rifier l\u2019\u00e9tat du traitement des trop-per\u00e7us ayant fait l\u2019objet d\u2019une demande d\u2019effacement de dette (Acc\u00e8s via la fonction IV8A).\n\nS 278 : Non r\u00e9ponse \u00e0 la demande de justificatifs suite \u00e0 effacement de dette.\n* Le questionnaire \u00ab ressources et charges\u00bb compl\u00e9t\u00e9, sign\u00e9 et accompagn\u00e9 des justificatifs demand\u00e9s, est en attente de retour.\n* Action \u00e0 faire : en fonction de la date d\u2019envoi du questionnaire, une relance aupr\u00e8s du d\u00e9biteur pourra \u00eatre effectu\u00e9e.\n\n\n### 7-18. Particularit\u00e9 des r\u00e8gles de fonctionnalit\u00e9 pour les TP prestations publiques<a id=\"Particularit\u00e9 des r\u00e8gles de fonctionnalit\u00e9 pour les TP prestations publiques\"></a>\n* La fonction \u00ab MK22 \u00bb ne chaine pas avec la fonction \u00ab MK02 \u00bb.\n* Il n\u2019y a pas d\u2019orientation au d\u00e9l\u00e9gataire via la fonction \u00ab MK22 \u00bb.\n* Il n\u2019y a pas d\u2019affichage de masque non modifiable via la fonction \u00ab MK33 \u00bb.\n* Cependant, un \u00ab compte-rendu \u00bb doit \u00eatre \u00e9labor\u00e9 par le conseiller, via la fonction \u00ab MK33 \u00bb.\n* Il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9dition de la fiche de saisine ( ou fiche d\u2019information) \u00e0 destination du d\u00e9l\u00e9gataire, via l\u2019applicatif.\n\n\n## 8. L\u2019application des retenues<a id=\"application des retenues\"></a>\n### 8-1. La phase quotit\u00e9 saisissable \u00ab QS \u00bb<a id=\"impacts de la validation de la d\u00e9cision sur la phase de recouvrement\"></a>\nLa phase \u00ab QS \u00bb s\u2019installe, automatiquement, au terme d\u2019un d\u00e9lai de 2 mois, \u00e0 compter de la notification du trop-per\u00e7u, si le seuil de recouvrement de 77 euros est atteint (si le d\u00e9biteur est indemnisable).\n\nDes retenues \u00e0 hauteur de la quotit\u00e9 saisissable (QS) sont mises en place, par le syst\u00e8me d\u2019information, sur les prestations du d\u00e9biteur.\n* Si le d\u00e9biteur n\u2019a pas r\u00e9agi \u00e0 la suite de la notification du trop-per\u00e7u et \u00e0 la lettre de relance amiable.\n* Si le d\u00e9biteur n\u2019a pas form\u00e9 de recours gracieux pr\u00e9alable dans le d\u00e9lai imparti de 2 mois.\n* Attention : si le d\u00e9biteur est indemnis\u00e9 au titre de l\u2019assurance ch\u00f4mage (RAC), le r\u00e9gime du trop-per\u00e7u doit \u00eatre du m\u00eame r\u00e9gime (\u00e0 d\u00e9faut, les retenues inter-r\u00e9gimes ne seront pas mise en oeuvre par l\u2019applicatif)\n* Si le d\u00e9biteur ne retourne pas son accord pour retenues sur allocations sign\u00e9, suite \u00e0 l\u2019envoi d\u2019une proposition\n\nLa quotit\u00e9 saisissable est calcul\u00e9e, par le syst\u00e8me d\u2019information, en fonction des \u00e9l\u00e9ments renseign\u00e9s dans la fonction MH6H, \u00e0 la suite de la r\u00e9ception du questionnaire de ressources et charges.\nA d\u00e9faut de renseignement, la quotit\u00e9 saisissable sera calcul\u00e9e, par d\u00e9faut, sur la base d\u2019un c\u00e9libataire sans personne \u00e0 charge, par le syst\u00e8me d\u2019information.\n\n* Cette phase de recouvrement ne peut pas \u00eatre positionn\u00e9e manuellement (sauf un cas particulier).\n* Cette phase de recouvrement s\u2019applique \u00e0 tous les trop-per\u00e7us, quel que soit le r\u00e9gime (\u00e0 l\u2019exclusion des trop-per\u00e7us \u00c9tat-Solidarit\u00e9 : pas de quotit\u00e9 saisissable disponible ).\n\nSi le d\u00e9biteur est \u00ab indemnisable \u00bb, la phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb reste en place jusqu\u2019au solde du trop-per\u00e7u En situation d\u2019activit\u00e9 reprise et en l\u2019absence paiement partiel ne permettant pas l\u2019application de retenues ou en pr\u00e9sence de paiement partiel ne permettant que des retenues r\u00e9duites :  il n\u2019y a pas de changement de phase dans l\u2019applicatif.\n\n1 - En situation de pluralit\u00e9 de trop-per\u00e7us en phase de recouvrement \u00ab QS\u00bb :\n* Le montant de la quotit\u00e9 saisissable, pr\u00e9lev\u00e9 sur les allocations, n\u2019est pas proratis\u00e9 par le syst\u00e8me d\u2019information, en fonction du nombre de trop-per\u00e7us.\n* La quotit\u00e9 saisissable disponible est affect\u00e9e au premier trop-per\u00e7u notifi\u00e9 (le plus ancien).\n* Cependant, tous les trop-per\u00e7us restent positionn\u00e9s en phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb;\n\n2 - En situation de saisie des r\u00e9mun\u00e9rations et/ou pension alimentaire en cours :\n* S\u2019il n\u2019y a plus de quotit\u00e9 saisissable disponible, un trop-per\u00e7u positionn\u00e9 en phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb ne changera pas de phase ( le syst\u00e8me d\u2019information consid\u00e8re le d\u00e9biteur \u00ab indemnisable \u00bb).\n\nAttention : Ces trop-per\u00e7us devront g\u00e9r\u00e9s manuellement par le conseiller, notamment lors du traitement de l\u2019attente \u00ab AMC4L\u00bb (Identification des trop-per\u00e7us pour lesquels le taux de r\u00e9cup\u00e9ration minimal attendu est inf\u00e9rieur \u00e0 25 % \u00e0 3 mois, 50 % \u00e0 6 mois, 75 % \u00e0 9 mois et 100 % \u00e0 12 mois).\nL\u2019analyse de la situation globale du demandeur d\u2019emploi devra \u00eatre faite et il conviendra de ne pas laisser ces trop-per\u00e7us sans mouvements : par ex, positionnement d\u2019un montant forfaitaire correspondant au montant de la QS sur un mois complet d\u2019allocations, n\u00e9gociation d\u2019un \u00e9ch\u00e9ancier de remboursement pour la globalit\u00e9 des trop-per\u00e7us, envoi d\u2019une mise en demeure.\n\n\n###  8-2. La visualisation des fonctions IH7B et IH1F<a id=\"visualisation des fonctions IH7B et IH1F\"></a>\nProcessus PIND \u2013 Fonction \u00ab IH7B \u00bb :\n* Le libell\u00e9 court de la phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb est visible.\n\nFonction \u00ab IH1F \u00bb :\n* La zone \u00ab PHASE REC \u00bb affiche le libell\u00e9 long de la phase de recouvrement \u00ab QUOTIT\u00c9 SAISISSABLE \u00bb.\n* La localisation Dossier est obligatoirement ANTENNE.\n* La zone \u00ab ACCORD DE REMBOURSEMENT\u00bb affiche \u00e9ch\u00e9ancier accept\u00e9 par d\u00e9faut.\n\n\n###  8-3. La visualisation de la fonction MH1C<a id=\"visualisation de la fonction MH1C\"></a>\nProcessus PIND - Fonction \u00ab MH1C \u00bb : \n* Le \u00ab STATUT \u00c9CH\u00c9ANCIER\u00bb appara\u00eet accept\u00e9 par d\u00e9faut.\n* La date d\u00e9part accord de remboursement affiche la date de constatation du trop-per\u00e7u.\n* Le mode accord remboursement affiche \u00ab FRACTION SAISISSABLE \u00bb.\n\n\n### 8-4. Interruption des retenues<a id=\"Interruption des retenues\"></a>\n1 - Le d\u00e9biteur ne per\u00e7oit plus de prestations susceptibles d\u2019\u00eatre retenues (prestations non saisissables) ou devient non indemnisable :\n* Une mise en demeure (MED) avant poursuites en justice est envoy\u00e9e, automatiquement, par le syst\u00e8me d\u2019information.\n* Le trop-per\u00e7u entre en phase de recouvrement pr\u00e9-contentieuse \u00ab PC \u00bb.\n\n2 - Si P\u00f4le emploi a connaissance de la d\u00e9cision de recevabilit\u00e9 d\u2019une demande d\u2019ouverture de surendettement :\n* Les retenues doivent \u00eatre suspendues manuellement, par le conseiller, et le trop-per\u00e7u doit \u00eatre transmis au contentieux , via la fonction \u00ab MH1B \u00bb, pour suivi sp\u00e9cifique.\n* Les retenues op\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s la date de notification de recevabilit\u00e9 doivent \u00eatre revers\u00e9es.\n* La date de notification \u00e0 prendre en compte est la date de signature de l\u2019avis de r\u00e9ception par PE.\n* Tout reversement sera trac\u00e9 (commentaire via le dossier de suivi du trop-per\u00e7u).\n\n\n### 8-5. Le positionnement manuel de la phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb<a id=\"positionnement manuel de la phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb\"></a>\n\nPossibilit\u00e9 de positionnent manuel le de la phase QS : \n1 - Cessation d\u2019inscription et trop-per\u00e7u en cours de phase de recouvrement \u00ab QS \u00bb au moment de la cessation d\u2019inscription.\n2 - R\u00e9inscription avant l\u2019envoi d\u2019une MED et passage en phase pr\u00e9-contentieuse du trop-per\u00e7u.\n3 - Action manuelle possible, via la fonction MH1C, afin de repositionner la phase de recouvrement QS \u00e0 la suite de la r\u00e9inscription.\n4 - A d\u00e9faut, si la MED a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e avant la r\u00e9inscription et que le trop-per\u00e7u se trouve en phase pr\u00e9-contentieuse lors la de r\u00e9inscription,  la phase \u00ab QS \u00bb ne pourra pas \u00eatre positionn\u00e9e manuellement.\n5 - Il conviendra de positionner une phase de recouvrement \u00ab CO \u00bb (soit avec un mode de remboursement par montant forfaitaire mensuel \u00e0 hauteur de la quotit\u00e9 saisissable pr\u00e9c\u00e9demment en cours, soit avec un mode de remboursement \u00ab fraction saisissable \u00bb).\n\n\n## 9. Les courriers de la proc\u00e9dure amiable<a id=\"courriers de la proc\u00e9dure amiable\"></a>\n### 9-1. Les courriers de notification et de relance amiable<a id=\"courriers de notification et de relance amiable\"></a>\nLe mail de notification de la r\u00e9ception d\u2019un courrier dans l\u2019espace personnel du demandeur d\u2019emploi, pr\u00e9cise l\u2019objet du courrier (\u00e0 l\u2019identique de la synth\u00e8se des courriers dans Aude).\n\n1 - Notification Trop-per\u00e7u RAC HC1G Prestations Publiques HC2Y :\n* Information de l\u2019existence d\u2019une somme vers\u00e9e \u00e0 tort et invitation \u00e0 rembourser dans le d\u00e9lai d\u2019un mois : Possibilit\u00e9 de solliciter un \u00e9chelonnement et/ou une demande d\u2019effacement de dette.\n* Information du d\u00e9lai pour former un recours gracieux pr\u00e9alable.\n\n 2 - Motif du trop-per\u00e7u - requalification du motif HC2N :\n* Le courrier est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 la suite de la modification du code motif via la fonction \u00ab MH1K\u00bb : Possibilit\u00e9 offerte lorsque le trop-per\u00e7u est en phase \u00abAM\u00bb.\n\n3 - Trop per\u00e7u \u2013 Relance HC3R :\n* Si absence de r\u00e9action du d\u00e9biteur \u00e0 la suite de l\u2019envoi de la lettre de notification amiable : envoi automatique d\u2019une relance par le SI : Invitation \u00e0 rembourser dans un d\u00e9lai d\u2019un mois, Information de la possibilit\u00e9 de solliciter un \u00e9chelonnement du remboursement et/ ou une demande d\u2019effacement de dette.\n\n4 - Information \u2013 Avis de situation HC2M :\n* Information - Incident de Paiement - Situation des trop-per\u00e7us.\n\n\n### 9-2. Les courriers suite \u00e0 demande de d\u00e9lais de paiement<a id=\"courriers suite \u00e0 demande de d\u00e9lais de paiement\"></a>\nLe mail de notification de la r\u00e9ception d\u2019un courrier dans l\u2019espace personnel du demandeur d\u2019emploi, pr\u00e9cise l\u2019objet du courrier (\u00e0 l\u2019identique de la synth\u00e8se des courriers dans Aude).\n\n1 - Proposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement HC2K : \nLe d\u00e9biteur est non indemnis\u00e9 : le remboursement est effectu\u00e9 par le d\u00e9biteur :\n - Modalit\u00e9s de remboursement : ch\u00e8que, virement ou mandat cash compte.\n - Une phase de proposition de 15 jours doit \u00eatre cr\u00e9e dans le SI, afin de permettre au d\u00e9biteur de mettre en place ses modalit\u00e9s de remboursement.\n - Point de vigilance : pas d\u2019\u00e9dition possible du courrier pour une seule \u00e9ch\u00e9ance.\n\n2 - Accord pour retenues sur allocations HC2U :\nLe d\u00e9biteur est indemnis\u00e9 : le remboursement s\u2019op\u00e8re par retenues sur ses allocations, par montant forfaitaire : Une phase de proposition de 15 jours doit \u00eatre cr\u00e9\u00e9e dans le SI, laquelle correspond au d\u00e9lai pour retourner l\u2019accord sign\u00e9 afin de formaliser l\u2019accord, et mise en place op\u00e9rationnelle des retenues.\n\n3 - Demande d'\u00e9ch\u00e9ancier KC1M :\nEnvoi du questionnaires \u00abressources et charges \u00bb afin de permettre l\u2019\u00e9tude d\u2019une proposition d\u2019\u00e9ch\u00e9ancier de remboursement adapt\u00e9 (en fonction des capacit\u00e9s de remboursements ).\n\n\n4 - Convocation pour mise en place d\u2019un \u00e9ch\u00e9ancier KC1K :\nInvitation \u00e0 se pr\u00e9senter en agence, muni du questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et de certains justificatifs : Objectif : mise en place d\u2019un \u00e9ch\u00e9ancier de remboursement adapt\u00e9 et point sur la situation globale du d\u00e9biteur.\n\n\n### 9-3. Les courriers de relance suite \u00e0 la mise en place d\u2019un \u00e9chelonnement de remboursement<a id=\"courriers de relance suite \u00e0 la mise en place d\u2019un \u00e9chelonnement de remboursement\"></a>\nLe mail de notification de la r\u00e9ception d\u2019un courrier dans l\u2019espace personnel du demandeur d\u2019emploi, pr\u00e9cise l\u2019objet du courrier (\u00e0 l\u2019identique de la synth\u00e8se des courriers dans Aude)\n\n1 - Demande de remboursement HC2T :\nSuite \u00e0 l\u2019acceptation par le d\u00e9biteur de la mise en place de retenues sur ses allocations, une \u00e9ch\u00e9ance n\u2019a pas pu \u00eatre op\u00e9r\u00e9e (activit\u00e9 r\u00e9duite, maladie ou fin de droits) : Invitation \u00e0 rembourser l\u2019\u00e9ch\u00e9ance manquante dans le d\u00e9lai d\u2019un mois.\n\n2 - Relance pour non-respect de l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier HC2H : \nSuite \u00e0 l\u2019acceptation par P\u00f4le emploi un remboursement par \u00e9ch\u00e9ancier, une \u00e9ch\u00e9ance n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e : Invitation \u00e0 r\u00e9gulariser la situation dans les plus brefs d\u00e9lais.\n\n\n\n### 9-4. Les courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 recours gracieux pr\u00e9alable<a id=\"courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 recours gracieux pr\u00e9alable\"></a>\nLe mail de notification de la r\u00e9ception d\u2019un courrier, dans l\u2019espace personnel du demandeur d\u2019emploi, pr\u00e9cise l\u2019objet du courrier (\u00e0 l\u2019identique de la synth\u00e8se des courriers dans Aude).\n\n1 - Retour \u00e0 Proc\u00e9dure Amiable 149 Retour page d\u2019accueil :\nConfirmation totale ou partielle du trop-per\u00e7u :\n* Expos\u00e9 des arguments confirmant le trop-per\u00e7u et invitation \u00e0 rembourser la somme restant due dans un d\u00e9lai de 15 jours\n* Information de la possibilit\u00e9 de solliciter un \u00e9chelonnement du remboursement et/ ou une demande d\u2019effacement de dette\n* Information de la voie de recours contentieuse possible\n* A d\u00e9faut de r\u00e9action du d\u00e9biteur dans le d\u00e9lai imparti, de 15 jours : une MED LRAR pr\u00e9alable \u00e0 la contrainte sera envoy\u00e9e ( HC3K)\n\n2 - Annulation de votre trop-per\u00e7u HC3J : \nA la suite du recours, le trop-per\u00e7u est annul\u00e9 car infond\u00e9.\n\n3 - Confirmation de trop-per\u00e7u suite \u00e0 recours gracieux pr\u00e9alable HC3I :\nLe recours gracieux pr\u00e9alable est irrecevable car form\u00e9 en dehors du d\u00e9lai imparti de 2 mois :\n* Information de la possibilit\u00e9 de solliciter un \u00e9chelonnement du remboursement et/ ou une demande d\u2019effacement de dette.\n* Contr\u00f4le non bloquant du d\u00e9lai de 2 mois.\n\n\n### 9-5. Les courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 demande d\u2019effacement de dette<a id=\"courriers de r\u00e9ponse suite \u00e0 demande d\u2019effacement de dette\"></a>\nLe mail de notification de la r\u00e9ception d\u2019un courrier, dans l\u2019espace personnel du demandeur d\u2019emploi, pr\u00e9cise l\u2019objet du courrier (\u00e0 l\u2019identique de la synth\u00e8se des courriers dans Aude).\n\n1 - Convocation suite \u00e0 demande d\u2019effacement de dette KC1J :\nInvitation \u00e0 se pr\u00e9senter en agence, muni du questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 et de certains justificatifs.\n\n2 - Effacement de dette \u2013 Demande de justificatifs KC1C :\nInvitation \u00e0 retourner le questionnaire \u00ab ressources et charges \u00bb compl\u00e9t\u00e9, sign\u00e9 et accompagn\u00e9 des justificatifs demand\u00e9s.\n\n3 - Acceptation de votre demande d\u2019effacement de dette HC3E : \nLa demande d\u2019effacement de dette a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e en totalit\u00e9 : Information du reversement des sommes pr\u00e9lev\u00e9es ou rembours\u00e9es.\n\n4 - Effacement partiel de votre dette HC3F :\nLa demande d\u2019effacement de dette a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e partiellement : \n* Invitation \u00e0 rembourser la somme restant due dans un d\u00e9lai d\u2019un mois.\n* Information de la possibilit\u00e9 de solliciter un \u00e9chelonnement du remboursement.\n* Si un \u00e9ch\u00e9ancier est d\u00e9j\u00e0 en cours, un nouvel \u00e9ch\u00e9ancier doit \u00eatre envoy\u00e9 ou invitation \u00e0 continuer les remboursements en cours.\n\n5 - Refus de votre demande d\u2019effacement de dette HC2C :\n\u2022La demande d\u2019effacement de dette a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e : \n* Invitation \u00e0 rembourser le trop-per\u00e7u dans un d\u00e9lai de 15 jours.\n* Information de la possibilit\u00e9 de solliciter un \u00e9chelonnement du remboursement.",
        "thematique": 112,
        "application": 426,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": null
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 248,
        "noeud": 57,
        "article": 241,
        "id_article": 241,
        "copie_de": 241,
        "nom": "Cr\u00e9ation d'entreprise et d'activit\u00e9",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Cr\u00e9ation d'entreprise et d'activit\u00e9 dans le secteur spectacle vivant, audiovisuel et cin\u00e9ma\n\n## SOMMAIRE\n\n+ [Nouveaut\u00e9s 2017-2018 - loi de finance rectificative pour 2017 et loi de finance pour 2018](#Nouveaut\u00e9s 2017-2018)\n+ [Introduction](#introduction)\n+ [Les Pr\u00e9-requis \u00e0 la Cr\u00e9ation d\u2019entreprise](#Pr\u00e9-requis \u00e0 la Cr\u00e9ation d'entreprise)\n+ [L'id\u00e9e](#L'id\u00e9e)\n+ [La formalisation du projet](#La formalisation du projet)\n+ [Etude de march\u00e9](#Etude de march\u00e9)\n+ [Etude technique](#Etude technique)\n+ [Etude Financi\u00e8re](#Etude financi\u00e8re)\n+ [Etude juridique](#Etude juridique)\n+ [L\u2019entreprise individuelle](#L'entreprise individuelle)\n+ [EIRL : Entreprise Individuelle \u00e0 Responsabilit\u00e9 Limit\u00e9 (Octobre 2017)](#Entreprise Individuelle \u00e0 Responsabilit\u00e9 Limit\u00e9)\n+ [R\u00e9gime fiscal](#R\u00e9gime fiscal)\n+ [R\u00e9gime social](#R\u00e9gime social)\n+ [EIRL en r\u00e9sum\u00e9](#EIRL en r\u00e9sum\u00e9)\n+ [EIRL et Acte d\u2019insaisissabilit\u00e9 (acte notarial)](#EIRL et Acte d\u2019insaisissabilit\u00e9 (#acte notarial))\n+ [L\u2019auto-entreprise ou MICRO ENTREPRISE depuis 2016](#L\u2019auto-entreprise ou MICRO ENTREPRISE depuis 2016)\n+ [Le micro-entrepreneur est un entrepreneur individuel](#Le micro-entrepreneur est un entrepreneur individuel)\n+ [SARL : Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e](#SARL : Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e)\n+ [EURL : Entreprise uni-personnelle \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e](#EURL : Entreprise uni-personnelle \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e)\n+ [SAS-SASU : Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es](#SAS-SASU : Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es (unique))\n+ [Association](#Association)\n+ [L\u2019ACCRE](#L'ACCRE)\n+ [Aides POLE EMPLOI](#Aides POLE EMPLOI)\n+ [Cas particuliers d\u2019activit\u00e9 entrepreneuriale dans le secteur spectacle](#Cas particuliers d\u2019activit\u00e9 entrepreneuriale dans le secteur spectacle)\n+ [Degr\u00e9s de Maturation](#Degr\u00e9s de Maturation)\n+ [L\u2019accompagnement sp\u00e9cifique \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise](#L\u2019accompagnement sp\u00e9cifique \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise)\n+ [La mutualisation des services](#La mutualisation des services)\n+ [La p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprise](#La p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprise)\n+ [La coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9s et d\u2019emploi\u00a0: CAE](#La coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9s et d\u2019emploi\u00a0: CAE)\n+ [Les interlocuteurs Relais](#Les interlocuteurs Relais)\n+ [Les risques et \u00e9checs](#Les risques et \u00e9checs)\n+ [L\u2019essentiel \u00e0 retenir](#L\u2019essentiel \u00e0 retenir)\n\n[Les risques et \u00e9checs](#Les risques et \u00e9checs)\n[L\u2019essentiel \u00e0 retenir](#L\u2019essentiel \u00e0 retenir)\n\n## Nouveaut\u00e9s 2017-2018 - Loi de finance rectificative pour 2017 et loi de finance pour 2018<a id=\"Nouveaut\u00e9s 2017-2018\"></a> \n\n* R\u00e9\u00e9valuation des limites du r\u00e9gime micro-entreprise \u00e0 170 000 Euros et 70 000 Euros\n* Int\u00e9gration au r\u00e9gime fiscal de la micro-entreprise  des op\u00e9rations de locations de biens durables,\n* Diminution progressive du Taux Normal IS (imp\u00f4t soci\u00e9t\u00e9s) de 33,33% \u00e0 25% en 2022,\n* Exon\u00e9ration de CFE (cotisation fonci\u00e8re des entreprises)  pour les entreprises r\u00e9alisant moins de 5000 Euros de CA (chiffre d\u2019affaire)\n\n## Introduction<a id=\"introduction\"></a>\nObjectif de cette r\u00e9union :\n* Vous pr\u00e9senter les principales \u00e9tapes d\u2019un projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise et leur chronologie.\n* Vous faire prendre conscience du chemin \u00e0 parcourir et des risques \u00e0 entreprendre, afin de s\u00e9curiser votre projet de cr\u00e9ation\n* Vous permettre d\u2019identifier \u00e0 quelle \u00e9tape vous vous trouvez\n* Vous expliquer comment vous pouvez \u00eatre accompagn\u00e9 dans ce projet\n* Vous donner les premi\u00e8res pistes d\u2019action \u00e0 mener afin de valider votre projet de cr\u00e9ation\n\n## Les Pr\u00e9-requis \u00e0 la Cr\u00e9ation d\u2019entreprise<a id=\"Pr\u00e9-requis \u00e0 la Cr\u00e9ation d'entreprise\"></a>\nSavoir s\u2019engager dans cette dynamique de projet.\nFaire preuve d\u2019autonomie \u00e0 la gestion de projet.\nBien s\u2019informer sur ses devoirs et ses droits.\nSavoir identifier ses interlocuteurs.\nConsacrer un temps certain \u00e0 l\u2019\u00e9criture du projet.\n\n## L'id\u00e9e<a id=\"L'id\u00e9e\"></a>\nTout projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise d\u00e9marre par une id\u00e9e.\n+ L\u2019id\u00e9e nouvelle :\n* Une innovation\n* Un besoin non satisfait actuellement\n* Une niche\n* L\u2019id\u00e9e connue\n* Continuit\u00e9 entre votre exp\u00e9rience professionnelle et votre projet\n* L\u2019id\u00e9e des autres\n* S\u2019installer sur un march\u00e9 existant en proposant une offre s\u2019approchant de celle des concurrents\n\nSi votre id\u00e9e est innovante, vous pouvez la prot\u00e9ger aupr\u00e8s de l\u2019INPI (institut national de la protection industrielle). Quelle est votre activit\u00e9 principale : code NAF.\n\n## La formalisation du projet<a id=\"La formalisation du projet\"></a>\nVous devez concr\u00e9tiser votre id\u00e9e et la transformer en projet.\nPasser de l\u2019id\u00e9e \u00e0 un projet r\u00e9aliste et r\u00e9alisable.\n\nCela va demander de faire le point sur :\n* Les contraintes du projet\n* Vos motivations\n* Vos comp\u00e9tences\n\nLe projet doit \u00eatre en ad\u00e9quation avec le porteur de projet. Il est important de passer un temps certain dans l\u2019\u00e9criture du projet.\n\n## Etude de march\u00e9<a id=\"Etude de march\u00e9\"></a>\nL\u2019\u00e9tude de march\u00e9 permet de :\n* D\u00e9finir avec pr\u00e9cision quelle sera la client\u00e8le\n* Se positionner face \u00e0 la concurrence\n* Adapter son produit  ou son service en fonction des \u00e9l\u00e9ments recueillis\n\nC\u2019est r\u00e9pondre \u00e0 des questions essentielles :\n Quoi et pourquoi ?  A qui et pourquoi ?  Comment ?  Combien ?  O\u00f9  ?\n\n## Etude technique<a id=\"Etude technique\"></a>\nAfin de r\u00e9aliser l\u2019\u00e9tude financi\u00e8re, il est imp\u00e9ratif de faire le point sur les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de l\u2019activit\u00e9.\n\n* Moyens mat\u00e9riels : dressez une liste de vos besoins, V\u00e9hicule, Local, Mobilier, Mat\u00e9riel informatique.\n\n* Moyens humains : Combien de personnes seront n\u00e9cessaires pour le fonctionnement au d\u00e9marrage? Des associ\u00e9s seront-ils salari\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9? Embauches \u00e0 pr\u00e9voir ou sous-traitance ?\n\n\n## Etude financi\u00e8re<a id=\"Etude financi\u00e8re\"></a>\nTraduire le projet en termes financiers :\n\nPlan de financement :\n+ De combien j\u2019ai besoin pour faire d\u00e9marrer puis vivre l\u2019entreprise ?\n+ Compte de r\u00e9sultat\n+ L\u2019activit\u00e9 sera-t-elle rentable ?\n+ Plan de tr\u00e9sorerie\n+ Est-ce que les sorties d\u2019argent seront compens\u00e9es au m\u00eame moment par des rentr\u00e9es d\u2019argent? \n+ Plan de financement sur 3 ans\n+ La solidit\u00e9 financi\u00e8re de l\u2019entreprise se poursuivra t\u2019elle au fur et \u00e0 mesure de son d\u00e9veloppement ? \n\n\n## Etude juridique<a id=\"Etude juridique\"></a>\nLe choix d\u2019une structure  juridique repose sur les crit\u00e8res suivants :\n+ La nature de l\u2019activit\u00e9\n+ L\u2019importance des besoins financiers\n+ Le nombre de participants\n+ Le r\u00e9gime matrimonial\n+ Le r\u00e9gime fiscal et social de l\u2019entreprise et du cr\u00e9ateur\n+ Le mode de fonctionnement et de gestion\n+ Le degr\u00e9 d\u2019engagement et de responsabilit\u00e9 du cr\u00e9ateur\n+ La cr\u00e9dibilit\u00e9 vis-\u00e0 vis de certains partenaires\n\n* Les diff\u00e9rents statuts :  Quelle que soit l\u2019activit\u00e9 que vous allez exercer, vous avez le choix entre cr\u00e9er : \n* Une entreprise individuelle (entreprise personne physique)\n* L\u2019entreprise individuelle  (EI, EIRL + cas particulier de l\u2019auto-entrepreneur)\n* Une soci\u00e9t\u00e9 (entreprise personne morale)\n* La soci\u00e9t\u00e9  (EURL, SARL, SAS\u2026)\n*  L\u2019association\n\n\n## L\u2019entreprise individuelle<a id=\"L'entreprise individuelle\"></a>\nEntreprise = entrepreneur = personne physique :\n* L\u2019entrepreneur est responsable des dettes de l\u2019entreprise sur l\u2019ensemble de ses biens (Possibilit\u00e9 de prot\u00e9ger l\u2019habitation principale)\n* Le b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019entreprise correspond aux revenus de l\u2019entrepreneur\n* Imposition sur le revenu\n* Simplification des formalit\u00e9s de cr\u00e9ation\n\nLe micro-entrepreneur est un entrepreneur individuel.\n\n\n## EIRL : Entreprise Individuelle \u00e0 Responsabilit\u00e9 Limit\u00e9 (Octobre 2017)<a id=\"Entreprise Individuelle \u00e0 Responsabilit\u00e9 Limit\u00e9\"></a>\n\n* L'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e (EIRL) est un r\u00e9gime qui s'adresse aux entrepreneurs individuels qui d\u00e9cident de limiter l'\u00e9tendue de leur responsabilit\u00e9 en constituant un patrimoine d'affectation, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 leur activit\u00e9 professionnelle, sans constituer de soci\u00e9t\u00e9. Il ne s'agit pas d'une nouvelle forme juridique.\n* L'EIRL reprend les caract\u00e9ristiques de l'entreprise individuelle mais s'en distingue sur deux points : - l'\u00e9tendue de la responsabilit\u00e9, - la possibilit\u00e9 d'opter, dans certains cas, pour l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s.\n* Une responsabilit\u00e9 limit\u00e9e au patrimoine d'affectation\n* Contrairement \u00e0 l'entreprise individuelle classique, le patrimoine personnel du chef d'entreprise n'est pas engag\u00e9. Il cr\u00e9e un patrimoine professionnel, appel\u00e9 patrimoine d'affectation, qui seul peut \u00eatre saisi en cas de difficult\u00e9s.\n* Composition du patrimoine d'affectation\n* L'entrepreneur fait une d\u00e9claration en d\u00e9signant le patrimoine d'affectation ;\u00a0il ne peut en d\u00e9clarer qu'un seul\u00a0mais ce patrimoine d'affectation peut avoir un objet suffisamment large pour concerner des activit\u00e9s connexes.\n* A noter : les CFE (centre de formalit\u00e9s des entreprises) remettent gratuitement un mod\u00e8le de d\u00e9claration d'affectation.\n* Obligations d\u00e9claratives\n* \u00a0Inopposabilit\u00e9 de plein de droit de la d\u00e9claration aux cr\u00e9anciers dont les droits sont n\u00e9s ant\u00e9rieurement au d\u00e9p\u00f4t.\n\n### R\u00e9gime fiscal<a id=\"R\u00e9gime fiscal\"></a>\n* \u00a0Principe : L'entrepreneur est impos\u00e9 \u00e0 l'imp\u00f4t sur le revenu (IR) dans la cat\u00e9gorie des b\u00e9n\u00e9fices industriels et commerciaux (BIC) s'il est\u00a0commer\u00e7ant/artisan, des b\u00e9n\u00e9fices non commerciaux (BNC) s'il est professionnel lib\u00e9ral.\n* Option possible \u00e0 l'IS.\n* Cette option\u00a0est irr\u00e9vocable.\n\n### R\u00e9gime social<a id=\"R\u00e9gime social\"></a>\n* L'EIRL rel\u00e8ve du r\u00e9gime social des travailleurs non-salari\u00e9s.\n*\u00a0Si l'EIRL est\u00a0impos\u00e9 \u00e0 l'IS, les cotisations sont calcul\u00e9es sur la r\u00e9mun\u00e9ration nette de l'entrepreneur. \n+ Pas d'acquisition de droits \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage au titre de l'activit\u00e9 non salari\u00e9e, mais possibilit\u00e9 de souscrire une assurance personnelle.\n+ Possibilit\u00e9 pour le conjoint ou le partenaire pacs\u00e9 qui participe \u00e0 l'activit\u00e9 d'opter pour le statut de conjoint collaborateur s'il en remplit les conditions ou de conjoint salari\u00e9.\n+ Possibilit\u00e9 de cotiser \u00e0 un r\u00e9gime compl\u00e9mentaire facultatif d'assurance vieillesse, d'invalidit\u00e9-d\u00e9c\u00e8s et de retraite compl\u00e9mentaire.\n\n## EIRL en r\u00e9sum\u00e9<a id=\"EIRL en r\u00e9sum\u00e9\"></a>\nPrincipaux avantages de l'EIRL :\n*Limitation du patrimoine servant de gage aux cr\u00e9anciers.\n*Option pour l'IS sous certaines conditions, mais option irr\u00e9vocable.\n*L'EIRL peut constituer des r\u00e9serves qui ne sont pas assujetties aux charges sociales, s'il opte pour l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s.\n\nPrincipaux inconv\u00e9nients de l'EIRL :\n* Formalisme plus important qu'en entreprise individuelle.\n* Co\u00fbts de constitution du patrimoine affect\u00e9 (frais li\u00e9s \u00e0 l'information des cr\u00e9anciers, honoraires des professionnels de l'\u00e9valuation notamment).\n* Co\u00fbts de fonctionnement de l'EIRL (frais de tenue de comptabilit\u00e9, frais de gestion du compte bancaire d\u00e9di\u00e9).\n* Remise en cause de l'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du patrimoine d'affectation en cas de non-respect des obligations par l'EIRL.\n\n\n## EIRL et Acte d\u2019insaisissabilit\u00e9 (acte notarial)<a id=\"EIRL et Acte d\u2019insaisissabilit\u00e9 (acte notarial)\"></a>\n* D\u00e9claration d'insaisissabilit\u00e9 :\nEn principe, l'entrepreneur individuel\u00a0dispose d'un patrimoine unique\u00a0compos\u00e9 indistinctement de ses biens professionnels et de ses biens personnels. En cons\u00e9quence, les cr\u00e9anciers\u00a0professionnels et personnels peuvent indiff\u00e9remment faire saisir l'une\u00a0ou l'autre de ces cat\u00e9gories de biens en cas de difficult\u00e9.\nPour pallier cet inconv\u00e9nient, une\u00a0d\u00e9claration d'insaisissabilit\u00e9\u00a0permet de prot\u00e9ger les\u00a0 biens fonciers b\u00e2tis et non b\u00e2tis non affect\u00e9s \u00e0 l'usage professionnel, \u00e0 laquelle s'ajoute le r\u00e9gime de\u00a0l'entrepreneur individuel \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e (EIRL).\n\n* Cumul avec la d\u00e9claration d'affectation du patrimoine de l'EIRL\nLa d\u00e9claration d'insaisissabilit\u00e9 porte sur les biens immobiliers non affect\u00e9s \u00e0 l'usage professionnel, et l'insaisissabilit\u00e9 de droit porte sur la r\u00e9sidence principale, alors que la d\u00e9claration d'affectation du patrimoine effectu\u00e9e en cas d'option pour le r\u00e9gime de l'EIRL porte obligatoirement sur les biens, droits, obligations ou s\u00fbret\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 l'exercice de l'activit\u00e9 professionnelle, et facultativement sur les biens, droits, obligations ou s\u00fbret\u00e9s utilis\u00e9s dans ce cadre et qui sont seuls saisissables.\nLes deux d\u00e9clarations n'ont donc pas le m\u00eame objet et peuvent se cumuler. La d\u00e9claration d'affectation du patrimoine en EIRL permet, en effet, d'exclure du patrimoine professionnel tous les biens mobiliers et les droits qui ne peuvent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s par la d\u00e9claration d'insaisissabilit\u00e9 et l'insaisissabilit\u00e9 de droit\u00a0de la r\u00e9sidence principale.\n\n* A noter : la d\u00e9claration d'affectation du patrimoine en cas d'option pour le r\u00e9gime de l'EIRL permet \u00e9galement d'opter pour l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s si l'entrepreneur est sous un r\u00e9gime r\u00e9el d'imposition.\n\n\n## L\u2019auto-entreprise ou MICRO ENTREPRISE depuis 2016<a id=\"L\u2019auto-entreprise ou MICRO ENTREPRISE depuis 2016\"></a>\nLe r\u00e9gime micro-entreprise offre des formalit\u00e9s de cr\u00e9ation d\u2019entreprise all\u00e9g\u00e9es ainsi qu\u2019un mode de calcul et de paiement simplifi\u00e9 des cotisations et contributions sociales et de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu.\n+ Les diff\u00e9rents pr\u00e9l\u00e8vements imp\u00f4ts et cotisations sont calcul\u00e9s g\u00e9n\u00e9ralement en pourcentage du CA (chiffre d\u2019affaire)\n+ Le CA (chiffre d\u2019affaires)  pour une ann\u00e9e civile compl\u00e8te ne doit pas d\u00e9passer le seuil de :\n* 170 000 euros pour une activit\u00e9 de vente\n* 70 000 euros pour les prestations de services\n\n\n* R\u00e9gime micro fiscal<a id=\"R\u00e9gime micro fiscal\"></a>\nLe micro-entrepreneur n'est pas assujetti \u00e0 la TVA si le CA r\u00e9alis\u00e9 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente n'exc\u00e8de pas 82 800 \u20ac ou 33 200\u00a0\u20ac, il n'a pas de d\u00e9claration de TVA \u00e0 faire\u00a0: en effet, il ne la facture pas sur ses ventes et ne la r\u00e9cup\u00e8re pas sur ses achats. \u00a0\n* Le micro-entrepreneur, comme les autres entrepreneurs, est redevable de la cotisation fonci\u00e8re des entreprises (CFE)\u00a0d\u00e8s sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e d'activit\u00e9.\u00a0Il\u00a0peut toutefois en \u00eatre\u00a0dispens\u00e9 s'il b\u00e9n\u00e9ficie d'une mesure d'exon\u00e9ration, par exemple\u00a0au titre de son activit\u00e9 ou d'une implantation dans certaines zones g\u00e9ographiques.\n* Exon\u00e9ration des CFE (Taxes fonci\u00e8res) pour les entrepreneurs r\u00e9alisant moins de 5 000 Euros de CA (2018).\n\u00a0* En fonction de son activit\u00e9, le micro entrepreneur peut \u00e9galement \u00eatre redevable d'une\u00a0taxe pour frais de chambre de commerce ou de chambre de m\u00e9tiers.\n\n\n## Le micro-entrepreneur est un entrepreneur individuel<a id=\"Le micro-entrepreneur est un entrepreneur individuel\"></a>\n* R\u00e9gime micro-social :\nEntreprises concern\u00e9es :\n+ Les chefs d'entreprises individuelles qui rel\u00e8vent du r\u00e9gime fiscal de la micro-entreprise.\n+ Depuis le 1er janvier 2016, l'application du r\u00e9gime micro-social simplifi\u00e9 est automatique pour les micro-entrepreneurs.\n+ Certaines activit\u00e9s sont exclues du r\u00e9gime fiscal de la micro-entreprise (ex. : agent immobilier) et du r\u00e9gime micro-social (ex. : artiste-auteur, les personnes exer\u00e7ant une activit\u00e9 relevant\u00a0du r\u00e9gime de\u00a0la mutualit\u00e9 sociale agricole (MSA), ...)\n\n* En r\u00e9sum\u00e9 :\nUn travailleur ind\u00e9pendant :\n+ Qui exerce son activit\u00e9 en totale ind\u00e9pendance.\n+ Qui est responsable de ses actes.\n+ Qui est libre dans son travail.\n+ Qui travaille sans lien de subordination.\n+ Une entreprise avec un num\u00e9ro de SIREN.\n\n## SARL : Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e<a id=\"SARL : Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e\"></a>\n2 associ\u00e9s minimum et 100 maximum.\n+ Le montant du capital est fix\u00e9 librement.\n+ Responsabilit\u00e9 limit\u00e9e aux apports.\n+ Imp\u00f4ts sur les soci\u00e9t\u00e9s.\n\n## EURL : Entreprise uni-personnelle \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e<a id=\"EURL : Entreprise uni-personnelle \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e\"></a> \nSARL  a un seul associ\u00e9.\n+ Capital en accord avec l\u2019activit\u00e9.\n+ Responsabilit\u00e9 limit\u00e9e.\n+ Possibilit\u00e9 d\u2019opter pour l\u2019IS(imp\u00f4t soci\u00e9t\u00e9).\n+ Facilit\u00e9 de transformation en SARL.\n\nInconv\u00e9nients :\nFrais et formalisme de constitution et de fonctionnement.\n\n\n## SAS-SASU : Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es (unique)<a id=\"SAS-SASU : Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es (unique)\"></a>\n\nFrais et formalisme de constitution : obligation de rigueur et de tout pr\u00e9voir dans la r\u00e9daction des statuts.\n+ Le dirigeant d\u2019une SAS est consid\u00e9r\u00e9 comme salari\u00e9 par l\u2019URSSAF.\n+ Structure \u00e9volutive qui facilit\u00e9 le partenariat ext\u00e9rieurs.\n+ Pas de cotisations sociales sur les b\u00e9n\u00e9fices.\n\n## Association<a id=\"Association\"></a>\nA but non lucratif et gestion d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e.\n* Principaux avantages :\n+ Simplicit\u00e9 de constitution.\n+ Libert\u00e9 de fonctionnement.\n+ R\u00e9gime fiscal de faveur pour les revenus provenant d\u2019op\u00e9rations non lucratives.\n+ Possibilit\u00e9 de recevoir sous certaines conditions des dons, des legs et subventions.\n\n* Principaux inconv\u00e9nients\n+ Risque de remise en cause du r\u00e9gime fiscal\n+ Impossibilit\u00e9 de partager les b\u00e9n\u00e9fices entre les membres\n\n\n## L\u2019ACCRE<a id=\"L'ACCRE\"></a>\nExon\u00e9ration d\u2019une partie de vos cotisations sociales pendant un an. Pour les micro-entrepreneurs, application de taux de cotisation r\u00e9duits.\nQui peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019exon\u00e9ration ACCRE?\n+ Les demandeurs d\u2019emploi Indemnis\u00e9s ou susceptible de l\u2019\u00eatre ou non indemnis\u00e9s inscrits depuis plus de 6 mois dans les 18 derniers mois\n+ Les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA, de l\u2019ASS, de l\u2019allocation temporaire d\u2019attente ou du compl\u00e9ment libre choix d\u2019activit\u00e9\n+ Les jeunes de moins de 26 ans\n+ Les jeunes de 26 \u00e0 moins de 30 ans (sous certaines conditions)\n+ Modalit\u00e9s : D\u00e9p\u00f4t du dossier \u00e0 faire au moment de l\u2019immatriculation et jusqu\u2019\u00e0 45 jours apr\u00e8s. La d\u00e9cision d\u2019attribution de l\u2019aide appartient \u00e0 l\u2019URSSAF.\n\n\n## Aides POLE EMPLOI<a id=\"Aides POLE EMPLOI\"></a>\nLes aides P\u00f4le emploi sont li\u00e9es \u00e0 vos indemnit\u00e9s. Il ne s\u2019agit pas de pr\u00eat ou de subventions.\n2 types d\u2019aide :\n+ La capitalisation : Avoir obtenu l\u2019ACCRE, 45%  du montant des allocations restantes \u00e0 la date o\u00f9 vous d\u00e9butez votre activit\u00e9.\nLe capital est vers\u00e9 en 2 fois avec un intervalle de 6 mois.\n+ La mensualisation : Compl\u00e9ment de r\u00e9mun\u00e9ration.\n\n* Les aides sp\u00e9cifiques au projet :<a id=\"introduction\"></a>\nPersonne n\u2019aide sur une id\u00e9e. Il vous faudra au minima un projet \u00e9crit et un budg\u00e9t\u00e9.\nLes aides peuvent \u00eatre :\n * Publiques\n * Priv\u00e9es\n * Entreprises \n * Particuliers\nElles peuvent \u00eatre financi\u00e8res (remboursables ou non) mais aussi en mat\u00e9riel, outils de communication.\n\n\n## Cas particuliers d\u2019activit\u00e9 entrepreneuriale dans le secteur spectacle<a id=\"Cas particuliers d\u2019activit\u00e9 entrepreneuriale dans le secteur spectacle\"></a>\n1 Micro-Entreprise et Activit\u00e9 spectacle, audiovisuelle, cin\u00e9ma :\nLa cr\u00e9ation d\u2019entreprise est-elle votre priorit\u00e9 par rapport \u00e0 un emploi salari\u00e9 ?\nLa circulaire de la DRAC du 28 janvier 2010.\n2. Le monde Associatif et le secteur d\u2019activit\u00e9 de la culture :\nAvez-vous la qualification professionnelle pour exercer votre future activit\u00e9 ?\nAvez-vous v\u00e9rifi\u00e9 les exigences r\u00e9glementaires de la profession ?\n3. La Licence \u00ab\u00a0Entrepreneur du spectacle\u00a0\u00bb\n\n## Degr\u00e9s de Maturation<a id=\"Degr\u00e9s de Maturation\"></a>\n+ Service agence : Information collective\n+ Pole emploi : Atelier m\u2019imaginer cr\u00e9ateur / Atelier Mon projet de cr\u00e9ation d'entreprise et moi.\n+ Maturation du projet : \n* Fantasme (sans formalisation).\n* Id\u00e9e (formaliser oralement).\n* Projet (formaliser par \u00e9crit).\n* Mise en forme financi\u00e8re.\n* Mise en forme juridique.\n* P\u00e9rennisation.\n\nPrestations externes : Activ'cr\u00e9a.\n\nDocumentation : Kit AFE.\n\n\n## L\u2019accompagnement sp\u00e9cifique \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise<a id=\"L\u2019accompagnement sp\u00e9cifique \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprise\"></a> \n* Les couveuses :\n+ Tester votre projet avant immatriculation.\n+ G\u00e9r\u00e9e par la boutique de  gestion sur PARIS, le \u00ab\u00a0GEAI\u00a0\u00bb vous accompagne sur 18 mois maximum et le but est de vous permettre de v\u00e9rifier sur le terrain la viabilit\u00e9 de votre projet. Le but final de cette prestation est la cr\u00e9ation d\u2019entreprise. \n+ Vous pouvez facturer vos services \u00e0 vos clients sur le SIRET du GEAI. Votre facturation devra tenir compte des frais de gestion de la couveuse qui sont d\u2019environ 10%. \n\n[G.E.A.I](http://www.geai-bgp.org/site_geai3/article.php?id_article=5)\n\n\n## La mutualisation des services<a id=\"La mutualisation des services\"></a>\n\nIl s\u2019agit de mettre en commun un certain nombre de frais fixes pour en diminuer le co\u00fbt individuel.\nDans le cadre de la cr\u00e9ation d\u2019entreprises 2 formes sont \u00e0 distinguer\u00a0: \n- La p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprise. \n- La coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9 et d\u2019emploi.\n\n## La p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprise<a id=\"La p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprise\"></a>\nCe dispositif d\u00e9pend des p\u00f4les de d\u00e9veloppements \u00e9conomiques des communes ou communaut\u00e9s de communes ou de la CCIP.\nIl a pour but de mutualiser les frais fixes\u00a0: location de locaux, t\u00e9l\u00e9phones, photocopieurs\u2026.\n\n+ Pour int\u00e9grer une p\u00e9pini\u00e8re, il vous faut \u00eatre inscrit au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s et vous facturez vos services \u00e0 vos clients.\n+ Pour acc\u00e9der \u00e0 une p\u00e9pini\u00e8re outre le SIRET, vous devez pr\u00e9senter votre projet professionnel devant une commission qui d\u00e9cide de vous int\u00e9grer ou non.\n\n## La coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9s et d\u2019emploi\u00a0: CAE<a id=\"La coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9s et d\u2019emploi\u00a0: CAE\"></a>\nLa coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9 et d\u2019emploi vous permet de tester votre activit\u00e9 dans un cadre s\u00e9curis\u00e9.\n\nElle propose au porteur de projet :\n* Un cadre juridique\n* Un statut d\u2019entrepreneur salari\u00e9\n* Une gestion administrative de l\u2019activit\u00e9\n* Une possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9changes avec les autres entrepreneurs salari\u00e9\n* Un accompagnement\n\n## Les interlocuteurs Relais<a id=\"Les interlocuteurs Relais\"></a>\n* Les Lieux Ressources : CNC(centre national du cin\u00e9ma), CNV(centre national des vari\u00e9t\u00e9s), ARCADI,ARTCENA, IRMA(musiques actuelles).\n* Coop\u00e9ratives d\u2019activit\u00e9 sp\u00e9cifique spectacle: CLARA, CLARABis, COOPETIC.\n* Cit\u00e9s des m\u00e9tiers.\n* Partenaires: CCI (chambre de commerce), CM(chambre des m\u00e9tiers), CA(ch agriculture).\n\n## Les risques et \u00e9checs<a id=\"Les risques et \u00e9checs\"></a>\n* Probl\u00e8mes commerciaux : March\u00e9 mal cibl\u00e9, client\u00e8le potentielle sur\u00e9valu\u00e9e.\n* Probl\u00e8mes de gestion : Besoins financiers sous-\u00e9valu\u00e9s, sous-estimation co\u00fbt / revient, sous-estimation besoins fonds de roulement, d\u00e9lais de paiement.\n* Probl\u00e8mes techniques : Mauvaise conception de produit, erreur de choix de mat\u00e9riels.\n* Probl\u00e8mes relationnels : Probl\u00e8mes familiaux, probl\u00e8mes entre associ\u00e9s.\n\n## L\u2019essentiel \u00e0 retenir<a id=\"L\u2019essentiel \u00e0 retenir\"></a>\nAvant d\u2019envisager la cr\u00e9ation d\u2019une entreprise, il est n\u00e9cessaire de faire le point sur : vos motivations, votre go\u00fbt du risque, vos atouts professionnels et extra-professionnels.\n\nVous devez mobiliser un r\u00e9seau de partenaires (organismes sp\u00e9cialis\u00e9s, associations\u2026).\n\n* Cr\u00e9er son entreprise demande de prendre conscience de la difficult\u00e9 de travailler dans un environnement complexe (partenaires, fournisseurs, clients, concurrents...).\n+ Cr\u00e9er une entreprise demande un minimum de connaissances en gestion, comptabilit\u00e9, marketing\u2026\n+ Comprenez l\u2019environnement \u00e9conomique, les r\u00e8gles et les contraintes de l\u2019entreprise.",
        "thematique": 112,
        "application": 459,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "malika.madani",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 247,
        "noeud": 57,
        "article": 243,
        "id_article": 243,
        "copie_de": 243,
        "nom": "Plan de l'espace personnel",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Plan de l'espace personnel\n\nL\u2019espace personnel est un service en ligne, disponible 24h/24 et 7j/7 via le site pole-emploi.fr.\nIl regroupe des informations personnalis\u00e9es en fonction du profil de la personne connect\u00e9e.\n\nAcc\u00e9der \u00e0 l\u2019essentiel\n* Visualiser ma situation (actualisation, allocation et inscription) sur une seule page.\n* B\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une vision globale de l\u2019ensemble des services disponibles autour de ma recherche d\u2019Emploi et mon dossier de demandeur d\u2019emploi.\n\n## Quand un candidat cr\u00e9e son espace personnel, il choisit ses propres identifiant et mot de passe.\n\n1 - Pour se connecter le candidat doit :\n* saisir l\u2019identifiant\n* cliquer sur \u00ab poursuivre \u00bb\n* saisir le mot de passe\n* Le DE s\u2019identifie avec l\u2019identifiant et le mot de passe transmis par P\u00f4le emploi apr\u00e8s son inscription.\n\n2 - Pour se connecter il doit :\n* saisir l'identifiant\n* cliquer sur \u00ab poursuivre \u00bb\n* saisir le mot de passe\n* saisir son code postal\n\n\n## Onglet Mon compte :\n* Consulter et modifier mes coordonn\u00e9es.\n* R\u00e9initialiser mon mot de passe.\n* Modifier mon accord quant \u00e0 la r\u00e9ception de mail, de sms de la part de P\u00f4le-Emploi, de courrier dans mon espace personnel.\n\n## Onglet Mes contacts en agence :\nAcc\u00e9der au nom de mon conseiller.\n* Envoyer un mail \u00e0 mon conseiller.\n* Consulter les horaires et les coordonn\u00e9es de mon agence.\n\n## A chaque situation correspond une fonctionnalit\u00e9 :\nL\u2019espace personnel propose un tableau de bord unique affichant des services en fonction du profil de la personne connect\u00e9e.\n\nUne personne peut utiliser l\u2019espace personnel lorsqu\u2019elle est en recherche d\u2019emploi (candidat) et souhaite :\n- s\u2019inscrire \u00e0 P\u00f4le emploi\n- consulter et rechercher des offres.\n- cr\u00e9er son CV et le diffuser.\n- s\u2019abonner aux offres.\n- postuler aux offres.\n- t\u00e9l\u00e9candidater aux offres.\n- d\u00e9poser une r\u00e9clamation.\n\nUne personne inscrite \u00e0 P\u00f4le emploi (demandeur d\u2019emploi) b\u00e9n\u00e9ficie de services compl\u00e9mentaires :\n- s\u2019actualiser.\n- signaler un changement de situation.\n- acc\u00e9der \u00e0 son agenda.\n- obtenir une attestation.\n- consulter son dossier et ses paiements.\n- estimer le montant de ses allocations en cas de reprise d\u2019activit\u00e9.\n- consulter ses droits, ses d\u00e9marches et ses obligations.\n- demander une aide \u00e0 la mobilit\u00e9.\n- recevoir et consulter ses courriers s\u2019ils sont d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s par P\u00f4le emploi.\n- transmettre directement \u00e0 P\u00f4le emploi des documents et en suivre le traitement (documents relatifs  au traitement de la DAL, \u00e0 l\u2019actualisation, au changement de situation, \u00e0 l\u2019absence \u00e0 RDV, au recours gracieux, aux aides \u00e0 la mobilit\u00e9).\n- acc\u00e9der \u00e0 l\u2019adresse mail.net de son conseiller r\u00e9f\u00e9rent.\n- consulter le catalogue formation, et s'inscrire au RDV pour une r\u00e9union d'information individuelle ou collective avec l'OF, si une date de RDV est disponible.\n- solliciter un contact avec son conseiller \u00e0 propos d'une formation, depuis la fiche descriptive d'une formation.\n- solliciter un contact avec son conseiller \u00e0 propos d'un projet de formation, depuis son tableau de bord formation.\n- consulter la liste des actions de formation et des RDV sur lesquels il s'est positionn\u00e9.\n- d\u00e9poser une r\u00e9clamation.\n\n## Onglet ma situation :\nPermet de s'actualiser\nDe consulter, r\u00e9imprimer sa demande d'inscription\nDe Visualiser si la demande d\u2019allocation est trait\u00e9e ou en cours de traitement, D\u00e9tail de la d\u00e9cision : Rejet, si Ouverture de Droits : 1er jour indemnis\u00e9, montant net journalier et dur\u00e9e d\u2019allocation.\n\nEn bas de page se trouve \"Besoin d'aide\" :\nPermet de trouver les r\u00e9ponses aux questions les plus fr\u00e9quentes avec la FAQ (Foire Aux Question) ou consulter l'assistance technique.\n\n## Onglet Ma recherche d'emploi :\n* un pav\u00e9 \"Mon profil de comp\u00e9tences\"  qui permet de :\n- Acc\u00e9der et /ou modifier votre parcours (exp\u00e9rience, formation, centres d\u2019int\u00e9r\u00eats), vos comp\u00e9tences.\n- Ajouter vos CV et/ou vos r\u00e9alisations.\n- Acc\u00e9der et/ou modifier vos projets professionnels (m\u00e9tier cibl\u00e9, cr\u00e9ation d\u2019entreprise, projet d\u2019\u00e9volution professionnelle).\n- D\u00e9finissez ce que les entreprises peuvent voir de votre profil.\n- G\u00e9n\u00e9rer un CV et/ou cr\u00e9er votre carte de visite.\n\n* un pav\u00e9 \"Mon potentiel professionnel\" qui permet d'acc\u00e9der \u00e0 votre potentiel professionnel.\n\n* un pav\u00e9 \"Ma recherche d'offres\" qui permet de :\n- Rechercher des offres, les mettre en favoris, cr\u00e9er un abonnement.\n- Lien vers le service Information March\u00e9 du Travail (IMT) et vers la page p\u00f4le-emploi r\u00e9gionale.\n\n* un pav\u00e9 \"Mes candidatures\" qui permet de voir les candidatures, t\u00e9l\u00e9candidatures et propositions d'emploi re\u00e7ues.\n\n* un pav\u00e9 \"Mon parcours formation\" qui permet d'avoir acc\u00e8s \u00e0  :\n-  Trouver ma formation  (rechercher une formation).\n- Mes Formations en cours.\n- Mes devis d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s.\n- Mes Recherche de formations enregistr\u00e9es.\n\n* un pav\u00e9 \"Mes services \u00e0 la carte\" qui permet de :\n- S\u2019auto-inscrire aux ateliers.\n- Consulter mes prestations en cours.\n\n## Onglet Mon dossier demandeur d'emploi :\n* un pav\u00e9 \"Mon inscription\" qui permet de :\n- Voir ma demande d\u2019inscription.\n- Pi\u00e8ces justificatif \u00e0 fournir.\n- Estimer mes allocations (perte d\u2019emploi).\n- Imprimer une attestation.\n- Signaler un changement de situation (ex : une absence).\n- Calendrier de l\u2019actu et des paiements.\n- Mes 4 derni\u00e8res ann\u00e9es/mon pass\u00e9 professionnel.\n\n* un pav\u00e9 \"Mes allocations\" qui permet de  :\n- voir les paiements et trop per\u00e7us.\n- Imprimer une attestation.\n- Suivre ma demande d\u2019allocation.\n- Estimer mes allocations (perte d\u2019emploi).\n- Estimer mes allocations (reprise d\u2019emploi).\n- D\u00e9poser une demande d\u2019allocation.\n\n* un pav\u00e9 \"Mes \u00e9changes avec P\u00f4le Emploi\" qui permet de :\n- voir mes courriers re\u00e7us.\n- Transmettre et suivre un document.\n- Mes contacts en agence (contacter mon conseiller placement par mail).\n- Mon agenda (reporter un rdv, justifier une absence, acc\u00e9der \u00e0 mon rdv en visio).\n- Mes r\u00e9clamations.\n\n* un pav\u00e9 \"Mes aides\" qui permet de :\n- voir les aides \u00e0 la mobilit\u00e9 et \u00e0 la garde d'enfants.\n\n\nL\u2019Aper\u00e7u des notifications est accessible et directement visible \u00e0 droite de l\u2019Espace Personnel Candidat Le chiffre affich\u00e9 dans la pastille rouge indique le nombre de notification non lues. Cliquer sur \u00ab tout voir \u00bb pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du Centre de Notifications.\n\nLien utile sur BUDI :\n(https://budi.pole-emploi.net/budi/jcms/gfpexypt389_12080/#anch_154987775282071)",
        "thematique": 112,
        "application": 459,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 263,
        "noeud": 57,
        "article": 253,
        "id_article": 253,
        "copie_de": null,
        "nom": "Guide des r\u00e9mun\u00e9rations durant des formations.",
        "auteur": null,
        "contexte": null,
        "contenu": "# GUIDE DES REMUNERATIONS DURANT LES FORMATIONS\n\nInfo : Demandeurs d\u2019Emploi Reconnus Travailleurs Handicap\u00e9s (DETH) :\nLes dispositions particuli\u00e8res applicables aux demandeurs d'emploi reconnus travailleurs handicap\u00e9s (centre de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle, ESAT, March\u00e9 du travail), sont directement int\u00e9gr\u00e9es dans les r\u00e9mun\u00e9rations concern\u00e9es (ARE-F/RFPE/RPS). \n\nIl y a 3 sortes de formations :\nFormation financ\u00e9es ou cofinanc\u00e9es par PE :\n- ARE-F\n- RFF\n- RFPE\n- ASS-F\n\nFormations agr\u00e9\u00e9es par l'Etat ou la R\u00e9gion :\n- ARE-F\n- RFF\n- RPS\n- ASS-F\n\nAutres :\n- CIF-CDD\n- CPF transition professionnelle\n\n\n## Sommaire principal :\n* [1 L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2018Emploi Formation (ARE-F)](#L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2018Emploi Formation (ARE-F))\n* [2 La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF)](#La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF))\n* [3 La R\u00e9mun\u00e9ration des Formations de P\u00f4le Emploi (RFPE)](#La R\u00e9mun\u00e9ration des Formations de P\u00f4le Emploi (RFPE))\n* [4 L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F)](#L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F))\n* [5 L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2019Emploi Formation (ARE-F)](#L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2019Emploi Formation (ARE-F))\n* [6 La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF)](#La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation  (RFF))\n* [7 La R\u00e9mun\u00e9ration Publique des Stagiaires (RPS)](#La R\u00e9mun\u00e9ration Publique des Stagiaires (RPS))\n* [8 L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F)](#L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F))\n* [9 Le Cong\u00e9 Individuel de Formation des Contrats \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e (CIF-CDD)](#Le Cong\u00e9 Individuel de Formation des Contrats \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e (CIF-CDD))\n* [10 Le CPF transition professionnelle](#Le CPF transition professionnelle)\n\n## Sommaire  FOCUS :\n* [1 Les formations de moins de 40 heures et dispositifs sp\u00e9cifiques](#Les formations de moins de 40 heures et dispositifs sp\u00e9cifiques)\n* [2 Le rechargement](#Le rechargement)\n* [3 Les interruptions de formation](#Les interruptions de formation)\n* [4 L\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire et sa r\u00e9mun\u00e9ration](#L\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire et sa r\u00e9mun\u00e9ration)\n* [5 La r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9tudiants en formation](#La r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9tudiants en formation)\n* [6 Les formations \u00e0 distance (FOAD)](#Les formations \u00e0 distance (FOAD))\n* [7 Les formations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger](#Les formations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger)\n* [8 L\u2019actualisation](#L\u2019actualisation)\n* [9 Les DE indemnis\u00e9s par un ex-employeur public dans le cadre de la RFF](#Les DE indemnis\u00e9s par un ex-employeur public dans le cadre de la RFF)\n* [10 Les salari\u00e9s IAE pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019AREF ](#Les salari\u00e9s IAE pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019AREF)\n* [11 Montants RFPE/RPS pour les formations d\u2019au plus un an](#Montants RFPE/RPS pour les formations d\u2019au plus un an)\n* [12 Cas particulier pour les formations comprises entre un et trois ans](#Cas particulier pour les formations comprises entre un et trois ans)\n* [13 Glossaire](#Glossaire)\n\n## 1 - ARE-F L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2018Emploi Formation <a id=\"L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2018Emploi Formation (ARE-F)\"></a> \nLes DE indemnis\u00e9s au titre de l\u2019ARE peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ARE-F pour toute formation except\u00e9 les formations de moins de 40 heures et les dispositifs sp\u00e9cifiques valid\u00e9s au PPAE. \n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\nLe b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE qui effectue une formation dans le cadre de son PPAE peut pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019ARE-F. Est consid\u00e9r\u00e9e comme b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE la personne qui per\u00e7oit cette allocation, mais \u00e9galement celle qui, bien qu\u2019ayant fait l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision d\u2019admission, ne la per\u00e7oit pas encore compte tenu de l\u2019application de certains d\u00e9lais.\nDans certains cas, les salari\u00e9s IAE peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l'ARE-F (cf focus salari\u00e9s IAE).\nDETH : Les DETH b\u00e9n\u00e9ficiant de l\u2019ARE peuvent, \u00e0 leur entr\u00e9e en formation, opter entre le b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019AREF ou celui de la RFPE (m\u00e9mo r\u00e8glementaire n\u00b0 149 relatif au droit d\u2019option des TH RFPE-RPS-ARE).\n\n### Conditions d'attribution :\nToute action de formation (qualifiante ou dipl\u00f4mante, d\u2019adaptation de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, d\u2019orientation ou de conversion) inscrite au PPAE du DE, ouvre droit au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019ARE-F, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 4a du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral. \n\nToutefois, le stagiaire qui suit une action de formation n\u2019exc\u00e9dant pas au total 40 heures ou dont les modalit\u00e9s d\u2019organisation, lui permettent d\u2019occuper simultan\u00e9ment un emploi, continue de percevoir l\u2019ARE m\u00eame si cette formation est inscrite dans le PPAE (circulaire Un\u00e9dic n\u00b02017-20 du 24 juillet 2017 fiche 9 / focus formations de moins de 40 heures).\n\n### Dur\u00e9e et versement :\nL\u2019ARE-F est vers\u00e9e au cours des p\u00e9riodes de formation, dans la limite des dur\u00e9es pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 9 du chapitre 3 du Titre 1 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral.\nSi les droits \u00e0 l\u2019ARE ne couvrent pas toute la dur\u00e9e de la formation, le DE peut \u00eatre indemnis\u00e9 par :\nune r\u00e9mun\u00e9ration de fin de formation (RFF) si la formation y est \u00e9ligible. La dur\u00e9e cumul\u00e9e de versement de l'ARE-F et de la RFF (par ouverture de droits) ne peut exc\u00e9der trois ans soit 1 095 jours au cours de la formation. Le montant ne peut exc\u00e9der 652,02 \u20ac par mois) et le cas \u00e9ch\u00e9ant, par de l\u2019ASS-F quand la formation continue au-del\u00e0 de la p\u00e9riode maximale d\u2019attribution de la RFF lorsque les conditions d\u2019attribution sont remplies.\nune allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique formation (ASS-F), si la formation n\u2019est pas \u00e9ligible \u00e0 la RFF, jusqu\u2019au terme de la formation s\u2019il satisfait aux conditions d\u2019admission de l\u2019ASS.\nN.B. : Un rechargement de droit ARE/ARE-F peut intervenir en cours de formation. En effet, \u00e0 l\u2019\u00e9puisement des droits, la situation de l\u2019int\u00e9ress\u00e9 est examin\u00e9e en vue d\u2019un rechargement des droits au titre des p\u00e9riodes de travail ant\u00e9rieures \u00e0 la date de fin des droits et post\u00e9rieures \u00e0 la fin de contrat de travail prise en compte pour l\u2019ouverture des droits initiales (focus sur le rechargement).\n\n### Montant :\nLe montant brut de l\u2019ARE vers\u00e9 pendant la formation est \u00e9gal au montant brut de l\u2019ARE vers\u00e9 pendant la p\u00e9riode de ch\u00f4mage. Toutefois, ce montant ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 l\u2019allocation minimale pr\u00e9vue par l\u2019art. 17 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral montant ARE-F mini. Par cons\u00e9quent, cette allocation minimale est toujours vers\u00e9e pendant la formation sous r\u00e9serve de l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n\n### R\u00e8gles de cumul :\n- Les r\u00e8gles de cumul de l\u2019ARE avec une activit\u00e9 professionnelle s\u2019appliquent de la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0 l\u2019ARE-F, si l\u2019exercice de l\u2019activit\u00e9 professionnelle est compatible avec le d\u00e9roulement du stage. \n- L\u2019allocataire doit rester inscrit comme demandeur d\u2019emploi et actualiser chaque mois sa situation. Le suivi de l\u2019assiduit\u00e9 du DE \u00e0 sa formation est r\u00e9alis\u00e9 par l'organisme de formation (OF) et via la DSM (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n- Le cumul ne doit pas d\u00e9passer le salaire mensuel moyen brut perdu (salaire qui a servi de r\u00e9f\u00e9rence au calcul des indemnit\u00e9s ch\u00f4mage). Par ailleurs, le cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation avec les bourses se d\u00e9termine au cas par cas. En effet, il convient de v\u00e9rifier dans les textes r\u00e9gissant ces bourses si elles sont cumulables avec les autres aides de l\u2019\u00c9tat. En revanche, l'int\u00e9ress\u00e9 ayant le statut de stagiaire de la formation professionnelle, la gratification qu'il est susceptible de recevoir lors de son stage ne peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un salaire et est donc cumulable avec l'ARE-F. \n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\n- L\u2019ARE-F est exon\u00e9r\u00e9e de la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG), de la contribution pour le remboursement de la dette sociale (CRDS), et de la cotisation du r\u00e9gime local d\u2019Alsace-Moselle. \n- Les autres retenues destin\u00e9es au financement de l\u2019assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s et la cotisation forfaitaire au titre du risque d\u2019accident du travail ou du trajet sont int\u00e9gralement financ\u00e9es par l\u2019assurance ch\u00f4mage, sans \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9es sur l\u2019allocation. \n- L\u2019ARE-F ayant la nature d\u2019un revenu de remplacement et prenant le relais de l\u2019ARE, elle est saisissable et cessible dans les m\u00eames conditions et limites que les salaires.\n\n###  Consignes op\u00e9rationnelles :\nUne fois la formation d\u00e9termin\u00e9e, valid\u00e9e et inscrite dans le PPAE, le conseiller compl\u00e8te une Attestation d\u2019Inscription \u00e0 un Stage de formation (AIS) lorsque l\u2019organisme de formation n\u2019a pas adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 Kairos , y compris la partie relative \u00e0 la RFF.\n\nL\u2019AIS \u00e9tant d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, le formulaire papier doit \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 titre exceptionnel. \n\nL\u2019organisme informe P\u00f4le emploi de la pr\u00e9sence ou de l\u2019absence du DE, et il pr\u00e9cise, en cas d\u2019absence, si le DE a pr\u00e9venu ou non.\n\nIl informe \u00e9galement P\u00f4le emploi de tout abandon de formation. L\u2019abandon de formation peut entra\u00eener en cas de premier manquement une radiation de la liste des demandeurs d\u2019emploi\u00a0 pour une p\u00e9riode d\u2019un mois, une interruption de l\u2019AREF et une suppression du reliquat ARE pour une p\u00e9riode d\u2019un mois.\n\nSi l\u2019organisme de formation est habilit\u00e9 \u00e0 Kairos, il transmettra de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e ces m\u00eames informations \u00e0 P\u00f4le emploi qui les int\u00e9grera dans son syst\u00e8me d\u2019information.\n\nD\u00e8s lors que l\u2019entr\u00e9e en formation est enregistr\u00e9e (saisie de l\u2019AES), le DE est transf\u00e9r\u00e9 en cat\u00e9gorie 4 AREF (stagiaire de la formation professionnelle) lorsque la dur\u00e9e de la formation exc\u00e8de 40 heures. Le DE est maintenu dans sa cat\u00e9gorie d\u2019inscription lorsque la formation n\u2019exc\u00e8de pas 40 heures.\n\nN.B. : La signature de la convention AIF et AFPR/POE vaut AIS.\n\n\n## 2 - La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF)<a id=\"La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF)\"></a> \nElle est accord\u00e9e au DE qui \u00e9puise ses droits (ARE-F, ASP) et suit une formation \u00e9ligible. C\u2019est une aide de l\u2019\u00c9tat et des partenaires sociaux.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\nDE qui n\u2019a plus de droit ARE-F y compris DE indemnis\u00e9s par un employeur public cf. focus DE indemnis\u00e9s par le secteur public ou  b\u00e9n\u00e9ficiaire qui n\u2019a plus de droits \u00e0 l\u2019allocation de s\u00e9curisation professionnelle (ASP). Pour cette derni\u00e8re, la formation prescrite dans le cadre du plan de s\u00e9curisation professionnelle (PSP) est poursuivie dans le cadre du PPAE lorsqu\u2019elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e en cours de CSP.\nAu titre de l\u2019ASP, deux situations sont \u00e0 distinguer :\n- si l\u2019 l\u2019adh\u00e9rent CSP est titulaire de droits ARE \u00e0 l\u2019issue de la CSP, il b\u00e9n\u00e9ficie de l\u2019ARE-F puis de la RFF ;\n- si l\u2019adh\u00e9rent a \u00e9puis\u00e9 ses droits \u00e0 l\u2019ARE pendant la CSP, il peut b\u00e9n\u00e9ficier de la RFF en relais de l\u2019ASP sans que l\u2019ARE-F ne soit vers\u00e9e.\n\n### Conditions d'attribution :\nLa formation doit permettre d\u2019acqu\u00e9rir une qualification correspondant aux besoins de l\u2019\u00e9conomie pr\u00e9visible \u00e0 court ou moyen terme et :\n- \u00eatre enregistr\u00e9e dans le R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles (RNCP) ou reconnue dans les classifications d\u2019une convention collective nationale de branche.\n- ouvrir droit \u00e0 un certificat de qualification professionnelle de branche ou interbranche. \n\nLa formation doit permettre au demandeur d\u2019emploi d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un emploi pour lequel sont identifi\u00e9es des difficult\u00e9s de recrutement.\nN.B. : la liste des m\u00e9tiers en tension \u00e0 prendre en compte est celle du lieu de la formation et/ou celle de la r\u00e9gion du lieu de prescription de la formation. \n\n### Dur\u00e9e et versement :\nLa RFF est vers\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9puisement des droits \u00e0 l\u2019ARE-F ou \u00e0 l\u2019ASP, jusqu\u2019\u00e0 la fin de la formation. \n\nLorsqu\u2019un DE arrive en fin de droit AREF durant sa formation, l\u2019examen du rechargement est prioritaire. (cf. focus sur le rechargement).\n\nToutefois, la dur\u00e9e cumul\u00e9e de versement de l\u2019ARE-F et de la RFF est limit\u00e9e \u00e0 trois ans pour une m\u00eame formation (art. R. 6341-15 du C. trav.).\n\nN.B. : Les heures de formation vis\u00e9es aux Livres III et IV de la Sixi\u00e8me Partie du code du travail, sont assimil\u00e9es \u00e0 des heures de travail ou, \u00e0 raison de sept heures de formation, \u00e0 des jours d'affiliation. \n\n### Montant :\nQuelle que soit l\u2019intensit\u00e9 de la formation, le montant journalier de la RFF est \u00e9gal au dernier montant journalier de l\u2019ARE-F ou de l\u2019ASP per\u00e7u par l\u2019indemnis\u00e9 \u00e0 l\u2019expiration de ses droits. Ce montant ne peut exc\u00e9der 652,02\u20ac par mois et sous r\u00e9serve de l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n\n### R\u00e8gles de cumul :\nLa RFF est enti\u00e8rement cumulable avec les r\u00e9mun\u00e9rations issues d\u2019une activit\u00e9 professionnelle d\u00e8s lors que celle-ci n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation.\n\nPar ailleurs, le cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation avec les bourses se d\u00e9termine au cas par cas. En effet, il convient de v\u00e9rifier dans les textes r\u00e9gissant ces bourses si elles sont cumulables avec les autres aides de l\u2019\u00c9tat. En revanche, l'int\u00e9ress\u00e9 ayant le statut de stagiaire de la formation professionnelle, la gratification qu'il est susceptible de recevoir lors de son stage ne peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un salaire et est donc cumulable avec la RFF.\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\nElle n\u2019est soumise ni \u00e0 la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG), ni \u00e0 la contribution pour le remboursement de la dette sociale (CRDS). \n\nLes stagiaires percevant la RFF b\u00e9n\u00e9ficient de la m\u00eame protection sociale que ceux percevant l\u2019ARE-F au titre des risques \u00ab\u00a0maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s, retraite de la S\u00e9curit\u00e9 sociale\u00a0\u00bb. En revanche les p\u00e9riodes de versement de la RFF ne sont pas valid\u00e9es au titre de la retraite compl\u00e9mentaire. Sur le plan financier, c\u2019est l\u2019\u00c9tat qui prend en charge les cotisations correspondant \u00e0 ces diff\u00e9rents risques. Il n\u2019y a donc pas de cotisation sociale \u00e0 d\u00e9duire du montant brut de la RFF. \n\nLa RFF ayant la nature d\u2019un revenu de remplacement et prenant le relais de l\u2019ARE-F, elle est saisissable et cessible dans les m\u00eames conditions et limites que les salaires. Elle est soumise \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu des personnes physiques dans la rubrique \u00ab\u00a0salaire\u00a0\u00bb. \n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nQuand un besoin de RFF est d\u00e9tect\u00e9 : le conseiller compl\u00e8te le formulaire RFF et l\u2019argumentaire en vue de l\u2019examen par le directeur d\u2019agence d\u2019une demande d\u2019attribution de la RFF. \n\nLe DE doit compl\u00e9ter la partie \u00ab Acceptation par le demandeur d\u2019emploi\u00a0\u00bb sur le formulaire AIS et signer apr\u00e8s que l\u2019OF ait rempli sa partie. Sur le formulaire RFF, le DE doit compl\u00e9ter la partie \u00ab\u00a0engagement du demandeur d\u2019emploi en cas de rejet d\u2019attribution\u00a0\u00bb et signer le formulaire apr\u00e8s que l\u2019avis du directeur d\u2019agence ait \u00e9t\u00e9 renseign\u00e9.\n\nL\u2019AIS \u00e9tant d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, le formulaire papier doit \u00eatre utilis\u00e9 de mani\u00e8re exceptionnelle. Il est utilis\u00e9 par les organismes de formation n\u2019ayant pas adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 Kairos. \u000bEn cas d\u2019attribution de la RFF ,le courrier AC8A est envoy\u00e9 au DE et le courrier AC8B en cas de rejet. A titre exceptionnel, si l\u2019AIS est non automatis\u00e9e, le courrier AC8X est envoy\u00e9 au DE, notifiant l\u2019attribution ou le rejet de la RFF. \n\nTout DE indemnis\u00e9 par un ex-employeur public en auto-assurance peut b\u00e9n\u00e9ficier de la RFF via une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique entre l\u2019employeur et PE. Cf. focus DE indemnis\u00e9 par un employeur public.\n\n##  3 - La R\u00e9mun\u00e9ration des Formations de P\u00f4le Emploi (RFPE)<a id=\"La R\u00e9mun\u00e9ration des Formations de P\u00f4le Emploi (RFPE)\"></a> \n\nC\u2019est la r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e aux stagiaires d'une formation financ\u00e9e ou cofinanc\u00e9e par P\u00f4le emploi (AIF, AFC, POEI, POEC et AFPR) qui ne sont ni indemnis\u00e9s, ni indemnisables en ARE au premier jour de formation.\nElle concerne les personnes qui per\u00e7oivent l'ASS, l\u2019ATA (supprim\u00e9e depuis le 1er septembre 2017 n\u00e9anmoins certaines personnes\nsont susceptibles de la percevoir encore), le RSA ou qui ne sont indemnis\u00e9es par aucune institution.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\nDemandeur d\u2019emploi ou adh\u00e9rent CSP qui, au jour de leur entr\u00e9e en formation, n\u2019ont pas de droits ouverts \u00e0 l\u2019ARE ou \u00e0 l\u2019ASP. \n\nExemple : personnes qui se sont vues notifier une d\u00e9cision de rejet par P\u00f4le emploi avant leur entr\u00e9e en formation ou qui, au regard de leur activit\u00e9 professionnelle ant\u00e9rieure insuffisante, ne peuvent pas b\u00e9n\u00e9ficier de ces allocations. \n\nN.B. : lorsque la demande d\u2019ARE est en cours d\u2019instruction, l\u2019absence de d\u00e9cision ne peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un rejet de la demande. La condition exig\u00e9e pour le b\u00e9n\u00e9fice de la RFPE ne peut donc \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e. \n\nSont exclus du b\u00e9n\u00e9fice de la RFPE : \n- les demandeurs d\u2019emploi de plus de 65 ans ou ayant tous leurs trimestres pour liquider tous leurs droits \u00e0 la retraite. Si l'int\u00e9ress\u00e9 ne peut pas percevoir de retraite du r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 taux plein alors m\u00eame qu'il a atteint ou d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge minimum de d\u00e9part \u00e0 la retraite, la RFPE peut lui \u00eatre attribu\u00e9e.\n- les demandeurs d\u2019emploi qui financent en heures et en co\u00fbt leur formation via leur compte personnel de formation (CPF) et qui ne sont pas ou plus indemnis\u00e9s.\n- les demandeurs d\u2019emploi qui suivent une formation qualifi\u00e9e de \u00ab\u00a0dispositifs sp\u00e9cifiques\u00a0\u00bb, notamment le bilan de comp\u00e9tences (BC) comme pr\u00e9vu par l'instruction AIF.\n\nPar d\u00e9rogation, le DETH b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE peut opter entre le b\u00e9n\u00e9fice du r\u00e9gime d\u2019assurance ch\u00f4mage et la RFPE cf. m\u00e9mo r\u00e9glementaire n\u00b0 149 relatif au droit d\u2019option des TH RFPE-RPS-ARE \n\n### Conditions d'attribution :\n- La formation doit \u00eatre financ\u00e9e ou cofinanc\u00e9e par P\u00f4le emploi dans le cadre du PPAE.\n- Pas de dur\u00e9e minimale \u00e0 respecter, la RFPE est attribuable pour les formations de moins de 40 heures.\n\n### Dur\u00e9e et versement :\n- La dur\u00e9e de versement de la RFPE couvre n\u00e9cessairement la dur\u00e9e de la formation. Elle ne peut, en revanche, exc\u00e9der trois ans pour une m\u00eame formation (1 095 jours vers\u00e9s) cf. art. R. 6341-15 du code du travail. \n\n- Lorsqu\u2019un rechargement de droit est possible, il faut interrompre le versement de la RFPE sous r\u00e9serve que le DE en fasse la demande et que le montant ARE soit plus avantageux et qu\u2019il couvre toute la p\u00e9riode de formation (avec \u00e9ventuellement le b\u00e9n\u00e9fice de la RFF) (cf. focus sur le rechargement).\n\nN.B. : La RFPE est proratis\u00e9e pour les formations de moins de 30 heures.\n\nN.B. : Les heures de formation vis\u00e9es aux Livres III et IV de la Sixi\u00e8me Partie du code du travail, sont assimil\u00e9es \u00e0 des heures de travail ou, \u00e0 raison de sept heures de formation, \u00e0 des jours d'affiliation.\n\nN.B. : PE s\u2019assure de l\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire, suivi r\u00e9alis\u00e9 en lien avec l\u2019OF et via la DSM (focus assiduit\u00e9 du stagiaire).\n\n### Montants :\n- Le montant de la RFPE est identique \u00e0 celui de la r\u00e9mun\u00e9ration publique des stagiaires du r\u00e9gime public (RPS) (6\u00e8me partie, livre III titre IV du code du travail) (tableau montant RFPE/RPS).\n- La r\u00e9mun\u00e9ration est fix\u00e9e soit forfaitairement soit par d\u00e9cret (art. L. 6341-7 du code du travail).\n\nN.B. : Lorsque la situation du stagiaire change post\u00e9rieurement \u00e0 son entr\u00e9e en formation, ce changement de situation ne peut conduire \u00e0 revoir le montant de la RFPE qui lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 lors de son entr\u00e9e en formation. En effet, l\u2019art. 16 du d\u00e9cret n\u00b0 88-368 du 15 avril 1988 modifi\u00e9, stipule que \u00ab\u00a0les r\u00e9mun\u00e9rations pr\u00e9vues [\u2026] sont calcul\u00e9es ou arr\u00eat\u00e9es \u00e0 la date d\u2019ouverture du stage\u00a0\u00bb.\n\nATTENTION : les montants RFPE sont diff\u00e9rents lorsque les formations se d\u00e9roulent \u00e0 Mayotte (cf. Instruction n\u00b02014-48 du 6 juin 2014 mise \u00e0 jour  le 4 avril 2016 ).\n\nR\u00e8gles de cumul :\nLa RFPE est enti\u00e8rement cumulable avec les r\u00e9mun\u00e9rations issues d\u2019une activit\u00e9 professionnelle d\u00e8s lors que celle-ci n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation. \n\nPar ailleurs, le cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation avec les bourses se d\u00e9termine au cas par cas. En effet, il convient de v\u00e9rifier dans les textes r\u00e9gissant ces bourses si elles sont cumulables avec les autres aides de l\u2019\u00c9tat. En revanche, l'int\u00e9ress\u00e9 ayant le statut de stagiaire de la formation professionnelle, la gratification qu'il est susceptible de recevoir lors de son stage ne peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un salaire et est donc cumulable avec la RFPE.\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\n- Aux termes de l\u2019article L. 6342-1 du code du travail, toutes les personnes qui suivent un stage de formation professionnelle continue, sont obligatoirement affili\u00e9es \u00e0 un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Les stagiaires qui, avant leur stage, relevaient d\u2019un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale, restent affili\u00e9s \u00e0 ce r\u00e9gime pendant la dur\u00e9e de leur stage. Du fait de cette affiliation, ils sont couverts au titre des risques maladie, maternit\u00e9, paternit\u00e9, invalidit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s. \n\n- En leur qualit\u00e9 de stagiaire de la formation professionnelle, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la RFPE b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une couverture en mati\u00e8re d\u2019accident du travail et de maladie professionnelle. Dans ce cadre et en application de l\u2019article R. 6342-3 du code du travail, il incombe \u00e0 l\u2019employeur ou \u00e0 l\u2019organisme de formation qui assure la formation de ce stagiaire de proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9claration d\u2019accident du travail aupr\u00e8s du centre de s\u00e9curit\u00e9 social comp\u00e9tent. \n\n- Les p\u00e9riodes accomplies au titre d\u2019un stage r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en RFPE permettent la validation au titre de l\u2019assurance vieillesse \u00e0 hauteur des cotisations forfaitaires vers\u00e9es. En revanche, les p\u00e9riodes de formation ne font pas l\u2019objet d\u2019une validation par les r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaire. \n\n- Le r\u00e9gime juridique de la RFPE est en tout point identique \u00e0 celui des allocations du r\u00e9gime d\u2019assurance ch\u00f4mage en ce qui concerne la cessibilit\u00e9 et la saisissabilit\u00e9 de la r\u00e9mun\u00e9ration (notamment en cas de saisie, respect de la quotit\u00e9 saisissable). Les cotisations aff\u00e9rentes aux diff\u00e9rents risques couverts sont int\u00e9gralement prises en charge par P\u00f4le emploi, il n\u2019y a donc aucun pr\u00e9compte \u00e0 d\u00e9duire du montant brut de la r\u00e9mun\u00e9ration de stage. Le montant global de ces cotisations, par heure de formation et par stagiaire, est calcul\u00e9 sur la base de taux forfaitaires, fix\u00e9s par voie r\u00e9glementaire et r\u00e9vis\u00e9s annuellement. \n\n- A l\u2019instar des autres revenus de remplacement vers\u00e9s au cours d\u2019une p\u00e9riode de formation, la RFPE est exon\u00e9r\u00e9e de contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG) et de contribution pour le remboursement de la dette sociale (CRDS). \n\n- La r\u00e9mun\u00e9ration de stage proprement dite est passible de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu des personnes physiques.\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nLe conseiller doit instruire le formulaire  \u00ab\u00a0Demande d\u2019admission au b\u00e9n\u00e9fice de la RFPE\u00a0\u00bb et le faire compl\u00e9ter, dater et signer par le DE. Il contient la liste des justificatifs \u00e0 joindre. Selon la situation du DE, une demande d\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9 (\u00ab\u00a0Demande d\u2019aide \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation\u00a0\u00bb) peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e en m\u00eame temps. \n\nL'attestation d\u2019entr\u00e9e en stage (AES) est\u00a0envoy\u00e9e \u00e0 l\u2019organisme de formation qui la retourne \u00e0 P\u00f4le emploi compl\u00e9t\u00e9e : sa saisie automatise le transfert vers la cat\u00e9gorie 4 AREF. Une AIS est \u00e9galement n\u00e9cessaire. \n\nSi l\u2019organisme de formation est habilit\u00e9 \u00e0 Kairos, il transmettra de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e ces m\u00eames informations \u00e0 P\u00f4le emploi qui les int\u00e9grera dans son syst\u00e8me d\u2019information.\n\n## 4 - L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F)<a id=\"L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F)\"></a> \nL\u2019allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique Formation (ASS-F) est une allocation de solidarit\u00e9 vers\u00e9e par P\u00f4le emploi\npour le compte de l\u2019\u00c9tat aux DE en formation.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE-F, non \u00e9ligible \u00e0 la RFF dont les droits arrivent \u00e0 \u00e9puisement en cours de formation.\n\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de la RFF quand la formation continue au-del\u00e0 de la p\u00e9riode maximale d\u2019attribution de la RFF (trois ans : art. R. 6341-15 du Code du travail).\n\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de la RFPE quand la formation continue au-del\u00e0 de la p\u00e9riode maximale d\u2019attribution de la RFPE (trois ans). La RFPE est prioritaire sur l\u2019ASS m\u00eame quand le montant RFPE est inf\u00e9rieur au montant ASS. \n\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ASS \u00e0 son entr\u00e9e en formation sous r\u00e9serve que celle-ci ne soit pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e.\n\nN.B. : Si le DE est en fin de droits et ne remplit pas les\u00a0conditions d\u2019attribution, il peut n\u00e9anmoins terminer sa formation sous le statut et sous la couverture de stagiaire de la formation professionnelle non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (demande formul\u00e9e par l\u2019OF via le formulaire CERFA P2S).\n\n### Conditions d'attribution de l'ASS :\n- Justifier d\u2019un certain nombre d\u2019ann\u00e9es d\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieure (5 ans dans les 10 ans pr\u00e9c\u00e9dant la fin du contrat de travail au titre de laquelle l\u2019ARE a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e). Tous les emplois salari\u00e9s en France, dans l\u2019Union europ\u00e9enne ou dans l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou la Suisse, relevant ou non du champ d\u2019application du RAC (secteur priv\u00e9 ou public) sont pris en compte.\n\n- \u00catre inscrit comme demandeur\u00a0d\u2019emploi et \u00eatre effectivement\u00a0\u00e0 la recherche d\u2019un emploi.\n\n- Ne pas avoir de ressources mensuelles sup\u00e9rieures \u00e0 un plafond (ressources mensuelles inf\u00e9rieures \u00e0 un plafond = 1 153,60\u20ac pour une personne seule / 576,10\u20ac \u00e0 Mayotte ; et \u00e0 1 812,80\u20ac pour un couple\u00a0/ 905,30\u20ac \u00e0 Mayotte pour l\u2019ann\u00e9e 2018).\n\n### Montant :\nMontant fix\u00e9 par d\u00e9cret. L\u2019allocation peut \u00eatre vers\u00e9e \u00e0 taux plein ou sous forme diff\u00e9rentielle selon le niveau de revenu du DE (ou du couple).\n\nR\u00e8gles de cumul :\nLes conditions de cumul des revenus d\u2019activit\u00e9 avec l\u2019ASS-F au cours de la p\u00e9riode de formation sont celles applicables \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ASS, sous r\u00e9serve que l\u2019activit\u00e9 professionnelle n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire).\n\nPar ailleurs, les conditions de cumul ASS-F et r\u00e9mun\u00e9ration d\u2019une activit\u00e9 professionnelle entra\u00eenent une cessation de versement de l\u2019allocation au terme de trois mois de cumul cons\u00e9cutifs ou non. Dans ce cas, il est judicieux de transmettre une information au DE lorsqu\u2019il est \u00e0 la fois en formation et en activit\u00e9 professionnelle de plus de trois mois, pour \u00e9viter l\u2019absence de r\u00e9mun\u00e9ration du stagiaire.\n\n## Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\nL\u2019\u00a0ASS-F est exon\u00e9r\u00e9e de la contribution au remboursement de la dette sociale (CRDS). En revanche, elle est assujettie \u00e0 la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG). En pratique, aucun pr\u00e9compte n\u2019est op\u00e9r\u00e9 sur l\u2019ASS, son montant \u00e9tant toujours inf\u00e9rieur au seuil d\u2019exon\u00e9ration de la CSG, correspondant au SMIC journalier.\n\n### R\u00e8gles de cumul :\nLes conditions de cumul des revenus d\u2019activit\u00e9 avec l\u2019ASS-F au cours de la p\u00e9riode de formation sont celles applicables \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ASS, sous r\u00e9serve que l\u2019activit\u00e9 professionnelle n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire).\n\nPar ailleurs, les conditions de cumul ASS-F et r\u00e9mun\u00e9ration d\u2019une activit\u00e9 professionnelle entra\u00eenent une cessation de versement de l\u2019allocation au terme de trois mois de cumul cons\u00e9cutifs ou non. Dans ce cas, il est judicieux de transmettre une information au DE lorsqu\u2019il est \u00e0 la fois en formation et en activit\u00e9 professionnelle de plus de trois mois, pour \u00e9viter l\u2019absence de r\u00e9mun\u00e9ration du stagiaire.\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\nL\u2019\u00a0ASS-F est exon\u00e9r\u00e9e de la contribution au remboursement de la dette sociale (CRDS). En revanche, elle est assujettie \u00e0 la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG). En pratique, aucun pr\u00e9compte n\u2019est op\u00e9r\u00e9 sur l\u2019ASS, son montant \u00e9tant toujours inf\u00e9rieur au seuil d\u2019exon\u00e9ration de la CSG, correspondant au SMIC journalier.\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nIl est n\u00e9cessaire d'examiner la r\u00e9mun\u00e9ration du DE \u00e0 son entr\u00e9e en formation ou en cours de formation.\n\nPour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ARE-F qui ne remplissent pas les conditions de la RFF et qui ont \u00e9puis\u00e9 leurs droits ou\u00a0pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la RFF ou de la RFPE  quand la formation continue au-del\u00e0 de leur p\u00e9riode maximale d'attribution (3 ans-1095 jours), il convient d\u2019envoyer le dossier de demande d\u2019ASS par P\u00f4le emploi un mois avant la cessation du versement de l'ARE-F ou de la RFF ou de la RFPE.\n\nD\u00e8s le retour du dossier, un examen des conditions de ressources et d'activit\u00e9 doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9. Si l'attribution de l'ASS est prononc\u00e9e, le droit ASS-F est install\u00e9 automatiquement sur la p\u00e9riode post\u00e9rieure \u00e0 l'ARE-F ou \u00e0 la RFF ou \u00e0 la RFPE.\n\nChaque p\u00e9riode de 182 jours renouvelable fait l'objet d'un r\u00e9examen de la condition de ressources, les possibilit\u00e9s de rechargement / r\u00e9examen de droits sont pr\u00e9alablement \u00e9tudi\u00e9es. \n\nPour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ASS qui entrent en formation non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, mais dont le projet de formation est inscrit dans son PPAE :\n- la remise de l'AIS et son enregistrement d\u00e9clenchent une AES. D\u00e8s la saisie du retour de l\u2019AES, le transfert automatique en cat\u00e9gorie 4 ASS-F se produit ;\n- le DE per\u00e7oit le m\u00eame montant d'ASS-F que celui de son ASS, jusqu'au terme de l'action de formation ;\n- s'il est susceptible de faire l'objet d'un r\u00e9examen des ressources pendant sa formation, il convient de maintenir les ressources pr\u00e9c\u00e9demment saisies ;\n- le DE doit d\u00e9clarer qu'il est en formation d\u00e8s la premi\u00e8re actualisation qui suit l\u2019entr\u00e9e en formation, puis tous les mois ;\n- si l'AES n'est pas saisie et que le DE s'actualise en formation, un blocage automatique de paiement sera \u00e0 lever par la fonction MF13, apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 que le DE est entr\u00e9 en formation.\n\n## 5 - L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2019Emploi Formation (ARE-F)<a id=\"L\u2019Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2019Emploi Formation (ARE-F)\"></a> \n\nLes DE indemnis\u00e9s au titre de ARE peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ARE-F pour toute formation except\u00e9 les formations de moins de 40 heures et les dispositifs sp\u00e9cifiques valid\u00e9s au PPAE. \n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\nLe b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE qui effectue une formation dans le cadre de son PPAE peut pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019ARE-F. Est consid\u00e9r\u00e9e comme b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE la personne qui per\u00e7oit cette allocation, mais \u00e9galement celle qui, bien qu\u2019ayant fait l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision d\u2019admission, ne la per\u00e7oit pas encore compte tenu de l\u2019application de certains d\u00e9lais.\n\nDans certains cas, les salari\u00e9s IAE peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l'ARE-F (cf focus salari\u00e9s IAE).\n\nEn cas de d\u00e9part volontaire au cours du stage, la cessation du versement ARE entra\u00eene celle de l'ARE-F sans compensation possible avec de la RPS.\n\nDETH : Les DETH b\u00e9n\u00e9ficiant de l\u2019ARE peuvent, \u00e0 leur entr\u00e9e en formation, opter entre le b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019AREF ou celui de la RPS (m\u00e9mo r\u00e8glementaire n\u00b0 149 relatif au droit d\u2019option des TH RFPE-RPS-ARE).\n\n### Conditions d'attribution :\n- Toute action de formation (qualifiante ou dipl\u00f4mante, d\u2019adaptation de d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, d\u2019orientation ou de conversion) inscrite au PPAE du DE, ouvre droit au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019ARE-F, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019art. 4a du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral. \n\n- Toutefois, le stagiaire qui suit une action de formation n\u2019exc\u00e9dant pas au total 40 heures ou dont les modalit\u00e9s d\u2019organisation lui permettent d\u2019occuper simultan\u00e9ment un emploi, continue de percevoir l\u2019ARE m\u00eame si cette formation est inscrite dans le PPAE (circulaire Un\u00e9dic n\u00b02017-20 du 24 juillet 2017 fiche 9 / focus formations de moins de 40 heures).\n\n### Dur\u00e9e et versement :\nL\u2019ARE-F est vers\u00e9e au cours des p\u00e9riodes de formation, dans la limite des dur\u00e9es pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019art. 9 du chapitre 3 du Titre 1 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral.\nSi les droits \u00e0 l\u2019ARE ne couvrent pas toute la dur\u00e9e de la formation, le DE peut \u00eatre indemnis\u00e9 par :\nune r\u00e9mun\u00e9ration de fin de formation (RFF) si la formation y est \u00e9ligible. La dur\u00e9e cumul\u00e9e de versement de l'ARE-F et de la RFF (par ouverture de droits) ne peut exc\u00e9der trois ans soit 1 095 jours au cours de la formation. Le montant ne peut exc\u00e9der 652,02 \u20ac par mois)  et le cas \u00e9ch\u00e9ant par de l\u2019ASS-F quand la formation continue au-del\u00e0 de la p\u00e9riode maximale d\u2019attribution de la RFF lorsque les conditions sont remplies, \nune allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique formation (ASS-F), si la formation n\u2019est pas \u00e9ligible \u00e0 la RFF, jusqu\u2019au terme de la formation s\u2019il satisfait aux conditions d\u2019admission de l\u2019ASS.\nN.B. : Un rechargement de droit ARE/ARE-F peut intervenir en cours de formation. En effet, \u00e0 l\u2019\u00e9puisement des droits, la situation de l\u2019int\u00e9ress\u00e9 est examin\u00e9e en vue d\u2019un rechargement des droits au titre des p\u00e9riodes de travail ant\u00e9rieures \u00e0 la date de fin des droits et post\u00e9rieures \u00e0 la fin de contrat de travail prise en compte pour l\u2019ouverture des droits initiales (focus sur le rechargement).\n\n### Montant :\nLe montant brut de l\u2019ARE vers\u00e9 pendant la formation est \u00e9gal au montant brut de l\u2019ARE servi pendant la p\u00e9riode de ch\u00f4mage. Toutefois, ce montant ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 l\u2019allocation minimale pr\u00e9vue par l\u2019art. 17 du r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral montant ARE-F mini. Par cons\u00e9quent, cette allocation minimale est toujours vers\u00e9e pendant la formation et sous r\u00e9serve de l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n\n### R\u00e8gles de cumul :\n- les r\u00e8gles de cumul de l\u2019ARE avec une activit\u00e9 professionnelle s\u2019appliquent de la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0 l\u2019ARE-F, si l\u2019exercice de l\u2019activit\u00e9 professionnelle est compatible avec le d\u00e9roulement du stage. \n\n- L\u2019allocataire doit rester inscrit comme demandeur d\u2019emploi et actualiser chaque mois sa situation. Le suivi de l\u2019assiduit\u00e9 du DE \u00e0 sa formation est r\u00e9alis\u00e9 par l'organisme de formation (OF) et via la DSM (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n\n- Le cumul ne doit pas d\u00e9passer le salaire mensuel moyen brut perdu (salaire qui a servi de r\u00e9f\u00e9rence au calcul des indemnit\u00e9s ch\u00f4mage). Par ailleurs, le cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation avec les bourses se d\u00e9termine au cas par cas. En effet, il convient de v\u00e9rifier dans les textes r\u00e9gissant ces bourses si elles sont cumulables avec les autres aides de l\u2019\u00c9tat. En revanche, l'int\u00e9ress\u00e9 ayant le statut de stagiaire de la formation professionnelle, la gratification qu'il est susceptible de recevoir lors de son stage ne peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un salaire et est donc cumulable avec l'ARE-F. \n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\n- L\u2019ARE-F est exon\u00e9r\u00e9e de la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG), de la contribution pour le remboursement de la dette sociale (CRDS), et de la cotisation du r\u00e9gime local d\u2019Alsace-Moselle. \n\n- Les autres retenues destin\u00e9es au financement de l\u2019assurance maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s et la cotisation forfaitaire au titre du risque d\u2019accident du travail ou du trajet sont int\u00e9gralement financ\u00e9es par l\u2019assurance ch\u00f4mage, sans \u00eatre pr\u00e9lev\u00e9es sur l\u2019allocation. \n\n- L\u2019ARE-F ayant la nature d\u2019un revenu de remplacement et prenant le relais de l\u2019ARE, est saisissable et cessible dans les m\u00eames conditions et limites que les salaires.\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :  \nUne fois la formation d\u00e9termin\u00e9e, valid\u00e9e et inscrite dans le PPAE, le conseiller compl\u00e8te une Attestation d\u2019Inscription \u00e0 un Stage de formation (AIS) lorsque l\u2019organisme de formation n\u2019a pas adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 Kairos , y compris la partie relative \u00e0 la RFF.\n\nL\u2019AIS \u00e9tant d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, le formulaire papier doit \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 titre exceptionnel. \n\nL\u2019organisme informe P\u00f4le emploi de la pr\u00e9sence ou de l\u2019absence du DE, et il pr\u00e9cise, en cas d\u2019absence, si le DE a pr\u00e9venu ou non.\n\nIl informe \u00e9galement P\u00f4le emploi de tout abandon de formation. L\u2019abandon de formation peut entra\u00eener en cas de premier manquement une radiation de la liste des demandeurs d\u2019emploi\u00a0 pour une p\u00e9riode d\u2019un mois, une interruption de l\u2019AREF et une suppression du reliquat ARE pour une p\u00e9riode d\u2019un mois.\n\nSi l\u2019organisme de formation est habilit\u00e9 \u00e0 Kairos, il transmettra de fa\u00e7on d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e ces m\u00eames informations \u00e0 P\u00f4le emploi qui les int\u00e9grera dans son syst\u00e8me d\u2019information.\n\nD\u00e8s lors que l\u2019entr\u00e9e en formation est enregistr\u00e9e (saisie de l\u2019AES), le DE est transf\u00e9r\u00e9 en cat\u00e9gorie 4 AREF (stagiaire de la formation professionnelle) lorsque la dur\u00e9e de la formation exc\u00e8de 40 heures. Le DE est maintenu dans sa cat\u00e9gorie d\u2019inscription lorsque la formation n\u2019exc\u00e8de pas 40 heures.\n\nN.B. : La signature de la convention AIF et AFPR/POE vaut AIS.\n\n## 6 - La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF)<a id=\"La R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation (RFF)\"></a> \nElle est accord\u00e9e au DE qui \u00e9puise ses droits (ARE-F, ASP) et suit une formation \u00e9ligible. C\u2019est une aide de l\u2019\u00c9tat et des partenaires sociaux.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\nDE qui n\u2019a plus de droit ARE-F y compris DE indemnis\u00e9s par un employeur public cf. focus DE indemnis\u00e9s par le secteur public ou  b\u00e9n\u00e9ficiaire qui n\u2019a plus de droits \u00e0 l\u2019allocation de s\u00e9curisation professionnelle (ASP). Pour cette derni\u00e8re, la formation prescrite dans le cadre du plan de s\u00e9curisation professionnelle (PSP) est poursuivie dans le cadre du PPAE lorsqu\u2019elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e en cours de CSP.\n\nAu titre de l\u2019ASP, deux situations sont \u00e0 distinguer :\n- si l\u2019 l\u2019adh\u00e9rent CSP est titulaire de droits ARE \u00e0 l\u2019issue de la CSP, il b\u00e9n\u00e9ficie de l\u2019ARE-F puis de la RFF ;\n- si l\u2019adh\u00e9rent a \u00e9puis\u00e9 ses droits \u00e0 l\u2019ARE pendant la CSP, il peut b\u00e9n\u00e9ficier de la RFF en relais de l\u2019ASP sans que l\u2019ARE-F ne soit vers\u00e9e.\n\n### Conditions d'attribution :\nLa formation doit permettre d\u2019acqu\u00e9rir une qualification correspondant aux besoins de l\u2019\u00e9conomie pr\u00e9visible \u00e0 court ou moyen terme et :\n- \u00eatre enregistr\u00e9e dans le R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles (RNCP) ou reconnue dans les classifications d\u2019une convention collective nationale de branche.\n- ouvrir droit \u00e0 un certificat de qualification professionnelle de branche ou interbranche. \n\nLa formation doit permettre au demandeur d\u2019emploi d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un emploi pour lequel sont identifi\u00e9es des difficult\u00e9s de recrutement.\n\nN.B. : la liste des m\u00e9tiers en tension \u00e0 prendre en compte est celle du lieu de la formation et/ou celle de la r\u00e9gion du lieu de prescription de la formation. \n\n### Dur\u00e9e et versement :\nLa RFF est vers\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9puisement des droits \u00e0 l\u2019ARE-F ou \u00e0 l\u2019ASP, jusqu\u2019\u00e0 la fin de la formation. \n\nLorsqu\u2019un DE arrive en fin de droit AREF durant sa formation, l\u2019examen du rechargement est prioritaire. (cf. focus sur le rechargement).\n\nToutefois, la dur\u00e9e cumul\u00e9e de versement de l\u2019ARE-F et de la RFF est limit\u00e9e \u00e0 trois ans pour une m\u00eame formation (art. R. 6341-15 du Code du travail).\n\nN.B. : Les heures de formation vis\u00e9es aux Livres III et IV de la Sixi\u00e8me Partie du code du travail, sont assimil\u00e9es \u00e0 des heures de travail ou, \u00e0 raison de sept heures de formation, \u00e0 des jours d'affiliation. \n\n### Montant :\nQuelle que soit l\u2019intensit\u00e9 de la formation, le montant journalier de la RFF est \u00e9gal au dernier montant journalier de l\u2019ARE-F ou de l\u2019ASP per\u00e7u par l\u2019indemnis\u00e9 \u00e0 l\u2019expiration de ses droits. Ce montant ne peut exc\u00e9der 652,02\u20ac par mois et sous r\u00e9serve de l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n\n## R\u00e8gles de cumul :\n- La RFF est enti\u00e8rement cumulable avec les r\u00e9mun\u00e9rations issues d\u2019une activit\u00e9 professionnelle d\u00e8s lors que celle-ci n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation.\n\n- Par ailleurs, le cumul de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation avec les bourses se d\u00e9termine au cas par cas. En effet, il convient de v\u00e9rifier dans les textes r\u00e9gissant ces bourses si elles sont cumulables avec les autres aides de l\u2019\u00c9tat. En revanche, l'int\u00e9ress\u00e9 ayant le statut de stagiaire de la formation professionnelle, la gratification qu'il est susceptible de recevoir lors de son stage ne peut \u00eatre assimil\u00e9e \u00e0 un salaire et est donc cumulable avec la RFF.\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\n- Elle n\u2019est soumise ni \u00e0 la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG), ni \u00e0 la contribution pour le remboursement de la dette sociale (CRDS). \n\n- Les stagiaires percevant la RFF b\u00e9n\u00e9ficient de la m\u00eame protection sociale que ceux percevant l\u2019ARE-F au titre des risques \u00ab\u00a0maladie, maternit\u00e9, invalidit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s, retraite de la S\u00e9curit\u00e9 sociale\u00a0\u00bb. En revanche les p\u00e9riodes de versement de la RFF ne sont pas valid\u00e9es au titre de la retraite compl\u00e9mentaire. Sur le plan financier, c\u2019est l\u2019\u00c9tat qui prend en charge les cotisations correspondant \u00e0 ces diff\u00e9rents risques. Il n\u2019y a donc pas de cotisation sociale \u00e0 d\u00e9duire du montant brut de la RFF. \n-\n La RFF ayant la nature d\u2019un revenu de remplacement et prenant le relais de l\u2019ARE-F, elle est saisissable et cessible dans les m\u00eames conditions et limites que les salaires. Elle est soumise \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu des personnes physiques dans la rubrique \u00ab\u00a0salaire\u00a0\u00bb. \n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\n- Quand un besoin de RFF est d\u00e9tect\u00e9 : le conseiller compl\u00e8te le formulaire RFF et l\u2019argumentaire en vue de l\u2019examen par le directeur d\u2019agence d\u2019une demande d\u2019attribution de la RFF. \n\n- Le DE doit compl\u00e9ter la partie \u00ab Acceptation par le demandeur d\u2019emploi\u00a0\u00bb sur le formulaire AIS et signer apr\u00e8s que l\u2019OF ait rempli sa partie. Sur le formulaire RFF, le DE doit compl\u00e9ter la partie \u00ab\u00a0engagement du demandeur d\u2019emploi en cas de rejet d\u2019attribution\u00a0\u00bb et signer le formulaire apr\u00e8s que l\u2019avis du directeur d\u2019agence ait \u00e9t\u00e9 renseign\u00e9.\n- L\u2019AIS \u00e9tant d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, le formulaire papier doit \u00eatre utilis\u00e9 de mani\u00e8re exceptionnelle. Il est utilis\u00e9 par les organismes de formation n\u2019ayant pas adh\u00e9r\u00e9 \u00e0 Kairos. En cas d\u2019attribution de la RFF ,le courrier AC8A est envoy\u00e9 au DE et le courrier AC8B en cas de rejet. A titre exceptionnel, si l\u2019AIS est non automatis\u00e9e, le courrier AC8X est envoy\u00e9 au DE, notifiant l\u2019attribution ou le rejet de la RFF. \n\n- Tout DE indemnis\u00e9 par un ex-employeur public en auto-assurance peut b\u00e9n\u00e9ficier de la RFF via une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique entre l\u2019employeur et PE. Cf. focus DE indemnis\u00e9 par un employeur public.\n\n## 7 - La R\u00e9mun\u00e9ration Publique des Stagiaires (RPS)<a id=\"La R\u00e9mun\u00e9ration Publique des Stagiaires (RPS)\"></a> \n\nLa r\u00e9mun\u00e9ration publique des stagiaires (RPS) permet de percevoir un revenu pendant une formation suivie dans le cadre de stages agr\u00e9\u00e9s (dispens\u00e9s par des organismes de formation publics ou priv\u00e9s) et propos\u00e9s par l\u2019\u00c9tat ou la R\u00e9gion. Ce r\u00e9gime est subsidiaire du r\u00e9gime d\u2019assurance ch\u00f4mage.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires et conditions d\u2019attribution :\n- Les int\u00e9ress\u00e9s doivent \u00eatre inscrits comme DE.\n- La formation doit avoir \u00e9t\u00e9 prescrite dans le cadre du PPAE et avoir n\u00e9cessairement fait l\u2019objet d\u2019un agr\u00e9ment de la part d\u2019une R\u00e9gion ou de l\u2019\u00c9tat.\n- L \u2019ASS est subsidiaire \u00e0 la RPS.\nN.B. : Les heures de formation vis\u00e9es aux Livres III et IV de la Sixi\u00e8me Partie du code du travail, sont assimil\u00e9es \u00e0 des heures de travail ou, \u00e0 raison de sept heures de formation, \u00e0 des jours d'affiliation.\n\n### Dur\u00e9e et versement :\nLa dur\u00e9e de versement de la RPS couvre n\u00e9cessairement la dur\u00e9e de la formation. Elle ne peut exc\u00e9der trois ans pour une m\u00eame formation (1 095 jours \u2013 art. R. 6341-15 du C. trav.).\n\nPar d\u00e9rogation, le DETH b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE peut opter entre le b\u00e9n\u00e9fice du  r\u00e9gime d\u2019assurance ch\u00f4mage et la RPS cf. m\u00e9mo r\u00e8glementaire n\u00b0 149 relatif au droit d\u2019option des TH RFPE-RPS-ARE.\n\n### Montants :\nLa RPS est fix\u00e9e soit forfaitairement soit par d\u00e9cret (art. L. 6341-7 du C. trav.) (Tableau montant RFPE/RPS).\n\nN.B. : Lorsque la situation du stagiaire change post\u00e9rieurement \u00e0 son entr\u00e9e en formation, ce changement de situation ne peut conduire \u00e0 revoir le montant de la RPS qui lui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 lors de son entr\u00e9e en formation. En effet, l\u2019art. 16 du d\u00e9cret n\u00b0 88-368 du 15 avril 1988 modifi\u00e9, stipule que \u00ab\u00a0les r\u00e9mun\u00e9rations pr\u00e9vues [\u2026] sont calcul\u00e9es ou arr\u00eat\u00e9es \u00e0 la date d\u2019ouverture du stage\u00a0\u00bb.\n\n### R\u00e8gles de cumul :\nLa RPS est enti\u00e8rement cumulable avec les r\u00e9mun\u00e9rations issues d\u2019une autre activit\u00e9 professionnelle d\u00e8s lors que celle-ci n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire et r\u00e9mun\u00e9ration).\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\n- Aux termes de l\u2019article L. 6342-1 du Code\u00a0du travail, toutes les personnes qui suivent un stage de formation professionnelle continue, sont obligatoirement affili\u00e9es \u00e0 un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale. Les stagiaires qui, avant leur stage, relevaient d\u2019un r\u00e9gime de s\u00e9curit\u00e9 sociale, restent affili\u00e9s \u00e0 ce r\u00e9gime pendant la dur\u00e9e de leur stage. Du fait de cette affiliation, ils sont couverts au titre des risques maladie, maternit\u00e9, paternit\u00e9, invalidit\u00e9, d\u00e9c\u00e8s. \n\n- En leur qualit\u00e9 de stagiaire de la formation professionnelle, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la RPS b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une couverture en mati\u00e8re d\u2019accident du travail et de maladie professionnelle. Dans ce cadre et en application de l\u2019art. R. 6342-3 du C. trav., il incombe \u00e0 l\u2019employeur ou \u00e0 l\u2019organisme de formation qui assure la formation de ce stagiaire de proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9claration d\u2019accident du travail aupr\u00e8s du centre de s\u00e9curit\u00e9 social comp\u00e9tent. \n\n- Les p\u00e9riodes accomplies au titre d\u2019un stage r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 en RPS permettent la validation au titre de l\u2019assurance vieillesse \u00e0 hauteur des cotisations forfaitaires vers\u00e9es. En revanche, les p\u00e9riodes de formation ne font pas l\u2019objet d\u2019une validation par les r\u00e9gimes de retraite compl\u00e9mentaire. \n\n- Le r\u00e9gime juridique de la RPS est en tout point identique \u00e0 celui des allocations du r\u00e9gime d\u2019assurance ch\u00f4mage en ce qui concerne la cessibilit\u00e9 et la saisissabilit\u00e9 de la r\u00e9mun\u00e9ration (notamment en cas de saisie, respect de la quotit\u00e9 saisissable). Les cotisations aff\u00e9rentes aux diff\u00e9rents risques couverts sont int\u00e9gralement prises en charge par P\u00f4le emploi, il n\u2019y a donc aucun pr\u00e9compte \u00e0 d\u00e9duire du montant brut de la r\u00e9mun\u00e9ration de stage. Le montant global de ces cotisations, par heure de formation et par stagiaire, est calcul\u00e9 sur la base de taux forfaitaires, fix\u00e9s par voie r\u00e9glementaire et r\u00e9vis\u00e9s annuellement.\n\n- A l\u2019instar des autres revenus de remplacement vers\u00e9s au cours d\u2019une p\u00e9riode de formation, la RPS est exon\u00e9r\u00e9e de contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG) et de contribution pour le remboursement de la dette sociale (CRDS).\n\n- La r\u00e9mun\u00e9ration de stage proprement dite est passible de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu des personnes physiques.\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nL'organisme de formation qui propose \u00e0 un demandeur d'emploi un stage r\u00e9gime public fait remplir \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 un dossier de demande de r\u00e9mun\u00e9ration soit le premier jour du stage soit apr\u00e8s \u00e9puisement de l\u2019AREF (ce dernier point est \u00e0 v\u00e9rifier aupr\u00e8s de votre Conseil R\u00e9gional)\n\nCe dossier comprend un imprim\u00e9 de demande d'admission au b\u00e9n\u00e9fice de la r\u00e9mun\u00e9ration des stagiaires de la formation professionnelle. \n\nSelon que le stagiaire rel\u00e8ve de P\u00f4le emploi ou de l'Agence de services et de paiement (ASP), le stagiaire devra renseigner l'imprim\u00e9 correspondant. \n\nLes demandes remplies par les stagiaires sont remises au centre de formation qui les compl\u00e8te et les adresse ensuite au service gestionnaire comp\u00e9tent, P\u00f4le emploi ou l'ASP. \n\n\n## 8 - L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F)<a id=\"L\u2019Allocation de Solidarit\u00e9 Sp\u00e9cifique Formation (ASS-F)\"></a> \n\nL\u2019allocation de solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique Formation (ASS-F) est une allocation de solidarit\u00e9 vers\u00e9e par P\u00f4le emploi\npour le compte de l\u2019\u00c9tat aux DE en formation.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE-F, non \u00e9ligible \u00e0 la RFF dont les droits arrivent \u00e0 \u00e9puisement en cours de formation.\n\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de la RFF quand la formation continue au-del\u00e0 de la p\u00e9riode maximale d\u2019attribution de la RFF (trois ans : art. R. 6341-15 du C. trav.).\n\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de la RPS quand la formation continue au-del\u00e0 de la p\u00e9riode maximale d\u2019attribution de la RPS (trois ans). La RPS est prioritaire sur l\u2019ASS m\u00eame quand le montant RPS est inf\u00e9rieur au montant ASS. \n\n- Au b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ASS \u00e0 son entr\u00e9e en formation sous r\u00e9serve que celle-ci ne soit pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e.\n\nN.B. : Si le DE est en fin de droits et ne remplit pas les\u00a0conditions d\u2019attribution, il peut n\u00e9anmoins terminer sa formation sous le statut et sous la couverture de stagiaire de la formation professionnelle non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e (demande formul\u00e9e par l\u2019OF via le formulaire CERFA P2S).\n\n### Conditions d\u2019attribution :\n- Justifier d\u2019un certain nombre d\u2019ann\u00e9es d\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieure (5 ans dans les 10 ans pr\u00e9c\u00e9dant la fin du contrat de travail au titre de laquelle l\u2019ARE a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e). Tous les emplois salari\u00e9s en France, dans l\u2019Union europ\u00e9enne ou dans l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en ou la Suisse, relevant ou non du champ d\u2019application du RAC (secteur priv\u00e9 ou public) sont pris en compte.\n\n- \u00catre inscrit comme demandeur\u00a0d\u2019emploi et \u00eatre effectivement\u00a0\u00e0 la recherche d\u2019un emploi.\n\n- Ne pas avoir de ressources mensuelles sup\u00e9rieures \u00e0 un plafond (ressources mensuelles inf\u00e9rieures \u00e0 un plafond = 1 153,60\u20ac pour une personne seule / 576,10\u20ac \u00e0 Mayotte ; et \u00e0 1 812,80\u20ac pour un couple / 905,30\u20ac \u00e0 Mayotte).\n\n### Montant :\nMontant fix\u00e9 par d\u00e9cret. L\u2019allocation peut \u00eatre vers\u00e9e \u00e0 taux plein ou sous forme diff\u00e9rentielle selon le niveau de revenu du DE (ou du couple).\n\n## R\u00e8gles de cumul :\nLes conditions de cumul des revenus d\u2019activit\u00e9 avec l\u2019ASS-F au cours de la p\u00e9riode de formation sont celles applicables \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ASS, sous r\u00e9serve que l\u2019activit\u00e9 professionnelle n\u2019a pas d\u2019incidence sur l\u2019assiduit\u00e9 du b\u00e9n\u00e9ficiaire dans le suivi de sa formation (focus assiduit\u00e9 du stagiaire).\n\nPar ailleurs, les conditions de cumul ASS-F et r\u00e9mun\u00e9ration d\u2019une activit\u00e9 professionnelle entra\u00eenent une cessation de versement de l\u2019allocation au terme de trois mois de cumul cons\u00e9cutifs ou non. Dans ce cas, il est judicieux de transmettre une information au DE lorsqu\u2019il est \u00e0 la fois en formation et en activit\u00e9 professionnelle de plus de trois mois, pour \u00e9viter l\u2019absence de r\u00e9mun\u00e9ration du stagiaire.\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\nL\u2019ASS-F est exon\u00e9r\u00e9e de la contribution au remboursement de la dette sociale (CRDS). En revanche, elle est assujettie \u00e0 la contribution sociale g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (CSG). En pratique, aucun pr\u00e9compte n\u2019est op\u00e9r\u00e9 sur l\u2019ASS, son montant \u00e9tant toujours inf\u00e9rieur au seuil d\u2019exon\u00e9ration de la CSG, correspondant au SMIC journalier.\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nIl est n\u00e9cessaire d'examiner la r\u00e9mun\u00e9ration du DE \u00e0 son entr\u00e9e en formation ou en cours de formation.\n\nPour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ARE-F qui ne remplissent pas les conditions de la RFF et qui ont \u00e9puis\u00e9 leurs droits ou\u00a0pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la RFF quand la formation continue au-del\u00e0 de leur p\u00e9riode maximale d'attribution (3 ans-1095 jours), il convient d\u2019envoyer le dossier de demande d\u2019ASS par P\u00f4le emploi un mois avant la cessation du versement de l'ARE-F ou de la RFF. \n\nD\u00e8s le retour du dossier, un examen des conditions de ressources et d'activit\u00e9 doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9. Si l'attribution de l'ASS est prononc\u00e9e, le droit ASS-F est install\u00e9 automatiquement sur la p\u00e9riode post\u00e9rieure \u00e0 l'ARE-F ou \u00e0 la RFF.\n\nChaque p\u00e9riode de 182 jours renouvelable fait l'objet d'un r\u00e9examen de la condition de ressources, les possibilit\u00e9s de rechargement / r\u00e9examen de droits sont pr\u00e9alablement \u00e9tudi\u00e9es. \n\nPour les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019ASS qui entrent en formation non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, mais dont le projet de formation est inscrit dans son PPAE :\n- la remise de l'AIS et son enregistrement d\u00e9clenchent une AES. D\u00e8s la saisie du retour de l\u2019AES, le transfert automatique en cat\u00e9gorie 4 ASS-F se produit ;\n- le DE per\u00e7oit le m\u00eame montant d'ASS-F que celui de son ASS, jusqu'au terme de l'action de formation ;\n- s'il est susceptible de faire l'objet d'un r\u00e9examen des ressources pendant sa formation, il convient de maintenir les ressources pr\u00e9c\u00e9demment saisies ;\n- le DE doit d\u00e9clarer qu'il est en formation d\u00e8s la premi\u00e8re actualisation qui suit l\u2019entr\u00e9e en formation, puis tous les mois ;\n- si l'AES n'est pas saisie et que le DE s'actualise en formation, un blocage automatique de paiement sera \u00e0 lever par la fonction MF13, apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 que le DE est entr\u00e9 en formation.\n\n## 9 - Le Cong\u00e9 Individuel de Formation des Contrats \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e (CIF-CDD)<a id=\"Le Cong\u00e9 Individuel de Formation des Contrats \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e (CIF-CDD)\"></a> \n\nIl permet aux salari\u00e9s qui justifient d'une anciennet\u00e9 minimum de suivre une formation de leur choix en \u00e9tant r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par un organisme paritaire collecteur agr\u00e9\u00e9 au titre du CIF (OPACIF). Suivie le plus fr\u00e9quemment apr\u00e8s la fin du CDD, la formation peut d\u00e9buter avant ce terme, avec l'accord de l'employeur.\u00a0\u000bCe dispositif vise \u00e0 lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 de l'emploi en favorisant l'acc\u00e8s \u00e0 une qualification.\n\nAttention : Le CIF est abrog\u00e9 par la loi n\u00b02018-771du 5 septembre 2018 pour la libert\u00e9 de choisir son avenir professionnel. \nEn pratique, aucune demande de CIF ne peut \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s le 31/12/2018. \nToutefois, des CIF ont pu \u00eatre accord\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 cette date, quelle que soit la date de d\u00e9but de formation. \n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\nSalari\u00e9 en CDD ayant travaill\u00e9 24 mois cons\u00e9cutifs ou non en qualit\u00e9 de salari\u00e9, quelle que soit la nature des contrats successifs, au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\n### Conditions d'attribution :\nEn principe le CIF se d\u00e9roule en dehors de la p\u00e9riode d\u2019ex\u00e9cution du CDD. L\u2019action de formation doit d\u00e9buter au plus tard 12 mois apr\u00e8s le terme du contrat. Toujours \u00e0 la demande du salari\u00e9, la formation peut \u00eatre suivie, apr\u00e8s accord de l\u2019employeur, en tout ou partie avant le terme du CDD.\n\n### Dur\u00e9e et versement :\nLa dur\u00e9e de versement du CIF-CDD correspond \u00e0 la dur\u00e9e de la formation. La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e par le FONGECIF, elle ne rel\u00e8ve donc pas de P\u00f4le emploi. \n\nN.B. : Les heures de formation vis\u00e9es aux Livres III et IV de la Sixi\u00e8me Partie du code du travail, sont assimil\u00e9es \u00e0 des heures de travail ou, \u00e0 raison de sept heures de formation, \u00e0 des jours d'affiliation.\n\n### Montant :\nLa r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e en CIF-CDD correspond \u00e0 un pourcentage du salaire moyen per\u00e7u par la personne au cours des quatre derniers mois en CDD. Ces montants sont vers\u00e9s int\u00e9gralement pour les formations d\u2019une intensit\u00e9 hebdomadaire sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 30 heures. Concernant les formations d\u2019une intensit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 30 heures, les montants sont proratis\u00e9s sur la base des heures de formation r\u00e9elles.\n\n### R\u00e8gles de cumul :\nLa r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e au cours de la p\u00e9riode du CIF-CDD n\u2019est pas cumulable avec l\u2019ARE. Les jours et heures de formation sont consid\u00e9r\u00e9s comme des p\u00e9riodes d\u2019affiliation pour la recherche des conditions d\u2019attribution de l\u2019ARE, sauf si les DE ont \u00e9t\u00e9 indemnis\u00e9s par le r\u00e9gime d\u2019assurance ch\u00f4mage (- 40 heures, interruptions de plus de 15 jours et autres).\n\n### Protection sociale, r\u00e9gimes juridique, social et fiscal :\nPendant sa formation, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 est stagiaire de la formation professionnelle continue. Il b\u00e9n\u00e9ficie du maintien de la protection sociale qui lui \u00e9tait assur\u00e9e lorsqu\u2019il \u00e9tait salari\u00e9 en CDD (s\u00e9curit\u00e9 sociale, assurance ch\u00f4mage, retraite compl\u00e9mentaire).\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nLe DE doit faire une demande de prise en charge financi\u00e8re aupr\u00e8s de l\u2019OPACIF dont rel\u00e8ve l\u2019entreprise dans laquelle il a ex\u00e9cut\u00e9 son dernier contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e (CDD). L\u2019employeur doit informer le DE de ses droits au CIF. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9 en cat\u00e9gorie \u00ab\u00a04 - AUTRES\u00a0\u00bb non indemnisable, pour toute la dur\u00e9e de la formation (sauf exceptions \u2013 m\u00e9mo n\u00b0210 du 31 janvier 2018).\n\n\n## 10 - Le CPF transition professionnelle<a id=\"Le CPF transition professionnelle\"></a> \n\nLe projet de transition professionnelle\u00a0est une modalit\u00e9 particuli\u00e8re de mobilisation du\u00a0compte personnel de formation,\u00a0permettant aux salari\u00e9s souhaitant changer de m\u00e9tier ou de profession de financer des formations certifiantes en lien avec leur projet.\n\n### B\u00e9n\u00e9ficiaires :\n- salari\u00e9 justifiant d\u2019une anciennet\u00e9 de 24 mois, continus ou non, dont 12 mois dans l\u2019entreprise.\n\n- salari\u00e9 justifiant d\u2019une anciennet\u00e9 de 24 mois, continus ou non, dans les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, dont 4 mois en CDD dans les douze derniers mois (certains CDD sont exclus du d\u00e9compte).\n\n- salari\u00e9 reconnu travailleur handicap\u00e9 par la CDAPH, sans condition d\u2019anciennet\u00e9.\n\n- salari\u00e9 qui a fait l\u2019objet d\u2019un licenciement pour motif \u00e9conomique ou inaptitude s\u2019il n\u2019a pas suivi de formation entre son licenciement et sa reprise d\u2019emploi, sans condition d\u2019anciennet\u00e9.\n\n### Conditions d'attribution :\n- Avec l\u2019accord de l\u2019employeur pour un cong\u00e9 de transition professionnelle. La \u00a0demande de cong\u00e9 est pr\u00e9sent\u00e9e par le salari\u00e9 au plus tard 60 jours avant le d\u00e9but de l\u2019action de formation si elle dure moins de 6 mois ou 120 jours avant le d\u00e9but de l\u2019action de formation si elle dure au moins 6 mois et plus.\n\n- R\u00e9aliser une action de positionnement pr\u00e9alable aupr\u00e8s du prestataire de la formation envisag\u00e9e afin de d\u00e9finir un parcours de formation personnalis\u00e9 et adapt\u00e9 au projet de transition et \u00e9tablir un devis qui pr\u00e9cise le co\u00fbt et le contenu de la formation.\n\n- Obtenir un accord de prise en charge. La demande de prise en charge est d\u00e9pos\u00e9e par le salari\u00e9 aupr\u00e8s de la Commission Paritaire Interprofessionnelle R\u00e9gionale comp\u00e9tente.\n\n- Pour le salari\u00e9 qui n'a pas atteint un niveau de formation sanctionn\u00e9 par un dipl\u00f4me class\u00e9 au niveau V, un titre professionnel enregistr\u00e9 et class\u00e9 au niveau V du r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles ou une certification reconnue par une convention collective nationale de branche, la commission peut d\u00e9cider de prendre en charge le projet m\u00eame quand l'action de formation d\u00e9bute apr\u00e8s le terme du contrat de travail, \u00e0 la condition toutefois qu'elle d\u00e9bute au plus tard six mois apr\u00e8s celui-ci.\u00a0Pendant la dur\u00e9e de son projet, ce salari\u00e9 a la qualit\u00e9 de stagiaire de la formation professionnelle.\n\n### Dur\u00e9e et versement :\nLa dur\u00e9e du projet de transition professionnelle correspond \u00e0 la dur\u00e9e de l'action de formation.\nCe projet est assimil\u00e9 \u00e0 une p\u00e9riode de travail pour la d\u00e9termination des droits des int\u00e9ress\u00e9s en mati\u00e8re de cong\u00e9 pay\u00e9 annuel et \u00e0 l'\u00e9gard des droits que le salari\u00e9 tient de son anciennet\u00e9 dans l'entreprise.\n\nLa r\u00e9mun\u00e9ration durant la p\u00e9riode en CPF transition professionnelle pour une demandeur d\u2019emploi ne rel\u00e8ve pas de P\u00f4le emploi. \n\n### Montant :\nLa commission paritaire interprofessionnelle r\u00e9gionale prend en charge\u00a0:\n- les frais p\u00e9dagogiques et les frais de validation des comp\u00e9tences et des connaissances li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation de l'action de formation.\n- les frais annexes, compos\u00e9s des frais de transport, de repas et d'h\u00e9bergement. \n- la r\u00e9mun\u00e9ration du salari\u00e9 \u00e9gale \u00e0 un pourcentage du salaire moyen de r\u00e9f\u00e9rence d\u00e9termin\u00e9 en fonction des salaires per\u00e7us au cours d'une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence.\n- les cotisations de s\u00e9curit\u00e9 sociale aff\u00e9rentes \u00e0 cette r\u00e9mun\u00e9ration et les charges l\u00e9gales et conventionnelles assises sur cette r\u00e9mun\u00e9ration.\u00a0\n\nLa prise en charge peut \u00eatre maintenue en cas de rupture du contrat de travail, sous conditions. [s\u2019il est justifi\u00e9 que la d\u00e9cision de rompre le contrat est post\u00e9rieure \u00e0 l'accord de prise en charge du projet par la commission. La rupture du contrat de travail doit \u00eatre \u00e0 l\u2019initiative de l'employeur, ou du salari\u00e9 s\u2019il justifie de la conclusion d'un nouveau contrat de travail dans un d\u00e9lai d'un mois \u00e0 compter de la date de fin de pr\u00e9avis et de l'accord donn\u00e9 par le nouvel employeur \u00e0 la demande de cong\u00e9 associ\u00e9].\n\n### Consignes op\u00e9rationnelles :\nL\u2019int\u00e9ress\u00e9 est transf\u00e9r\u00e9 en cat\u00e9gorie \u00ab\u00a04 - AUTRES\u00a0\u00bb non indemnisable, pour toute la dur\u00e9e de la formation conform\u00e9ment au M\u00e9mo r\u00e9glementaire n\u00b0 210 du 31 janvier 2018 applicable au CIF-CDD. La r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e au b\u00e9n\u00e9ficiaire d\u2019un CIF-CDD n\u2019est pas cumulable avec l\u2019ARE, sauf en cas de formation de moins de 40 heures.\n\n\n# Annexes FOCUS :\n\n## 1 - Focus sur les formations de moins de 40 heures et dispositifs sp\u00e9cifiques<a id=\"Focus sur les formations de moins de 40 heures et dispositifs sp\u00e9cifiques\"></a> \nL\u2019art. R. 5411-10 du C. trav. pr\u00e9voit qu\u2019: \u00ab Est r\u00e9put\u00e9e imm\u00e9diatement disponible pour occuper un emploi (\u2026) la personne qui, au moment de son inscription \u00e0 PE ou du renouvellement de sa demande d\u2019emploi : (\u2026) 2\u00b0 suit une action de formation n\u2019exc\u00e9dant pas au total 40 heures ou dont les modalit\u00e9s d\u2019organisation de la formation, notamment sous forme du cours du soir ou par correspondance, lui permettent d\u2019occuper simultan\u00e9ment un emploi\u00a0\u00bb.\n\nLe DE qui r\u00e9alise une formation n\u2019exc\u00e9dant pas au total 40 heures pourra :\n- mobiliser ses heures CPF comme pour toute AIS ;\n- rester inscrit dans sa cat\u00e9gorie d\u2019origine ;\n- \u00eatre soumis aux r\u00e8gles de l\u2019actualisation des DE en cat\u00e9gorie D et \u00e0 l\u2019actualisation par le centre de formation ;\n- \u00eatre soumis aux r\u00e8gles de la gestion de la liste en cas d\u2019absence \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation ou en cas d\u2019abandon en cours de formation (liste des DE \u00e0 avertir) ;\n- percevoir la r\u00e9mun\u00e9ration correspondant \u00e0 sa situation (ARE/RFF/RFPE, \u2026) et l\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9, le cas \u00e9ch\u00e9ant sauf r\u00e8gles applicables aux dispositifs sp\u00e9cifiques.\n\nSont des dispositifs sp\u00e9cifiques :\n- le bilan de comp\u00e9tences ;\n- l\u2019accompagnement \u00e0 la VAE ;\n- le permis de conduire B (code et/ou conduite) ;\n- l\u2019\u00e9valuation Cl\u00e9a ;\n- l\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise.\n\nChacun de ces dispositifs est \u00e9ligible au CPF qu\u2019il convient de pouvoir mobiliser, le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\nUn demandeur d\u2019emploi inscrit sur un de ces dispositifs quel que soit le nombre d\u2019heures de formation associ\u00e9 :\n- peut mobiliser ses heures CPF ;\n- reste inscrit dans sa cat\u00e9gorie d\u2019origine ;\n- est soumis aux r\u00e8gles de l\u2019actualisation des DE en cat\u00e9gorie 4 et des OF (UL961) ;\n- est soumis aux r\u00e8gles de la gestion de la liste en cas d\u2019absence \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en formation ou en cas d\u2019abandon en cours de formation (liste des DE \u00e0 avertir) ;\n- ne peut pas b\u00e9n\u00e9ficier d'une r\u00e9mun\u00e9ration de formation (ARE-F, ASS-F, RFPE) et continue de percevoir son allocation s'il en b\u00e9n\u00e9ficiait avant son entr\u00e9e en formation (ARE, ASS) ;\n- n\u2019est pas \u00e9ligible \u00e0 l'aide \u00e0 la mobilit\u00e9.\n\nLa liste des dispositifs pourra \u00e9voluer dans le temps et leur acc\u00e8s est ouvert en fonction des besoins. Actuellement, seuls le bilan de comp\u00e9tences et le permis de conduire sont disponibles dans le SI.\n\n## 2 - Focus sur le rechargement<a id=\"Focus sur le rechargement\"></a> \nTant que le DE poss\u00e8de des droits \u00e0 l\u2019assurance ch\u00f4mage, une reprise syst\u00e9matique de ses allocations est possible et ce, jusqu\u2019\u00e0 \u00e9puisement des droits.\n\nSi au terme de son indemnisation, le DE justifie d\u2019au moins 150 heures de travail au titre d\u2019une ou plusieurs activit\u00e9s exerc\u00e9es avant la fin des droits, un rechargement de ses droits \u00e0 l\u2019assurance ch\u00f4mage est possible. \n\nLe dispositif des droits rechargeables s\u2019applique depuis le 1er octobre 2014 \u00e0 tout DE en cours d\u2019indemnisation, y compris ceux qui ont perdu leur emploi avant cette date. Le DE doit justifier d\u2019une Fin de Contrat de Travail (FCT) avant la date d\u2019\u00e9puisement du droit. \nDans le cadre de la RFPE: :En cours de versement de la RFPE, si le DE peut b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une ouverture de droits ARE, il faut interrompre le versement RFPE, sous r\u00e9serve que le DE en fasse la demande et que : le montant ARE soit plus avantageux ; le droit ARE couvre toute la p\u00e9riode de formation (avec \u00e9ventuellement b\u00e9n\u00e9fice de la RFF).\n\nSinon, il faut en informer le DE, \u00e0 charge pour lui de confirmer son choix d\u2019\u00eatre indemnis\u00e9 en ARE.\nSi la demande ARE est post\u00e9rieure \u00e0 la fin de la formation, il ne peut y avoir de remise en cause du paiement au titre de la RFPE. Il conviendra donc d\u2019\u00e9tudier le droit \u00e0 l\u2019ARE post\u00e9rieurement \u00e0 la fin de formation.\u00a0\n\nDans le cadre de la RFF : Le rechargement des droits ARE prime sur le droit RFF. Si les conditions de rechargement sont r\u00e9unies, elles entra\u00eenent notamment l\u2019application du d\u00e9lai d\u2019attente de sept jours (sauf si d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 sur une m\u00eame p\u00e9riode de 12 mois), durant lequel le stagiaire ne percevra aucune r\u00e9mun\u00e9ration. Si les conditions ne sont pas r\u00e9unies pour un rechargement (quel que soit le motif de rejet), la RFF est vers\u00e9e. \n\n30 jours calendaires avant la fin des droits, P\u00f4le emploi envoie au DE un courrier d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 automatique d\u2019information sur l\u2019\u00e9puisement de ses droits. \n\nLe DE est tenu de compl\u00e9ter les informations de son pass\u00e9 professionnel en transmettant, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les nouveaux justificatifs d\u2019activit\u00e9.\n\nEn l\u2019absence de r\u00e9ponse de l\u2019allocataire, P\u00f4le emploi proc\u00e9dera au rechargement si les \u00e9l\u00e9ments en sa possession le permettent. L\u2019allocataire peut fournir des compl\u00e9ments ou des rectifications dans un d\u00e9lai de deux ans.\n\nEn cas d\u2019impossibilit\u00e9 de rechargement, un examen au titre de l\u2019Allocation Sp\u00e9cifique Solidarit\u00e9 (ASS) est r\u00e9alis\u00e9 (envoi d\u2019un courrier automatique).\n\nS\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 possible de recharger le droit, une nouvelle ouverture de droits est possible post\u00e9rieurement \u00e0 la date d\u2019\u00e9puisement du droit d\u00e8s lors que les conditions minimales d\u2019affiliation sont r\u00e9unies (88 jours ou 610 heures travaill\u00e9s au cours des 28 ou 36 derniers mois).\n\n\n## 3 - Focus sur les interruptions de formation (quelle que soit la formation)<a id=\"Focus sur les interruptions de formation (quelle que soit la formation)\"></a> \nDeux situations sont \u00e0 distinguer : \n- lorsque la p\u00e9riode d\u2019interruption du stage n\u2019exc\u00e8de pas 15 jours calendaires, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 demeure inscrit en cat\u00e9gorie 4  ARE-F (stagiaire de la formation professionnelle) et continue de percevoir sa r\u00e9mun\u00e9ration de stage ;\n- lorsque la p\u00e9riode d\u2019interruption du stage est sup\u00e9rieure \u00e0 15 jours calendaires, l\u2019int\u00e9ress\u00e9 est r\u00e9inscrit dans sa cat\u00e9gorie d\u2019origine et retrouve son statut de DE imm\u00e9diatement disponible \u00e0 la recherche d\u2019un emploi. Le versement de la r\u00e9mun\u00e9ration est alors suspendu. S\u2019il \u00e9tait b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019ARE ou de l\u2019ASS, son allocation d\u2019origine prend le relai. \n\nN.B. : Ces 15 jours calendaires s\u2019entendent \u00e0 compter de la date d\u00e9clar\u00e9e par l\u2019organisme de formation.\n\nN.B. : Les indemnit\u00e9s journali\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 sociales (IJSS) interrompent le versement de la r\u00e9mun\u00e9ration de formation. En l'absence d'IJSS, le stagiaire continue de percevoir sa r\u00e9mun\u00e9ration de formation si l'interruption de stage est inf\u00e9rieure \u00e0 15 jours. \n\n## 4 - Focus sur l\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire et sa r\u00e9mun\u00e9ration<a id=\"Focus sur l\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire et sa r\u00e9mun\u00e9ration\"></a> \n- La r\u00e9mun\u00e9ration est vers\u00e9e en contrepartie de l\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire \u00e0 la formation. Le suivi de l\u2019assiduit\u00e9 du DE \u00e0 sa formation est r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019OF et via la DSM.\n\n- Le code du travail (art. L. 3142-1 du C. trav.) pr\u00e9voit un maintien de la r\u00e9mun\u00e9ration dans certains cas. Le salari\u00e9 a droit sur justificatifs \u00e0 des cong\u00e9s pour \u00e9v\u00e8nements familiaux. Ces cong\u00e9s n\u2019entrainent pas de r\u00e9duction de la r\u00e9mun\u00e9ration.\n\n- Pour les autres absences non justifi\u00e9es, le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration vers\u00e9e au DE et l\u2019aide vers\u00e9e \u00e0 l\u2019OF sont vers\u00e9es au prorata du temps de pr\u00e9sence.\n\n- Dans le cadre la nouvelle convention d\u2019assurance ch\u00f4mage \u00ab\u00a02017\u00a0\u00bb, la notion d\u2019assiduit\u00e9 sera importante dans le cadre de l\u2019allongement du droit pour les 53-54 ans.\n\nMotifs  et dur\u00e9e l\u00e9gale en jours :\nMariage du salari\u00e9 : 4 jours \nConclusion d\u2019un PACS : 4 jours\nNaissance d\u2019un enfant  : 3 jours\nArriv\u00e9e d\u2019un enfant adopt\u00e9 : 3 jours\nD\u00e9c\u00e8s d\u2019un enfant : 5 jours\nD\u00e9c\u00e8s d\u2019un conjoint ou d\u2019un partenaire li\u00e9 par un PACS : 3 jours\nD\u00e9c\u00e8s d\u2019un concubin : 3 jours\nMariage d\u2019un enfant : 1 jours\nD\u00e9c\u00e8s du p\u00e8re, de la m\u00e8re, du beau-p\u00e8re, de la belle-m\u00e8re, d\u2019un fr\u00e8re ou d\u2019une s\u0153ur : 3 jours\nAnnonce sur la survenue d\u2019un handicap chez un enfant : 2 jours\n\n## 5 - Focus sur la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9tudiants en formation<a id=\"Focus sur la r\u00e9mun\u00e9ration des \u00e9tudiants en formation\"></a> \nLes \u00e9tudiants peuvent \u00eatre inscrits comme DE. En effet, l\u2019article L.5411-1 du code du travail pr\u00e9voit que toute personne qui en remplit les conditions peut s\u2019inscrire sur la liste des DE. \u00a0\n\nLa disponibilit\u00e9 pour occuper un emploi n\u2019est pas une condition d\u2019inscription, ce qui signifie qu\u2019une personne \u00e0 la recherche d\u2019un emploi mais indisponible peut \u00eatre ou demeurer inscrite sur la liste des demandeurs d\u2019emploi. Il en est ainsi des personnes en formation.\u00a0\n\nL\u2019inscription sur la liste des demandeurs d\u2019emploi conf\u00e8re la qualit\u00e9 de \u00abdemandeur d\u2019emploi\u00bb \u00e0 laquelle s\u2019attachent des droits et obligations\u00a0; \u00e0 ce titre un demandeur d\u2019emploi peut b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une formation, peu important qu\u2019il ait par ailleurs le statut d\u2019\u00e9tudiant, ce dernier pouvant exister \u00e0 tout \u00e2ge et n\u2019\u00e9tant juridiquement pas incompatible avec celui de demandeur d\u2019emploi.\n\u00a0\nDans la mesure o\u00f9 les textes ne permettent pas de dissocier ce qui rel\u00e8ve de la formation initiale et de la formation continue, P\u00f4le emploi, conform\u00e9ment aux prescriptions de l\u2019Unedic, indemnise ces personnes \u00e0 la condition que la formation soit valid\u00e9e au PPAE. La prise en charge des frais de formation est \u00e9tudi\u00e9e au cas par cas par P\u00f4le emploi, en fonction de la formation vis\u00e9e, de son retour \u00e0 l\u2019emploi et du budget disponible. \n\n## 6 - Focus sur les formations \u00e0 distance (FOAD) <a id=\"Focus sur les formations \u00e0 distance (FOAD)\"></a> \nLa notion de formation ouverte et/ou \u00e0 distance (FOAD) d\u00e9signe une modalit\u00e9 p\u00e9dagogique de formation individuelle ou collective s'effectuant en tout ou partie \u00e0 distance, le cas \u00e9ch\u00e9ant en dehors de la pr\u00e9sence des personnes charg\u00e9es de l'encadrement (par informatique, par courrier, \u2026).\n\nLa FOAD est une modalit\u00e9 de formation \u00e0 part enti\u00e8re mais elle doit n\u00e9anmoins r\u00e9pondre \u00e0 des exigences sp\u00e9cifiques.\n\nAinsi, le programme de formation, et le cas \u00e9ch\u00e9ant la convention de formation, doit notamment pr\u00e9ciser :\n- les domaines de comp\u00e9tences et les qualifications des personnes charg\u00e9es d\u2019assister les stagiaires ;\n- les modalit\u00e9s techniques selon lesquelles le stagiaire est accompagn\u00e9 ou assist\u00e9, les p\u00e9riodes et les lieux o\u00f9 il peut s\u2019entretenir avec les personnes charg\u00e9es de l\u2019assister ou les moyens dont il dispose pour contacter ces personnes\u00a0;\n- la nature des travaux demand\u00e9s au stagiaire et le temps estim\u00e9 pour les r\u00e9aliser. Si les \u00e9l\u00e9ments attest\u00e9s par l'OF semblent insuffisants en vu de la facturation il est possible d'interroger le DE pour s'assurer que l'ensemble du programme de formation a bien \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Cet \u00e9l\u00e9ment de preuve sera \u00e0 pr\u00e9ciser plus particuli\u00e8rement en amont avec l'OF (comment peut-il attester les connexions, les r\u00e9alisations d'exercices par le DE depuis son domicile...pr\u00e9cision int\u00e9ressante \u00e9galement pour le suivi de son assiduit\u00e9.\n- les modalit\u00e9s de suivi et d'\u00e9valuation sp\u00e9cifiques aux s\u00e9quences de formation ouverte ou \u00e0 distance ;\n- les moyens d'organisation, d'accompagnement ou d'assistance, p\u00e9dagogique et technique, mis \u00e0 disposition du stagiaire.\n\nA l\u2019issue de la formation, l\u2019organisme de formation devra \u00e9tablir l\u2019assiduit\u00e9 du stagiaire via\u00a0:\n- les justificatifs de r\u00e9alisation des travaux\u00a0;\n- les informations et donn\u00e9es relatives au suivi de l\u2019action, \u00e0 l\u2019accompagnement et \u00e0 l\u2019assistance du b\u00e9n\u00e9ficiaire par le dispensateur de la formation\u00a0;\n- les \u00e9valuations sp\u00e9cifiques qui jalonnent ou terminent la formation.\n\nCes documents peuvent \u00e9galement servir de bases aux justificatifs (notamment pour les \u00e9tats de pr\u00e9sences) que doit fournir l\u2019organisme de formation pour obtenir le paiement des frais p\u00e9dagogiques lorsque ceux-ci sont pris en charge, en totalit\u00e9 ou en partie, par P\u00f4le emploi. Lorsqu\u2019un demandeur d\u2019emploi souhaite suivre une FOAD, il convient\u00a0d\u2019examiner le programme de formation et d\u2019\u00e9valuer avec lui les risques, les contraintes et les difficult\u00e9s propres \u00e0 cette modalit\u00e9 p\u00e9dagogique avant de valider la formation dans son PPAE.\n\nD\u00e8s lors que le nombre d\u2019heures de formation ne laisse pas de disponibilit\u00e9 au demandeur pour rechercher un emploi, il est n\u00e9cessaire de faire une AIS et de le basculer en cat\u00e9gorie 4 (ARE-F ou non en fonction de sa situation).\nSi la FOAD est pr\u00e9vue dans le PPAE, le stagiaire b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une couverture accident du travail (art. L. 412-8 2\u00b0 du C. sec. soc.). En cas d\u2019accident,  une d\u00e9claration devra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de la CPAM en pr\u00e9cisant les circonstances (FOAD), \u00e0 charge pour la CPAM de d\u00e9terminer s'il s'agit d'un AT ou pas.\n\nLa FOAD peut \u00eatre suivie dans le cadre\u00a0:\n- d\u2019une AIF ;\n- d\u2019une POE ou d\u2019une AFPR.\n\nElle permet au stagiaire de b\u00e9n\u00e9ficier\u00a0de :\n- la RFPE\u00a0;\n- l\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9\u00a0;\n- l\u2019AGEPI. \n\n## 7 - Focus sur les formations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger<a id=\"Focus sur les formations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\"></a> \nAfin de promouvoir la mobilit\u00e9 des DE, les actions de formation et prestations, dispens\u00e9es dans un \u00c9tat de l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en (EEE) ou en Suisse peuvent \u00eatre prescrites par P\u00f4le emploi sous r\u00e9serve que :\n- le projet de formation soit valid\u00e9 au titre du PPAE du demandeur d\u2019emploi.\n- le demandeur d\u2019emploi rel\u00e8ve de la l\u00e9gislation fran\u00e7aise en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 sociale ; \n- les cotisations accident du travail-maladie professionnelle (AT-MP) soient bien vers\u00e9es au titre de la formation ou de la prestation. \n\nCertaines  d\u00e9marches  sont \u00e0 effectuer avant la r\u00e9alisation de la formation notamment :\n- la v\u00e9rification de l\u2019existence et du s\u00e9rieux de l\u2019OF ;\n- d\u00e9terminer un contact \u00e9crit avec l\u2019OF, PE devant lui pr\u00e9ciser qu\u2019il devra l\u2019informer dans les plus brefs d\u00e9lais en cas de survenance d\u2019un accident de travail ou de trajet ;\n- le paiement des cotisations AT-MP par PE pour le DE au titre de la formation. cf. Instruction n\u00b02015-12 du 23 mars 2015 relative \u00e0 la couverture accident du travail et maladie professionnelle des DE pour des formations et prestations r\u00e9alis\u00e9es dans l\u2019EEE et en Suisse. \n\nAvant leur d\u00e9part, les demandeurs d\u2019emploi doivent se munir :\n- de la carte europ\u00e9enne d\u2019assurance maladie (CEAM) ;\n- de l\u2019attestation d\u2019inscription \u00e0 un stage (AIS) ;\n- des coordonn\u00e9es postales, \u00e9lectroniques et t\u00e9l\u00e9phoniques de leur P\u00f4le emploi.\n\nLes formations dispens\u00e9es hors UE, EEE ou Suisse sont possibles aux m\u00eames conditions que pour l\u2019EEE, l\u2019UE ou la Suisse mais le demandeur d\u2019emploi ne b\u00e9n\u00e9ficiera pas de la couverture AT-MP. Il lui appartient de souscrire \u00e0 une assurance priv\u00e9e et d\u2019en apporter la preuve avant son d\u00e9part.  \n\nLes formations dispens\u00e9es au Canada ou au Qu\u00e9bec peuvent \u00eatre valid\u00e9es dans le cadre de la convention OFQJ.\n\nLe demandeur d\u2019emploi peut percevoir l\u2019AREF, la RFPE, la RFF, ou l\u2019ASS-F selon sa situation et cela pendant la dur\u00e9e de sa formation \u00e0 la condition qu\u2019il maintienne une r\u00e9sidence en France.\u000bPour s\u2019en assurer, il convient de poser un jalon dans le dossier du DE tous les 6 mois afin de lui demander de justifier du maintien d\u2019un domicile sur le territoire.\n\nAttention : A ce jour, op\u00e9rationnellement, il n\u2019est pas possible d\u2019enregistrer des OF \u00e9trangers dans notre syst\u00e8me d\u2019information (li\u00e9 \u00e0 l\u2019absence de SIRET des OF \u00e9tranger), il n\u2019est donc pas possible de prescrire des formations \u00e0 l\u2019\u00e9tranger lorsque l\u2019organisme de formation n\u2019a pas de repr\u00e9sentation en France.\n\n ## 8 - Focus sur l\u2019actualisation<a id=\"Focus sur l\u2019actualisation\"></a> \nPrincipe de la double actualisation pour obtenir la r\u00e9mun\u00e9ration.\nDemandeur d\u2019emploi (DE)\n- Tous les mois, le demandeur d\u2019emploi actualise sa situation sur internet, via leur mobile, par t\u00e9l\u00e9phone 39 49 ou borne selon un calendrier d\u00e9fini par la DG.\n- L\u2019ouverture de la p\u00e9riode se situe le 28 de chaque mois sauf pour f\u00e9vrier le 26, elle se termine le 15 du mois suivant \u00e0 minuit. \n\nOrganisme de formation (OF)\n- Les organismes de formation transmettent tous les mois \u00e0 P\u00f4le emploi la situation pour le mois M-1 de l\u2019assiduit\u00e9 ou non des DE en formation. Deux situations :\n- OF Kairos : saisie des attestations d\u2019assiduit\u00e9 \u00e0 partir du portail (l\u2019OF est seul habilit\u00e9 \u00e0 appr\u00e9cier le caract\u00e8re justifi\u00e9 ou non de l\u2019absence). \n- Autres OF : adressent le listing habituel aux plateformes.\n\n## 9 - Focus sur les DE indemnis\u00e9s par un ex-employeur public dans le cadre de la RFF <a id=\"Focus sur les DE indemnis\u00e9s par un ex-employeur public dans le cadre de la RFF\"></a> \nLes demandeurs d\u2019emploi pour lesquels le versement de l\u2019allocation d\u2019assurance ch\u00f4mage est assur\u00e9 par P\u00f4le emploi dans le cadre d\u2019une convention de gestion conclue avec leur     ex-employeur public sont \u00e9ligibles \u00e0 la RFF.\n\nLes demandeurs d'emploi indemnis\u00e9s par un employeur public n'ayant pas adh\u00e9r\u00e9 au r\u00e9gime d'assurance ch\u00f4mage ni conclu une convention de gestion avec P\u00f4le emploi pour g\u00e9rer le risque de ch\u00f4mage peuvent \u00e9galement percevoir la RFF ; le versement de l'allocation est assur\u00e9 par P\u00f4le emploi au terme de la p\u00e9riode d'indemnisation par l'employeur public.\n\nAfin d'\u00e9viter toute interruption dans le paiement des allocations pour les personnes indemnis\u00e9es par leur ancien employeur, il existe une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique de transmission des informations entre l'employeur public qui a la charge de l'indemnisation et P\u00f4le emploi. \n\nLorsque la demande concerne un demandeur d\u2019emploi indemnis\u00e9 par un organisme public en auto-assurance n\u2019ayant pas conclu de convention de gestion avec P\u00f4le emploi, une proc\u00e9dure sp\u00e9cifique de transmission des informations est suivie.\n\nApr\u00e8s la validation de l\u2019action de formation et le traitement de la demande d\u2019attribution de la r\u00e9mun\u00e9ration, l\u2019AIS et l\u2019imprim\u00e9 compl\u00e9mentaire relatif \u00e0 la demande de r\u00e9mun\u00e9ration de fin de formation sont envoy\u00e9s par P\u00f4le emploi \u00e0 l\u2019ex-employeur ayant la charge de l\u2019indemnisation.\n\nDeux mois avant la date de fin de versement de l\u2019ARE, l\u2019ex-employeur envoie \u00e0 P\u00f4le emploi une demande de versement de la r\u00e9mun\u00e9ration via une fiche de liaison, comprenant notamment les informations suivantes : date pr\u00e9vue de l\u2019expiration de l\u2019indemnisation, dur\u00e9e totale des droits \u00e0 indemnisation, montant pr\u00e9vu de l\u2019allocation per\u00e7ue \u00e0 la veille de l\u2019extinction des droits \u00e0 indemnisation, date de d\u00e9but et de fin de formation.\n\nDes copies de l\u2019attestation d\u2019inscription en stage, de l\u2019imprim\u00e9 compl\u00e9mentaire relatif \u00e0 la demande de r\u00e9mun\u00e9ration de fin de formation \u2013 prouvant la prescription (attribution) de la r\u00e9mun\u00e9ration par P\u00f4le emploi \u2013 et de l\u2019attestation d\u2019entr\u00e9e en stage y seront jointes.\n\nLes conseillers de P\u00f4le emploi informeront les demandeurs d\u2019emploi concern\u00e9s de cette proc\u00e9dure, afin qu\u2019ils puissent s\u2019assurer aupr\u00e8s de leur ex-employeur que la d\u00e9marche n\u00e9cessaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e en temps utile.\n\n## 10 - Focus sur les salari\u00e9s IAE pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019AREF<a id=\"Focus sur les salari\u00e9s IAE pouvant b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019AREF\"></a> \nL\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique (IAE) a pour objet de permettre \u00e0 des personnes sans emploi rencontrant des difficult\u00e9s sociales et professionnelles particuli\u00e8res, de b\u00e9n\u00e9ficier de contrats de travail en vue de faciliter leur insertion professionnelle. Le passage par les SIAE s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019un parcours d\u2019insertion visant notamment \u00e0 permettre \u00e0 la personne consid\u00e9r\u00e9e d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une formation. \n\nP\u00f4le emploi propose de prendre en charge le financement des frais p\u00e9dagogiques des formations des salari\u00e9s de l\u2019IAE inscrits comme DE, quelle que soit leur cat\u00e9gorie d\u2019inscription, \u00e0 condition qu\u2019il n\u2019y ait pas de suspension du contrat de travail et sous r\u00e9serve que : \n- La formation soit conforme au PPAE et permette de faciliter sa sortie de l\u2019IAE vers une insertion durable ;\n- La prise en charge de la formation par l\u2019entreprise (suite \u00e0 une sollicitation aupr\u00e8s de l\u2019OPCO) ne soit pas possible ; \n- La formation s\u2019inscrive dans le cadre d\u2019un projet de transition professionnelle ou un secteur d\u2019activit\u00e9 diff\u00e9rent de celui pour lequel le demandeur d\u2019emploi est employ\u00e9 ;\n- Le salaire soit maintenu par la SIAE si la formation est r\u00e9alis\u00e9e pour tout ou partie sur le temps de travail. \n\nLorsque la formation est r\u00e9alis\u00e9e hors temps de travail ou en tout ou partie sur le temps de travail, le DE qui entre en formation peut b\u00e9n\u00e9ficier de la prise en charge des frais p\u00e9dagogiques. Il peut pr\u00e9tendre \u00e0 un compl\u00e9ment AREF ou, s\u2019il y est \u00e9ligible, \u00e0 la RFPE, proratis\u00e9e en fonction de l\u2019intensit\u00e9 de la formation. \n\nSi la formation est r\u00e9alis\u00e9e exclusivement sur le temps de travail, le salari\u00e9 peut \u00e9galement b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un compl\u00e9ment AREF. \n\n## 11 - R\u00e9capitulatif montants RFPE/RPS<a id=\"R\u00e9capitulatif montants RFPE/RPS\"></a> \n### Population de DE : Travailleur Handicap\u00e9, remplissant les conditions d\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e ant\u00e9rieure :  Six mois dans une p\u00e9riode de 12 mois ou 12 mois dans une p\u00e9riode de 24 mois ; Ne satisfaisant pas aux conditions d\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e ant\u00e9rieure \n\n### Documents justificatifs \u00e0 produire :\n- Copie de la d\u00e9cision de la commission des droits et de l\u2019autonomie (CDA)\n- Justificatifs des activit\u00e9s salari\u00e9es ant\u00e9rieures (bulletin de salaire, attestations employeurs calcul\u00e9es en fonction du salaire de r\u00e9f\u00e9rence)\n- Copie de la d\u00e9cision de la CDA \n\nMontant de la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle pour une formation \u00e0 temps plein : 652,02\u20ac minimum ; 1 932,52\u20ac maximum ; 652,02\u20ac \n\n### Population de DE :\nPublic \u00e0 situation familiale sp\u00e9cifique :\n- Personne, homme ou femme, veuve, divorc\u00e9e, s\u00e9par\u00e9e, abandonn\u00e9e, c\u00e9libataire, assumant seule la charge d\u2019au moins un enfant, r\u00e9sidant en France\n- Femme seule en \u00e9tat de grossesse ayant effectu\u00e9 la d\u00e9claration et les examens pr\u00e9nataux pr\u00e9vus par la loi\n- Femme veuve, divorc\u00e9e, ou s\u00e9par\u00e9e\n- Judiciairement depuis moins de trois ans\n- M\u00e8re de famille d\u2019au moins trois enfants\n\n### Documents justificatifs \u00e0 produire :\n- Livret de famille, Acte de l\u2019\u00e9tat civil, d\u00e9cision ou ordonnance de justice (divorce, s\u00e9paration, abandon)\n- Courrier ou attestation de la s\u00e9curit\u00e9 sociale suite \u00e0 d\u00e9claration de grossesse \n- Livret de famille ou acte de l\u2019\u00e9tat civil avec mention du veuvage ou du divorce ou d\u00e9cision de justice (s\u00e9paration, divorce)\n- Acte de naissance, livret de famille\n\nMontant de la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle pour une formation \u00e0 temps plein : 652,02\u20ac  dans tous les cas.\n\nATTENTION : les montants RFPE sont diff\u00e9rents lorsque les formations se d\u00e9roulent \u00e0 Mayotte (cf. Instruction n\u00b02014-48 du 6 juin 2014 mise \u00e0 jour  le 4 avril 2016)\n### Population de DE :\nAutres demandeurs d\u2019emploi :\nRemplissant les conditions d\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e ant\u00e9rieure :\nSix mois (ou 910h pour la RFPE) dans une p\u00e9riode de 12 mois\nOu 12 mois (ou 1820h pour la RFPE)  dans une p\u00e9riode de 24 mois \n\n### Documents justificatifs \u00e0 produire :\n- Justificatifs de l\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e ant\u00e9rieure (Bulletins de salaires, attestations employeurs).\n\nMontant de la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle pour une formation \u00e0 temps plein : 652,02\u20ac .\nNe satisfaisant pas aux conditions d\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e ant\u00e9rieure et \u00e2g\u00e9s de :\nMoins de 18 ans : 130.34\u20ac\n18 \u00e0 20 ans  : 310.39\u20ac\n21 \u00e0 25 ans : 339.35\u20ac\n26 ans et plus : 401.09\u20ac\n\n## 12 - Cas particulier pour les formations sup\u00e9rieure \u00e0 1 an et au plus \u00e9gale \u00e0 3 ans<a id=\"Cas particulier pour les formations sup\u00e9rieure \u00e0 1 an et au plus \u00e9gale \u00e0 3 ans\"></a>\nATTENTION : les montants RFPE sont diff\u00e9rents lorsque les formations se d\u00e9roulent \u00e0 Mayotte (cf. Instruction n\u00b02014-48 du 6 juin 2014 mise \u00e0 jour  le 4 avril 2016) \n### Population de DE :\nJustifiant de trois ann\u00e9es d\u2019activit\u00e9 professionnelle, salari\u00e9e ou non salari\u00e9e, et n\u2019ayant pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019allocation d\u2019assurance ch\u00f4mage depuis la derni\u00e8re rupture de contrat de travail.\n\n### Documents justificatifs \u00e0 produire :\nJustificatifs de l\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e ant\u00e9rieure (Bulletins de salaires, attestations employeurs)\n\n### Montant de la r\u00e9mun\u00e9ration mensuelle pour une formation \u00e0 temps plein :\nMontant \u00e9quivalent \u00e0 l\u2019allocation d\u2019assurance ch\u00f4mage.\n\nN.B. : Pour le remboursement de certains frais de transport, repas, h\u00e9bergement, les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la RFPE peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9\n\n# 13 - GLOSSAIRE <a id=\"GLOSSAIRE\"></a> \n* AFC : Action de Formation Conventionn\u00e9e\n* AFPR : Action de Formation Pr\u00e9alable au Recrutement\n* AFR : Allocation de Formation Reclassement\n* AIF : Aide Individuelle \u00e0 la Formation \n* AISF : Attestation d\u2019Inscription \u00e0 un Stage de Formation \n* ARE : Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2019Emploi \n* ARE-F : Allocation d\u2019aide au Retour \u00e0 l\u2019Emploi Formation \n* ASP : Agence de Services et de Paiement \n* ASP : Allocation de S\u00e9curisation Professionnelle\n* ASR : Allocation Sp\u00e9cifique de Reclassement\n* ASS-F: Allocation Sp\u00e9cifique de Solidarit\u00e9 Formation\n* AT : Accident du Travail\n* AT-MP : Accident du Travail-Maladie Professionnelle\n* BC : Bilan de Comp\u00e9tence\n* CDA : Commission des Droits et de l\u2019Autonomie \n* CDD : Contrat \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e \n* CEAM : Carte Europ\u00e9enne d\u2019Assurance Maladie\n* CG : Conseil D\u00e9partemental\n* CIF : Cong\u00e9 Individuel de Formation\n* CIF-CDD : Cong\u00e9 Individuel de Formation pour les salari\u00e9s en Contrat \u00e0 Dur\u00e9e D\u00e9termin\u00e9e\n* C trav : Code du travail\n* C sec soc : Code de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\n* CPAM : Caisse Primaire d'Assurance Maladie\n* CPF : Compte Personnel de Formation\n* CQP : Certificat de Qualification Professionnelle\n* CRDS : Contribution pour le Remboursement de le Dette Sociale\n* CSG : Contribution Sociale G\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \n* EEE : \u00c9tat de l\u2019Espace \u00c9conomique Europ\u00e9en \n* FCT : Fin de Contrat de Travail\n* FOAD : Formation Ouverte et/ou \u00c0 Distance\n* IJSS: Indemnit\u00e9s Journali\u00e8res de S\u00e9curit\u00e9 Sociales \n* OF : Organisme de Formation\n* OPCA : Organisme Paritaire Collecteur Agr\u00e9\u00e9\n* OPCO: Op\u00e9rateur de comp\u00e9tences\n* OPACIF : Organisme Paritaire Agr\u00e9\u00e9 au titre du Cong\u00e9 Individuel de Formation\n* PACS : Pacte Civil de Solidarit\u00e9\n* PPAE : Projet personnalis\u00e9 d\u2019Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Emploi \n* PE : P\u00f4le emploi \n* POE : Pr\u00e9paration Op\u00e9rationnelle \u00e0 l\u2019Emploi \n* POEI : Pr\u00e9paration Op\u00e9rationnelle \u00e0 l\u2019Emploi Individuelle \n* POEC : Pr\u00e9paration Op\u00e9rationnelle \u00e0 l\u2019Emploi Collective \n* RFF : R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation \n* RFPE : R\u00e9mun\u00e9ration des Formations de P\u00f4le Emploi\n* RNCP : R\u00e9pertoire National des Certifications Professionnelles \n* ROME : R\u00e9pertoire Op\u00e9rationnel des M\u00e9tiers et Emplois \n* RPS : R\u00e9gime Public de Stage \n* SMIC : Salaire Minimum Interprofessionnel de Croissance\n* UNEDIC : Union Nationale interprofessionnelle pour l\u2019Emploi Dans l\u2019Industrie et le Commerce \n* VAE : Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience",
        "thematique": 112,
        "application": 133,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 269,
        "noeud": 57,
        "article": 260,
        "id_article": 260,
        "copie_de": null,
        "nom": "Note en Ligne",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Note En Ligne - NEL\n\nDepuis le 25 juin, un nouveau site intranet Note en ligne est disponible. Il est plus complet, plus simple d\u2019utilisation et l\u2019information y est plus accessible. Vous y d\u00e9couvrirez notamment les \u00e9volutions suivantes :\n* Un acc\u00e8s unique aux textes nationaux et r\u00e9gionaux. Les textes nationaux (instructions, d\u00e9lib\u00e9rations, d\u00e9cisions du directeur g\u00e9n\u00e9ral, etc.) et r\u00e9gionaux sont d\u00e9sormais accessibles au m\u00eame endroit. Les instructions et notes r\u00e9gionales en vigueur ont \u00e9t\u00e9 reprises dans le nouvel outil. Une arborescence unique et simplifi\u00e9e\n\n## Les textes nationaux et r\u00e9gionaux sont class\u00e9s en 3 grandes th\u00e9matiques :\n* Demande d\u2019emploi, actifs et entreprise\n* Organisation et fonctionnement\n* Ressources humaines\n\nLes anciennes parties 2 (Formation professionnelle, politique de l'emploi et indemnisation) et 3 (L'offre de service) de l\u2019espace national sont unifi\u00e9es sous la th\u00e9matique Demande d\u2019emploi, actifs et entreprise.\n\nLe choix a \u00e9t\u00e9 fait de disposer d\u2019un seul niveau d\u2019arborescence sous chaque th\u00e9matique. \n3 th\u00e9matiques : \n1 - Demande d'emploi, actifs et entreprise\n2 - Organisation et fonctionnement\n3 - Ressources Humaines\n\n## Une page d\u2019accueil personnalisable : \n\nSur la page d\u2019accueil, vous pouvez personnaliser votre profil utilisateur en s\u00e9lectionnant votre r\u00e9gion d\u2019origine (ou choisir une autre r\u00e9gion). Vous aurez acc\u00e8s aux derniers textes parus au niveau national et de votre r\u00e9gion.\nPlus lisible, la page d\u2019accueil permet d\u2019acc\u00e9der rapidement aux derniers textes mis en ligne, ainsi qu\u2019aux r\u00e9centes mises \u00e0 jour.\n\nPour retrouver un texte national ou r\u00e9gional, plusieurs modes de recherche  sont propos\u00e9s :\n* la recherche simple par mot cl\u00e9 s\u2019effectue sur la page d\u2019accueil,\n* la recherche par th\u00e8me, via l\u2019arborescence simplifi\u00e9,\n* la recherche avanc\u00e9e, qui permet notamment de retrouver un texte par sa date de signature, sa cat\u00e9gorie (instruction, d\u00e9lib\u00e9ration, etc.) ou son p\u00e9rim\u00e8tre g\u00e9ographique.\n\nDes archives qui restent accessibles\n\nLorsqu\u2019un texte est abrog\u00e9 ou n'est plus en vigueur, il peut rester accessible. Son statut \u00ab abrog\u00e9 \u00bb est alors clairement affich\u00e9. Un meilleur suivi des textes.\n\nUn seul clic permet d\u2019acc\u00e9der au texte et \u00e0 ses annexes. Au fur et \u00e0 mesure des nouveaux textes, il sera possible de savoir si un texte en remplace un autre.\n\n(Lien vid\u00e9o Nel)[https://www.pole-emploi.tv/resource/v19hv086-nel-v01-mp4/hd/sf_publication_channel/Widgets.mp4]",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 272,
        "noeud": 57,
        "article": 264,
        "id_article": 264,
        "copie_de": null,
        "nom": "Refonte de l'authentification des candidats et des Demandeurs d'Emploi",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Refonte de l\u2019authentification des candidats et des DE sur pole-emploi.fr \n\nObjectif : am\u00e9liorer l'utilisation des services de P\u00f4le emploi en personnalisant et s\u00e9curisant l'authentification des demandeurs d'emploi et des candidats.\n\n## Sommaire :\n* [1 Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique : objectif et contexte](#Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique : objectif et contexte)\n* [2 Vid\u00e9o conseillers](#Vid\u00e9o conseillers)\n* [3 D\u00e9finitions](#D\u00e9finitions)\n* [4 Communication aupr\u00e8s des Demandeurs d'Emploi](#Communication aupr\u00e8s des Demandeurs d'Emploi)\n* [5 Pr\u00e9sentation des \u00e9volutions : C\u00f4t\u00e9 Demandeurs d'Emploi et C\u00f4t\u00e9 conseiller](#Pr\u00e9sentation des \u00e9volutions : C\u00f4t\u00e9 Demandeurs d'Emploi et C\u00f4t\u00e9 conseiller)\n* [6 Remont\u00e9e des anomalies](#Remont\u00e9e des anomalies)\n* [7 D\u00e9ploiement en agence](#D\u00e9ploiement en agence)\n\n\n## 1 - Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique : objectif et contexte <a id=\"Pr\u00e9sentation synth\u00e9tique : objectif et contexte\"></a> \n* P\u00f4le emploi s\u2019engage \u00e0 pr\u00e9server la confidentialit\u00e9 des informations des usagers et met en place une nouvelle authentification conforme au R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es (RGPD). \n* L\u2019oubli de codes d\u2019acc\u00e8s g\u00e9n\u00e8re du flux en accueil physique ou t\u00e9l\u00e9phonique. \n\n### \u00c9volutions \n  \n* Les demandeurs d\u2019emploi et les candidats (acteurs de leur propre s\u00e9curit\u00e9) cr\u00e9ent directement un nouveau nom d\u2019utilisateur et un mot de passe personnalis\u00e9s sur pole-emploi.fr \n* Ces donn\u00e9es d\u2019authentification uniques et s\u00e9curis\u00e9es, valables quelle que soit la r\u00e9gion d\u2019inscription et conserv\u00e9es en cas de d\u00e9m\u00e9nagement permettent de se connecter \u00e0 pole-emploi.fr, aux applications mobiles P\u00f4le emploi et \u00e0 l\u2019Emploi Store\u00ae \n* En cas d\u2019oubli, l\u2019utilisateur pourra r\u00e9cup\u00e9rer facilement son identifiant et modifier \u00e0 tout moment son mot de passe\n* Les codes d\u2019acc\u00e8s au 3949 restent inchang\u00e9s\nCette nouvelle modalit\u00e9 d\u2019authentification sera mise en \u0153uvre progressivement  entre avril et octobre 2019.\nLa r\u00e9gion Pays de Loire est pilote.\n\n### B\u00e9n\u00e9fices \n  \n* Pour les demandeurs d\u2019emploi ou les candidats (Non DE) : disposer d\u2019un nom d\u2019utilisateur et mot de passe personnalis\u00e9s cr\u00e9\u00e9s par l\u2019utilisateur, davantage s\u00e9curis\u00e9s et en permettre la r\u00e9cup\u00e9ration ou la modification\n* Pour les conseillers : limiter le nombre de sollicitations  en accueil cas d\u2019oubli de ces donn\u00e9es d\u2019authentification\n\n\n## 2 - Vid\u00e9o conseillers <a id=\"Vid\u00e9o conseillers\"></a>  \n \n[Vid\u00e9o](https://www.pole-emploi.tv/widget/2e48e3e0c9bd7cc83b7cce09bdc71e08)\n\n\n## 3 - D\u00e9finitions <a id=\"D\u00e9finitions\"></a>  \n \n* Le nom d\u2019utilisateur et le mot de passe sont des notions relatives \u00e0 la nouvelle authentification \nCes donn\u00e9es permettent aux Demandeurs d'Emploi/candidats d\u2019acc\u00e9der :\n*\u00c0 leur espace personnel sur PE.fr ;\n* Aux applications mobiles Pole Emploi ;\n* A l\u2019emploi store.\n\n* L\u2019identifiant, le code postal et le code d\u2019acc\u00e8s (ou code personnel) sont des notions relatives \u00e0 l\u2019ancienne authentification Elles persistent pour que les :\n*DE acc\u00e8dent au 39 49 ;\n*DE s\u2019enregistrent sur les bornes d\u2019identification en agence ;\n*Conseiller(e)s acc\u00e8dent au dossier AUDE/MAP ;\n*Organismes de Formation puissent r\u00e9aliser des devis AIF.\n\nPour les Demandeurs d'Emploi dont le compte est migr\u00e9 : coexistence du nom d\u2019utilisateur/mot de passe et de l\u2019identifiant/code postal/code d\u2019acc\u00e8s. \nLes candidats dont le compte est migr\u00e9 ont un nom d\u2019utilisateur et un mot de passe. \n\n* Pr\u00e9cisions \nEn cas de transfert d\u2019un dossier Demandeur d'Emploi, ses nom d\u2019utilisateur/mot de passe resteront identiques (nouveaut\u00e9). \nLes identifiant/code postal/code d\u2019acc\u00e8s seront modifi\u00e9s comme aujourd\u2019hui. \nUn compte Demandeur d'Emploi migr\u00e9 le reste d\u00e9finitivement, y compris en cas de transfert de dossier vers une zone non migr\u00e9e \u00e0 date.\n\nLes partenaires et prestataires ne sont pas inform\u00e9s par P\u00f4le Emploi des modifications concernant l\u2019authentification des Demandeurs d'Emploi. En effet, si ces acteurs tiers acc\u00e8dent \u00e0 un espace personnel dans le cadre de leurs missions c\u2019est avec le consentement du Demandeur d'Emploi apr\u00e8s qu\u2019il se soit lui-m\u00eame connect\u00e9. \n\n## 4 - Communication aupr\u00e8s des Demandeurs d'Emploi <a id=\"Communication aupr\u00e8s des Demandeurs d'Emploi\"></a>  \n \n* Mails : campagne d\u2019information par mail 15 jours avant aupr\u00e8s des DE exclusivement, pour les avertir en amont du changement d\u2019authentification\n\n* Pole-emploi.fr : information des Demandeurs d'Emploi exclusivement ,15 jours avant le d\u00e9marrage de la personnalisation. Apr\u00e8s la connexion, ouverture d\u2019une fen\u00eatre avec un message informatif qui appara\u00eetra une seule fois \u00e0 la premi\u00e8re connexion.\u00a0\n \n* Affiches  : dans le kit de d\u00e9ploiement, 2 affiches \u00e0 imprimer :\n* Format A3 \u00e0 afficher en AZLA 1 semaine avant le d\u00e9marrage de l\u2019ouverture aux Demandeurs d'Emploi.\n* Format A4, mode d\u2019emploi \u00e0 poser pr\u00e8s des PILA d\u00e8s l\u2019ouverture aux Demandeurs d'Emploi.\n* Vid\u00e9o sur pole-emploi.fr :  d\u00e8s que le demandeur d\u2019emploi se connecte \u00e0 son espace personnel avec ses codes habituels et avant la saisie de la nouvelle authentification, ouverture d\u2019une fen\u00eatre avec la vid\u00e9o explicative. \n[Vid\u00e9o](https://www.pole-emploi.tv/widget/c98298fc9cf526d4f6580d54d1928947)\n\n\n## 5 - Pr\u00e9sentation des \u00e9volutions : C\u00f4t\u00e9 Demandeurs d'Emploi et C\u00f4t\u00e9 conseiller <a id=\"Pr\u00e9sentation des \u00e9volutions : C\u00f4t\u00e9 Demandeurs d'Emploi et C\u00f4t\u00e9 conseiller\"></a> \n  \n### C\u00f4t\u00e9 Demandeurs d'Emploi :\n  \n* Le demandeur d'emploi qui s\u2019inscrit pour la premi\u00e8re fois et qui n\u2019a pas encore cr\u00e9\u00e9 d\u2019espace personnel, acc\u00e8de directement \u00e0 la nouvelle authentification et devra saisir un nom d'utilisateur (entre 6 et 50 caract\u00e8res et au moins 2 lettres) et un mot de passe (entre 8 et 50 caract\u00e8res , au moins une lettre, au moins un chiffre, au moins un caract\u00e8re sp\u00e9cial).\n\n* Le Demandeur d'Emploi d\u00e9j\u00e0 inscrit personnalise ses identifiants sur pole-emploi.fr. Le demandeur d\u2019emploi se connecte et s\u2019authentifie avec ses identifiants habituels.\nIl visualise obligatoirement la vid\u00e9o migration qui s\u2019ouvre sous forme de pop-in.\n\n[Lien vers la vid\u00e9o](https://www.pole-emploi.tv/widget/c98298fc9cf526d4f6580d54d1928947)\n\nLe Demandeur d'Emploi d\u00e9j\u00e0 inscrit personnalise ses identifiants sur pole-emploi.fr. Le demandeur d\u2019emploi choisit un nouveau nom d\u2019utilisateur et un nouveau mot de passe personnalis\u00e9. Une page de confirmation appara\u00eet. Le demandeur d\u2019emploi re\u00e7oit aussi un mail de confirmation.\n\n### Oubli du nom d'utilisateur :\n  \n*MAIL  : L\u2019adresse \u00e9lectronique doit \u00eatre pr\u00e9alablement valid\u00e9e par le Demandeur d'Emploi. Dans le cas contraire, un lien de validation de l\u2019adresse \u00e9lectronique sera envoy\u00e9 en premier.\n* SMS : Un n\u00b0 de t\u00e9l\u00e9phone portable doit \u00eatre renseign\u00e9 au pr\u00e9alable par l\u2019utilisateur dans son espace personnel. La date de naissance est demand\u00e9e car un n\u00b0 de t\u00e9l\u00e9phone peut \u00eatre r\u00e9attribu\u00e9 par l\u2019op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique.\n\nEn cas d\u2019oubli, le Demandeur d'Emploi peut r\u00e9cup\u00e9rer, depuis pole-emploi.fr son nom d\u2019utilisateur ou demander la r\u00e9initialisation de son mot de passe par mail ou par SMS. Le terme \u00ab\u00a0Identifiant\u00a0\u00bb persiste sur ces \u00e9crans bien qu\u2019il soit question du \u00ab\u00a0Nom d\u2019utilisateur\u00a0\u00bb dans ce cas.\n\n### Oubli du mot de passe :\n  \n* MAIL  : L\u2019adresse \u00e9lectronique doit \u00eatre pr\u00e9alablement valid\u00e9e par le Demandeur d'Emploi. Dans le cas contraire, un lien de validation de l\u2019adresse \u00e9lectronique sera envoy\u00e9 en premier.\n* SMS : Un n\u00b0 de t\u00e9l\u00e9phone portable doit \u00eatre renseign\u00e9 au pr\u00e9alable par l\u2019utilisateur dans son espace personnel.\n\nEn cas d\u2019oubli, le Demandeur d'Emploi peut r\u00e9cup\u00e9rer, depuis pole-emploi.fr son nom d\u2019utilisateur ou demander la r\u00e9initialisation de son mot de passe par mail ou par SMS. \n\n### G\u00e9rer ses param\u00e8tres de connexion :\n  \nUne fois connect\u00e9, dans la rubrique \u00ab\u00a0Mon compte\u00a0\u00bb, le candidat/Demandeur d'Emploi peut g\u00e9rer ses param\u00e8tres de connexion. Il consulte son nom d\u2019utilisateur. Le mot de passe n\u2019est jamais affich\u00e9. Il peut le modifier.\n\nLes codes d\u2019acc\u00e8s au 3949 restent inchang\u00e9s . Le Demandeur d'Emploi les visualise, s\u2019il le souhaite, il peut demander un nouveau code d\u2019acc\u00e8s au 3949. Attention, le nouveau code ne sera disponible que le lendemain.\n\n### C\u00f4t\u00e9 Conseiller :\n  \n* Visualiser les param\u00e8tres de connexion \u2013 Demandeur d'Emploi avec nouvelle authentification.\nLorsque le demandeur  d\u2019emploi a personnalis\u00e9 son authentification :\nDans MAP, le conseiller visualise les param\u00e8tres de connexion pole-emploi.fr : seul le nom d\u2019utilisateur est visualisable. L\u2019identifiant reste inchang\u00e9\n\n* Visualiser les param\u00e8tres de connexion \u2013 Demandeur d'Emploi avec ancienne authentification\nLe demandeur d\u2019emploi n\u2019a pas personnalis\u00e9 son authentification : Dans MAP, le conseiller visualise l\u2019identifiant et le code postal.\n\n* R\u00e9initialiser le mot de passe \nEn cas d\u2019oubli du nom d\u2019utilisateur pour pole-emploi.fr, le conseiller peut, apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 l\u2019identit\u00e9 du demandeur, lui communiquer cette information affich\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cran et r\u00e9initialiser le mot de passe.\n\nLe conseiller choisit le mode d\u2019envoi : \n* Soit courriel - transmission d\u2019un lien de r\u00e9initialisation valable 24h. L\u2019adresse \u00e9lectronique doit \u00eatre pr\u00e9alablement valid\u00e9e par le Demandeur d'Emploi. Dans le cas contraire, un lien de validation de l\u2019adresse \u00e9lectronique sera envoy\u00e9 en premier.\n* Soit SMS - Transmission d\u2019un mot de passe provisoire \u00e0 modifier \u00e0 la premi\u00e8re connexion valable 1 heure.\n* Courrier postal - Transmission d\u2019un mot de passe provisoire \u00e0 modifier \u00e0 la premi\u00e8re connexion.\n\n3949 : Renvoyer ou r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le code d\u2019acc\u00e8s :\nLe conseiller peut renvoyer ou r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le code d\u2019acc\u00e8s. A noter : la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration n\u2019est effective que le lendemain. Si la demande intervient en fin de p\u00e9riode d\u2019actualisation, privil\u00e9gier le renvoi et non la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration du code d\u2019acc\u00e8s.",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 273,
        "noeud": 57,
        "article": 267,
        "id_article": 267,
        "copie_de": null,
        "nom": "Les \u00e9volutions r\u00e9glementaires de l\u2019assurance ch\u00f4mage applicables au premier novembre 2019",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# LES \u00c9VOLUTIONS R\u00c9GLEMENTAIRES DE L\u2019ASSURANCE CH\u00d4MAGE APPLICABLES AU PREMIER NOVEMBRE 2019\n\nCe qui demeure inchang\u00e9 :\nLes droits rechargeables : consommation des droits jusqu\u2019\u00e0 leur \u00e9puisement et rechargement (mais avec des conditions diff\u00e9rentes)\n* Le droit d\u2019option\n* Le maintien des droits jusqu\u2019\u00e0 la retraite\n* L\u2019activit\u00e9 r\u00e9duite pour les salari\u00e9s et non-salari\u00e9s\n* L\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e\n* Les trop per\u00e7us\n* Le principe d\u2019allongement du droit pour les 53/54 ans\n* Les annexes 8 & 10\n\n3 textes concourent aux \u00e9volutions de l\u2019Assurance Ch\u00f4mage :\n* LA LOI \"LIBERT\u00c9 DE CHOISIR SON AVENIR PROFESSIONNEL\" DU 5 SEPTEMBRE 2018 pr\u00e9voit d\u2019instaurer plusieurs mesures applicables d\u00e8s le 1er novembre 2019.\n* LE D\u00c9CRET N\u00b0 2019-796 DU 26 JUILLET 2019 relatif notamment \u00e0 l'ARE d\u00e9missionnaire et \u00e0 l'ATI\n* LE D\u00c9CRET N\u00b0 2019-797 DU 26 JUILLET 2019 pr\u00e9cise les \u00e9volutions r\u00e9glementaires de l'assurance ch\u00f4mage :\nLes \u00e9volutions r\u00e9glementaires de l\u2019assurance ch\u00f4mage applicables au premier novembre 2019.\nLes \u00e9volutions r\u00e9glementaires de l\u2019assurance ch\u00f4mage applicables au premier avril 2020.\n\n2 mesures phares concernent l'\u00e9largissement de l\u2019assurance ch\u00f4mage :\n* Les travailleurs ind\u00e9pendants auront droit \u00e0 un revenu de remplacement sans cotisation suppl\u00e9mentaire\n* Tous les salari\u00e9s ayant au moins 5 ans d\u2019anciennet\u00e9 dans leur entreprise auront droit \u00e0 l\u2019assurance ch\u00f4mage quand ils d\u00e9missionnent pour r\u00e9aliser un projet professionnel.\n\nLe d\u00e9cret n\u00b0 2019-797 du 26 juillet 2019 :\nIl pr\u00e9cise les \u00e9volutions r\u00e9glementaires de l\u2019assurance ch\u00f4mage applicables au premier novembre 2019 avec l\u2019instauration de :\n* nouvelles r\u00e8gles d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 aux allocations d\u2019assurance ch\u00f4mage et de rechargement des droits.\n* un nouveau droit ARE d\u00e9gressif.\n* d\u2019autres \u00e9volutions r\u00e9glementaires.\n\nIl pr\u00e9cise les \u00e9volutions r\u00e9glementaires de l\u2019assurance ch\u00f4mage applicables au premier avril 2020 avec l\u2019instauration de :\n+ nouvelles r\u00e8gles de calcul du montant de l\u2019allocation ch\u00f4mage.\n+ nouvelles r\u00e8gles relatives au calcul du point de d\u00e9part de l\u2019indemnisation.\n+  nouvelles r\u00e8gles de d\u00e9termination des dur\u00e9es d\u2019indemnisation.\n\n## DE NOUVEAUX DROITS ISSUS DE LA LOI \"LIBERT\u00c9 DE CHOISIR SON AVENIR PROFESSIONNEL\" DU 5 SEPTEMBRE 2018.\nDe nouveaux droits pour les travailleurs ind\u00e9pendants :\n+ 1 - Le Public\n+ 2 -Les Conditions d'acc\u00e8s\n+ 3 - Le Droit\n+ 4 - Les r\u00e8gles de coordination\n+ 5 - L'Examen de la demande\n\n\n1 - Les Publics :\nLes publics susceptibles d\u2019\u00eatre b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019allocation des travailleurs ind\u00e9pendants sont les demandeurs d\u2019emploi qui exer\u00e7aient une activit\u00e9 non salari\u00e9e et qui satisfont \u00e0 des conditions de dur\u00e9e, de motif de fin d\u2019activit\u00e9 et de revenu d\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieures et de ressources\n\n2 - Les Conditions d'acc\u00e8s :\nLes conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l\u2019allocation des travailleurs ind\u00e9pendants relatives \u00e0 L\u2019ACTIVIT\u00c9 ANT\u00c9RIEURE sont les suivantes :\n+ a : Des conditions de DUR\u00c9E : avoir exerc\u00e9 une activit\u00e9 non salari\u00e9e pendant 2 ans en continu au titre d\u2019une seule et m\u00eame entreprise\n+ b : Des conditions de NATURE D\u2019ACTIVIT\u00c9 telles que : Travailleur non salari\u00e9 non agricole, Travailleur non salari\u00e9 agricole, Mandataires d\u2019assurance et dirigeant de soci\u00e9t\u00e9, Artiste-auteur.\n\nLes conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l\u2019allocation des travailleurs ind\u00e9pendants relatives \u00e0 L\u2019ACTIVIT\u00c9 ANT\u00c9RIEURE sont les suivantes :\n* Le fait g\u00e9n\u00e9rateur de droit ATI est la cessation d\u2019activit\u00e9 d\u00e9finitive du travailleur ind\u00e9pendant dans l\u2019une des deux situations juridiques suivantes uniquement et elle doit se situer \u00e0 compter du premier novembre 2019.\n* L\u2019ouverture d\u2019une proc\u00e9dure de liquidation judiciaire avant la cessation d\u2019activit\u00e9 prononc\u00e9e par un jugement du tribunal de commerce.\n* Le redressement judiciaire lorsque l\u2019adoption du plan de redressement est subordonn\u00e9e par le tribunal au remplacement du dirigeant.\n* La date de fin de l\u2019activit\u00e9 doit se situer dans un d\u00e9lai de douze mois pr\u00e9c\u00e9dant la veille de l\u2019IDE ou du premier jour du mois au cours duquel la demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.\n* Le revenu d\u2019activit\u00e9 minimal moyen de cette activit\u00e9 doit \u00eatre d\u2019au moins dix mille euros par an.\n\nLes conditions d'acc\u00e8s \u00e0 l\u2019allocation des travailleurs ind\u00e9pendants relatives \u00e0 la RESSOURCE sont les suivantes :\n+ a : Pour l\u2019examen des conditions de ressources ant\u00e9rieures, le plafond des ressources est fix\u00e9 au montant du RSA soit 559,74 \u20ac au premier avril 2019.\n+ b : Et les ressources qui sont prises en compte sont les ressources personnelles du DE \u00e0 l\u2019exclusion : des revenus procur\u00e9es par son activit\u00e9 non-salari\u00e9e ; de celles de son conjoint et des autres personnes du foyer.\n\n3 - Le Droit :\nLe droit relatif \u00e0 l\u2019allocation des travailleurs ind\u00e9pendants est le suivant :\n* Le montant de l\u2019allocation forfaitaire est fix\u00e9 \u00e0 26,30 \u20ac par jour, (soit 800 x 12/365)\n* La dur\u00e9e de versement est de 182 jours non renouvelable\n* L\u2019allocation des travailleurs ind\u00e9pendants est exportable (son versement peut \u00eatre maintenu dans un autre \u00c9tat membre de l\u2019UE)\n* La proc\u00e9dure de recouvrement des trop per\u00e7us est identique \u00e0 celle de l\u2019ARE\n* Les r\u00e8gles de cumul en cas de reprise d\u2019activit\u00e9 sont identiques aux r\u00e8gles d\u2019int\u00e9ressement de l\u2019ASS\n\n4 - Les r\u00e8gles de coordination ARE /ATI sont les suivantes :\nAttention : Un principe fondateur : La primaut\u00e9 de l\u2019ARE sur l\u2019ATI.\n* Lorsque le montant journalier et la dur\u00e9e de l\u2019ARE sont sup\u00e9rieurs au montant journalier et \u00e0 la dur\u00e9e ATI, le questionnaire ATI n\u2019est pas envoy\u00e9 au DE, dans ce cas l\u00e0 , un rejet ATI est notifi\u00e9.\n\n* Lorsqu\u2019il existe un droit d\u2019option, un courrier est adress\u00e9 au DE avec le questionnaire ATI.\nExemple : une OD ARE est notifi\u00e9e au DE et la dur\u00e9e ou le taux ARE est inf\u00e9rieur ou \u00e9gal au taux ou \u00e0 la dur\u00e9e de l\u2019ATI donc le courrier de droit d\u2019option ATI est adress\u00e9 au DE.\n\n* Les cons\u00e9quences de l\u2019option sur le point de d\u00e9part de l\u2019indemnisation de l\u2019ATI et la remise en cause des paiements pr\u00e9c\u00e9dents :\nExplication des diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements dans le temps :\n+ 1 - Une OD ARE est prononc\u00e9e (le questionnaire et le formulaire de droit d\u2019option ATI sont envoy\u00e9s au DE)\n+ 2 - Le DE opte pour l\u2019ATI (sous 30 jours)\n+ 3 - Une ouverture de droits \u00e0 l\u2019ATI est prononc\u00e9e \u00e0 compter de l\u2019IDE\n+ 4 - L\u2019ARE vers\u00e9e est remis en cause (trop-per\u00e7u) et est compens\u00e9e par l\u2019ATI\n\n* Les effets de la primaut\u00e9 de l\u2019ATI sur l\u2019ASS sur la date de d\u00e9but d\u2019indemnisation de l\u2019ATI et la remise en cause des paiements ASS pr\u00e9c\u00e9dents :\n+ 1 - Reliquat ASS non d\u00e9chu.\n+ 2 - Rejet ARE et reprise ASS (envoi questionnaire ATI).\n+ 3 - OD ATI, l\u2019ASS vers\u00e9e est remise en cause (trop-per\u00e7u). Pas de compensation auto car r\u00e9gime diff\u00e9rent.\n+ 4 - En fin de droit ATI, reprise ASS si reliquat ASS non d\u00e9chu.\n\n* En pr\u00e9sence d\u2019un reliquat ATI et d\u2019un nouveau droit ATI que verse t\u2019on au DE ?\nCe qu'il faut comprendre  :\n* 1 - Rejet ARE et reprise ATI (envoi questionnaire ATI).\n* 2 - Le DE retourne son questionnaire avec les justificatifs.\n* 3 - Ouverture du nouveau droit \u00e0 l\u2019ATI \u00e0 compter de l\u2019IDE.\n* 4 - L\u2019ATI vers\u00e9e est remise en cause (trop-per\u00e7u) et est compens\u00e9e par le nouveau droit ATI. Le nouveau droit ATI \u00e9teint le reliquat ATI.\n\n5 - L'examen de la demande :\nDe nouveaux droits pour les travailleurs ind\u00e9pendants :\n*  Identification via le script d\u2019inscription ou de demande expresse.\n* Envoi automatique du questionnaire ATI Suite \u00e0 l\u2019examen pr\u00e9alable de l\u2019ARE : Pas de droit ARE ou . Montant ou dur\u00e9e du droit ARE inf\u00e9rieur au montant du droit ATI\nou \n* Cr\u00e9ation manuelle de la demande ATI par le conseiller : Cessation d\u2019activit\u00e9 non salari\u00e9e non d\u00e9clar\u00e9e dans le script ou erreur sur la dur\u00e9e ou le motif DE d\u00e9j\u00e0 en cours d\u2019indemnisation ARE.\n* Examen de la demande : Effectu\u00e9 par PES sur la base du questionnaire compl\u00e9t\u00e9 par le DE et accompagn\u00e9 des pi\u00e8ces justificatives.\n* Suivi du dossier : Une fois la demande ATI liquid\u00e9e, le suivi du dossier est assur\u00e9 par l\u2019agence locale.\n\nEn synth\u00e8se, de nouveaux droits issus de la loi LCAP du 5 septembre 2018, conditionn\u00e9s \u00e0 : \n* 2 ans d\u2019activit\u00e9 non salari\u00e9e au titre d\u2019une seule et m\u00eame entreprise\n* Un revenu d\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieur \u00e9gal ou sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 \u20ac par an\n* Des ressources inf\u00e9rieures \u00e0 un plafond mensuel\nselon les r\u00e8gles :\n* L\u2019allocation journali\u00e8re d\u2019un montant de 26,30 \u20ac est attribu\u00e9e pour 182 jours (6 mois).\n* Population concern\u00e9e : individu dont l\u2019entreprise fait l\u2019objet d\u2019une ouverture de liquidation judiciaire, ou dirigeant remplac\u00e9 dans le cadre de l\u2019adoption d\u2019un plan de redressement judiciaire.\n\n## De nouveaux droits pour les d\u00e9missionnaires :\n+ 1 -  Le Public\n+ 2 -  Les conditions d'entr\u00e9es dans le dispositif\n+ 3 -  Les conditions de mise en oeuvre du dispositif\n+ 4 - Le contr\u00f4le\n\n1 - Le public cible de la mesure est le suivant :\nLes d\u00e9missionnaires d\u2019un CDI souhaitant poursuivre un projet de reconversion professionnelle (PRP) \u00e0 caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux attest\u00e9, n\u00e9cessitant le suivi d\u2019une formation ou un projet de cr\u00e9ation ou de reprise d\u2019une entreprise et qui justifie d\u2019une certaine dur\u00e9e d\u2019activit\u00e9 salari\u00e9e.\n\n2 - L\u2019acc\u00e8s aux nouveaux droits ouverts aux d\u00e9missionnaires d\u00e9pend des conditions suivantes :\n* Le motif de fin de contrat de travail\n* La condition d\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieure\n* Attestation du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux du PRP par la CPIR\n* La date d\u2019entr\u00e9e dans le dispositif\n\nPour les d\u00e9missionnaire, les mesures pr\u00e9voient de nouveaux droits, mais aussi de nouveaux contr\u00f4les.\n\n3 - Les Conditions d'entr\u00e9e : le motif de FCT :\n* Le motif de FCT est la d\u00e9mission d\u2019un CDI.\n* La condition \"sp\u00e9cifique de ch\u00f4mage volontaire\" est remplie lorsque la condition de ch\u00f4mage involontaire applicable a l\u2019ARE n\u2019est pas remplie.\n* L\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieure doit \u00eatre au minimum d\u2019une dur\u00e9e de 1 300 jours travaill\u00e9s sur les 60 mois pr\u00e9c\u00e9dent la d\u00e9mission.\n* Les activit\u00e9s qui sont toujours en cours \u00e0 la date de la demande d'allocation ne sont pas prises en compte dans la recherche de l\u2019affiliation.\n\nAttestation du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux du PRP par la CPIR :  \n* La Commission Paritaire Interprofessionnelle R\u00e9gionale \u00e9tudie le caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux du projet de reconversion professionnelle.\n* Dans le cas ou l\u2019attestation CPIR n\u2019est pas pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019IDE un rejet est notifi\u00e9.\n* Le DE doit entrer dans le dispositif dans les 6 mois \u00e0 compter de la date de notification par la CPIR.\n\nLes conditions de mise en oeuvre du dispositif de ces nouveaux droits pour les d\u00e9missionnaires sont les suivantes :\n* Le dispositif a une dur\u00e9e de 6 mois qui d\u00e9bute \u00e0 partir de l'ouverture des droits.\n* Le PRP doit n\u00e9cessiter une cr\u00e9ation ou une reprise d'entreprise ou le suivi d'une formation.\n* Les conditions d\u2019indemnisation sont les m\u00eames que celles pr\u00e9vues par les r\u00e8gles de droit commun.\n\n4 - Le Contr\u00f4le :\nP\u00f4le Emploi contr\u00f4le la mise en oeuvre du PRP dans les 6 mois suivant l\u2019OD. Pendant cette p\u00e9riode de 6 mois, le suivi du DE porte sur le respect et la mise en oeuvre de son PRP.\n\n* Si le DE s\u2019engage \u00e0 d\u00e9buter son PRP dans les 6 mois suivant l\u2019OD : PE contr\u00f4le la r\u00e9alisation effective du PRP (cr\u00e9ation/reprise d\u2019entreprise ou entr\u00e9e en formation)\n* Si le DE s\u2019engage \u00e0 d\u00e9buter son PRP au del\u00e0 des 6 mois suivant l\u2019OD : PE contr\u00f4le les d\u00e9marches accomplies pour la mise en oeuvre de son PRP\n\nP\u00f4le Emploi contr\u00f4le la r\u00e9alisation du Projet de Reconversion Professionnelle : Le contr\u00f4le de la r\u00e9alisation du PRP est r\u00e9alis\u00e9 de fa\u00e7on automatis\u00e9e par la r\u00e9ception de l\u2019Attestation d\u2019Entr\u00e9e en Stage et de l\u2019\u00e9tat de pr\u00e9sence en stage (UL961) pour les DE qui se sont engag\u00e9s \u00e0 suivre une formation.\n\nLe contr\u00f4le de la r\u00e9alisation du PRP est r\u00e9alis\u00e9 de fa\u00e7on automatis\u00e9 par la saisie d\u2019une Activit\u00e9 Non Salari\u00e9e pour les DE qui se sont engag\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er ou reprendre une entreprise.\n\nDans le cas ou aucun justificatif n\u2019est d\u00e9tect\u00e9 ou que la date de d\u00e9but de PRP est sup\u00e9rieure \u00e0 6 mois, le contr\u00f4le de la r\u00e9alisation du PRP est confi\u00e9 automatiquement aux conseillers de la plateforme CRE.\n\nLes 2 cons\u00e9quences du contr\u00f4le du PRP sont les suivantes :\n* Lorsque le projet est r\u00e9alis\u00e9, l\u2019indemnisation du b\u00e9n\u00e9ficiaire est poursuivie dans les conditions de droit commun\n* Lorsque le projet n\u2019est pas r\u00e9alis\u00e9, un manquement pour non mise en oeuvre du PRP est alors notifi\u00e9 via l\u2019envoi de la notification : \"avertissement avant radiation et suppression du droit\".\n\nEn synth\u00e8se, de nouveaux droits issus de la loi LCAP du 5 septembre 2018 :\nConditionn\u00e9s \u00e0 :\n* Une dur\u00e9e d\u2019activit\u00e9 ant\u00e9rieure de 5 ans (1 300 jours travaill\u00e9s sur 60 mois).\n* Un projet de reconversion professionnelle formalis\u00e9 dans le cadre d\u2019un CEP et n\u00e9cessitant une formation ou se traduisant par un projet de cr\u00e9ation ou reprise d\u2019entreprise.\n* Une validation du caract\u00e8re r\u00e9el et s\u00e9rieux du projet professionnel par une commission paritaire interprofessionnelle r\u00e9gionale.\n\nSelon les r\u00e8gles :\n* Au plus tard 6 mois apr\u00e8s l\u2019ouverture du droit, P\u00f4le emploi examinera la r\u00e9alit\u00e9 des d\u00e9marches accomplies. En cas de manquement : radiation et suppression du revenu de remplacement pour une dur\u00e9e de 4 mois.\n* Les autres conditions, le calcul et le montant vers\u00e9 rel\u00e8vent des r\u00e8gles relatives \u00e0 l\u2019ARE.\n\n## De nouvelles r\u00e8gles d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 aux allocations d\u2019assurance ch\u00f4mage et de rechargement des droits\nLes nouvelles r\u00e8gles concernant la recherche de l\u2019affiliation minimale et la d\u00e9termination de la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence affiliation sont les suivantes :\nLes points cl\u00e9s de l'affiliation :\n* La dur\u00e9e d\u2019affiliation minimale recherch\u00e9e est augment\u00e9e : Elle passe de 4 \u00e0 6 mois soit de 88 jours travaill\u00e9s ou 610 heures travaill\u00e9es \u00e0 130 jours travaill\u00e9s ou 910 heures travaill\u00e9es.\n* La p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence affiliation pour les moins de 53 ans est plus restreinte : Elle passe de 28 \u00e0 24 mois mais elle est maintenue \u00e0 36 mois pour les DE de 53 ans et plus.\n\n* La condition d\u2019affiliation sp\u00e9cifique au rechargement de droit est supprim\u00e9e (150 heures pour le RG ), les dur\u00e9es minimales d'affiliation sont unifi\u00e9es quel que soit le contexte : OD de droit commun et rechargement.\n* Rechargement = OD = 130 jours travaill\u00e9s ou 910 heures travaill\u00e9es.\n* Le principe de la consommation des droits jusqu\u2019\u00e0 leur \u00e9puisement puis l\u2019examen au titre d\u2019un rechargement est maintenu.\n\n### LA D\u00c9GRESSIVIT\u00c9 :\n+ 1 - D\u00e9termination du caract\u00e8re d\u00e9gressif du droit \n+ 2 - Constitution des \u00e9l\u00e9ments du droit ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9\n+ 3 - Consommation du droit\n+ 4 - L\u2019 ARCE\n+ 5 - R\u00e9vision du droit\n\n1 - D\u00e9termination du caract\u00e8re d\u00e9gressif du droit :\nL\u2019examen en vue de la d\u00e9termination du caract\u00e8re d\u00e9gressif d\u2019un droit ARE est soumis \u00e0 deux conditions :\n+ a - Condition relative \u00e0 l\u2019\u00e2ge de l\u2019allocataire : Si le Demandeur d'emploi est \u00e2g\u00e9 de moins de 57 ans \u00e0 la date du fait g\u00e9n\u00e9rateur.\n+ b - Condition relative au montant de l\u2019allocation : Si le montant journalier de l\u2019allocation initiale (57% du SJR) est sup\u00e9rieur \u00e0 84,33 \u20ac.\n\n2 - Constitution des \u00e9l\u00e9ments du droit ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9 : \nLes deux p\u00e9riodes constituant les \u00e9l\u00e9ments d\u2019un droit ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9 :\nUn droit ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9 est donc compos\u00e9 de deux dur\u00e9es-montant :\n* Une dur\u00e9e-montant pendant laquelle la mesure de d\u00e9gressivit\u00e9 ne s\u2019applique pas. Cette dur\u00e9e est d\u00e9nomm\u00e9e Dur\u00e9e-montant Taux plein.\n* Une dur\u00e9e r\u00e9sultante pendant laquelle la mesure de d\u00e9gressivit\u00e9 s\u2019applique. Cette dur\u00e9e r\u00e9sultante est d\u00e9nomm\u00e9e Dur\u00e9e-montant Taux r\u00e9duit\n\nIllustration de la constitution des \u00e9l\u00e9ments du droit :\n* Situation :  Demandeur d'emploi = 50 ans . SJR = 211,36 . Dur\u00e9e totale du droit = 730 jours\n* D\u00e9termination du caract\u00e8re d\u00e9gressif du droit : Demandeur d'emploi \u00e2g\u00e9 de 50 ans < 57 ans . Montant ARE = 0,57 % de 211,36 = 120,48 > 84,33\n* D\u00e9termination des dur\u00e9es-montant :\nDur\u00e9e de 182 jours : Montant Initial = 120,48 multipli\u00e9 par 1 = 120,48 ; Montant brut apr\u00e8s RC : 120,48 moins (3% multipli\u00e9 par SJR 211,36) = 114,14\nDur\u00e9e de 548 jours : Montant initial = 120,48 multipli\u00e9 par 0,7 = 84.34 ; Montant brut apr\u00e8s RC : 84,34 moins (3% multipli\u00e9 par SJR 211,36) = 78\n\nApr\u00e8s application du coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9 :\nSi le montant initial de l\u2019allocation obtenu apr\u00e8s affectation du coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9 de 0,7 est sup\u00e9rieur au plancher de d\u00e9gressivit\u00e9 de 84,33 \u20ac : Le coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9 est \u00e9gal \u00e0 0,7.\n\nSi le montant initial de l\u2019allocation obtenu apr\u00e8s affectation du coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9 de 0,7 est inf\u00e9rieur au plancher de d\u00e9gressivit\u00e9 de 84,33 \u20ac : Le plancher de d\u00e9gressivit\u00e9 est appliqu\u00e9 et, de ce fait, le coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9 est en r\u00e9alit\u00e9 inf\u00e9rieur \u00e0 0,7.\n\nLe calcul du montant brut d\u00e9termin\u00e9 lors de la constitution des \u00e9l\u00e9ments du droit ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9 est le suivant :\nD\u00e9termination du montant brut de l\u2019allocation - Sch\u00e9ma de raisonnement :\nAJ = SJR x 57 %\n* Application du coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9 / Plancher de d\u00e9gressivit\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier\n* D\u00e9duction de l\u2019AV /Plancher ARE mini affect\u00e9e du coefficient temps partiel\n* D\u00e9duction PI /Pas de plancher\n* Application de la retraite compl\u00e9mentaire / Plancher ARE mini\n\n3 - Consommation du  droit : \nLa cons\u00e9quence du suivi d\u2019une formation dans la consommation d\u2019un droit ARE est la suivante :\n* Lorsque l\u2019allocataire poursuit une action de formation et que la dur\u00e9e-montant Taux plein n\u2019est pas \u00e9puis\u00e9e \u00e0 la date d\u2019entr\u00e9e en formation, la consommation de la dur\u00e9e-montant Taux plein est suspendue pendant la formation.\n* De ce fait, l\u2019indemnisation est due au taux plein pendant toute la formation dans la limite de la dur\u00e9e totale, quelle que soit la dur\u00e9e des p\u00e9riodes d\u2019interruption.\n* Attention : toutes les formations ne suspendront pas le compteur d\u00e9gressivit\u00e9, un arr\u00eat\u00e9 d\u00e9finira les finalit\u00e9s et conditions de dur\u00e9e auxquelles doivent r\u00e9pondre les actions de formation inscrites au PPAE ou financ\u00e9es en tout ou partie par le CPF pour que le compteur soit suspendu.\n\nExemple : \nLa cons\u00e9quence du suivi d'une formation dans la consommation d'un droit ARE est la suivante :\nFormation d'une dur\u00e9e de 100 jours avec une p\u00e9riode interruption de 20 jours : allocations vers\u00e9es : 80 AREF \u00e0 taux plein ; 20 ARE \u00e0 taux plein.\n\nLa consommation d\u2019un droit ARE et le calcul du cumul des allocations dans le cas d\u2019une reprise d\u2019activit\u00e9 sont les suivants :\n* D\u00e9termination du nombre de jours de d\u00e9calage (jours non indemnis\u00e9s du fait de la prise en compte des r\u00e9mun\u00e9rations per\u00e7ues) : 0,7 multipli\u00e9 par r\u00e9mun\u00e9ration divis\u00e9 par montant journalier taux plein (arrondi \u00e0 l\u2019entier le plus proche).\n\n* D\u00e9termination du nombre de jours \u00e0 indemniser : \nNombre de jours indemnisables moins Nombre de jours de d\u00e9calage. (Le nombre de jours indemnisables est celui avant prise en compte de la r\u00e9mun\u00e9ration de l\u2019activit\u00e9 professionnelle).\n\n4 - L'ARCE\nLe montant de l\u2019ARCE vers\u00e9 dans le cas d\u2019ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9 est le suivant :\n* Montant ARCE = Montant ARE x reliquat x 0,45\n* Montant ARE = Montant journalier brut de l\u2019allocation apr\u00e8s RC soit \u00e0 taux r\u00e9duit, soit \u00e0 taux plein. Le montant ARE pris en compte est celui en vigueur \u00e0 la date d\u2019attribution de l\u2019ARCE.\n\nLa r\u00e8gle d\u2019imputation du montant de l\u2019ARCE sur un droit ARE soumis \u00e0 d\u00e9gressivit\u00e9 est la suivante :\nEn situation de reprise du droit apr\u00e8s versement d\u2019une fraction ou de la totalit\u00e9 de l\u2019ARCE, le montant de l\u2019aide vers\u00e9e est imput\u00e9 sur le reliquat de droit ARE.\nLe montant de l\u2019ARCE vers\u00e9 est imput\u00e9 en priorit\u00e9 sur la dur\u00e9e-montant Taux r\u00e9duit du droit ARE (apr\u00e8s application du coefficient de d\u00e9gressivit\u00e9) puis sur la dur\u00e9e-montant Taux plein.\n\nExemple :\n* 1 - Etat du droit \u00e0 la date d'attribution de l'ARCE (SJR = 300 euros).\nDur\u00e9e 180 : Montant allocation avant CRC : 171 euros et montant allocation apr\u00e8s CRC : 162 euros\nDur\u00e9e 20 : Montant allocation avant CRC : 119,70 euros et montant allocation apr\u00e8s CRC : 110,70 euros\nDur\u00e9e totale restante  200 : Montant allocation avant CRC : sans objet et montant allocation apr\u00e8s CRC : sans objet.\n\n* 2 - Le montant brut de l'ARCE = 162 euros multitpli\u00e9 par 200 multipli\u00e9 par 0,45 \u00e9gale 14 580 euros\n\n* 3 - Imputation de la totalit\u00e9 de l'aide vers\u00e9e :\n* Diviser le montant de l'aide par l'ARE Taux r\u00e9duit corresponds \u00e0 14 580,00 \u20ac divis\u00e9 par 110,70 \u20ac = 131 allocations \u00e0 imputer moins de 20 allocations Taux r\u00e9duit\n* Obtenir le nombre d'allocations Taux r\u00e9duit \u00e0 imputer corresponds \u00e0 20 allocations\n* Constituer le capital Taux r\u00e9duit corresponds \u00e0 20 x 110,70 \u20ac = 2 214,00 \u20ac\n* R\u00e9duire le montant ARCE du capital Taux r\u00e9duit corresponds \u00e0 14 580,00 \u20ac - 2 214,00 \u20ac = 12 366,00 \u20ac\n* Obtenir le nombre d'allocations Taux plein \u00e0 imputer corresponds \u00e0 12 366,00 \u20ac / 162,00 \u20ac = 76 allocations Taux plein\n\n5 - R\u00e9vision de droit :\nLes modalit\u00e9s de constitution du droit en contexte de r\u00e9vision de droit sont modifi\u00e9es pour tenir compte des droits d\u00e9gressifs, selon 3 \u00e9tapes distinctes : \nEtape 1 : D\u00e9termination du montant journalier initial de l\u2019allocation d\u2019un droit d\u00e9gressif.\nEtape 2 : D\u00e9termination du capital initial du droit r\u00e9vis\u00e9.\nEtape 3 : La dur\u00e9e du droit r\u00e9vis\u00e9.\n\nLes modalit\u00e9s de constitution du droit en contexte de r\u00e9vision de droit sont modifi\u00e9es pour tenir compte des droits d\u00e9gressifs, le sch\u00e9ma de raisonnement de cet examen est le suivant :\n\nEtape 1 :  D\u00e9termination du montant journalier initial de l\u2019allocation d\u2019un droit d\u00e9gressif.\nAJI de l\u2019activit\u00e9 perdue :\n* A la date d\u2019effet de la r\u00e9vision, le montant journalier initial de l\u2019allocation du droit th\u00e9orique issu de l\u2019activit\u00e9 perdue est toujours le montant Taux plein.\n\nAJI de l\u2019allocation du reliquat :\n* Le montant journalier initial de l\u2019allocation du droit d\u00e9gressif courant est le montant de l\u2019allocation en vigueur \u00e0 la date d\u2019effet de la r\u00e9vision.\n* Soit le montant Taux plein lorsque la dur\u00e9e-montant Taux plein n\u2019est pas \u00e9puis\u00e9e.\n* Soit le montant Taux r\u00e9duit lorsque la dur\u00e9e-montant Taux plein est \u00e9puis\u00e9e avant cette date.\n\nEtape 2 : D\u00e9termination du capital initial du droit r\u00e9vis\u00e9.\nCapital initial du droit th\u00e9orique issu de l\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e perdue.\nDroit non d\u00e9gressif :\n* Le capital initial du droit non d\u00e9gressif est \u00e9gal au produit de la dur\u00e9e totale du droit par le montant journalier initial de l\u2019allocation \n\nDroit d\u00e9gressif :\n* Le capital initial de la dur\u00e9e-montant Taux plein correspondant au produit de la dur\u00e9e-montant Taux plein (182 jours) par le montant journalier initial Taux plein de l\u2019allocation + Le capital initial de la dur\u00e9e-montant Taux r\u00e9duit correspondant au produit de la dur\u00e9e-montant Taux r\u00e9duit par le montant journalier initial Taux r\u00e9duit de l\u2019allocation.\n\nEtape 3\nLa dur\u00e9e du droit r\u00e9vis\u00e9 :\nCapital initial du droit r\u00e9vis\u00e9 divis\u00e9 par Allocation journali\u00e8re Taux plein = Nombre d'allocation taux plein.\nSi inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 la dur\u00e9e-montant Taux plein de 182 jours :\nLa dur\u00e9e th\u00e9orique du droit r\u00e9vis\u00e9 est \u00e9gal au nombre d\u2019allocations Taux plein obtenu.\n\nSi sup\u00e9rieur \u00e0 la dur\u00e9e-montant Taux plein de 182 jours :\n* D\u00e9terminer le capital de la dur\u00e9e-montant Taux plein (182 j x montant journalier initial Taux plein)\n* D\u00e9duction du capital de la dur\u00e9e montant Taux plein du capital initial du droit r\u00e9vis\u00e9\n* D\u00e9termination d\u2019une dur\u00e9e Taux-r\u00e9duit r\u00e9sultante en divisant le capital initial du droit r\u00e9vis\u00e9 restant par le montant journalier initial Taux r\u00e9duit.\n\nExemple :\nR\u00e9vision d'un droit d'un demandeur d'emploi de 50 ans au FGD.\n* 1 - Etat du reliquat de droit non d\u00e9gressif : La dur\u00e9e restante est de 300 pour un montant initial de l'allocation de 57 eruos\n* 2 -  Droit th\u00e9orique non d\u00e9gressif issu de l\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e perdue : La dur\u00e9e restante est de 200 pour un montant initial de l'allocation de 36.24 eruos.\n\nAutre exemple pour un calcul de droit r\u00e9vis\u00e9 :\nMontant initial taux plein 57+ 36,24 = 93,24\nCapital initial du droit r\u00e9vis\u00e9 : 57 multipli\u00e9 par 300 + 36,24 multipli\u00e9 par 200 = 24 348\nType de droit : 93,24 sup\u00e9rieur \u00e0 84,33 = Droit d\u00e9gressif\nDur\u00e9e taux plein th\u00e9orique : 24 348 divis\u00e9 par  93,24 = 262 sup\u00e9rieur \u00e0 182\nCapital dur\u00e9e taux plein : 182 multipli\u00e9 par 93,24 =16 969,68\nCapital dur\u00e9e taux r\u00e9duit : 24 348 moins 16 969,68 = 7 378,22\nMontant taux r\u00e9duit : 93,24 multipli\u00e9 par 0,7 = 65,27 inf\u00e9rieur \u00e0  84,33\nDur\u00e9e taux r\u00e9duit : 7 378,32 divis\u00e9 par 84,33 = 88 jours\n\n\n### LES AUTRES MESURES :\nLes accords d'application : D\u00e9sormais les accords d\u2019application sont int\u00e9gr\u00e9s dans le texte du R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral.\n\nLes d\u00e9missions l\u00e9gitimes :\n* Un nouveau cas de d\u00e9mission l\u00e9gitime est pr\u00e9vu, il s\u2019agit de la d\u00e9mission d\u2019une assistante maternelle suite au refus de l\u2019employeur de faire vacciner son enfant.\n* Modification de la d\u00e9mission l\u00e9gitime suivante : La rupture volontaire du contrat de travail correspondant \u00e0 une activit\u00e9 entreprise post\u00e9rieurement \u00e0 un licenciement, une rupture conventionnelle au sens des articles L. 1237-11 et suivants du code du travail, une rupture d\u2019un commun accord du contrat de travail au sens des articles L. 1237-17 et suivants du code du travail ou \u00e0 une fin de contrat de travail \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e n\u2019ayant pas donn\u00e9 lieu \u00e0 une inscription comme demandeur d\u2019emploi, lorsque cette rupture volontaire intervient au cours ou au terme d\u2019une p\u00e9riode n\u2019exc\u00e9dant pas 65 jours travaill\u00e9s.\n\nLe cong\u00e9 sabbatique sans solde : Seuls les cong\u00e9s sabbatiques sans solde et assimil\u00e9s d\u2019au moins un mois civil sont exclus de l\u2019affiliation.\n\nLa formation :\n* Le versement de l\u2019ARE est possible pendant une formation financ\u00e9e en tout ou partie par le CPF m\u00eame si celle-ci n\u2019est pas inscrite au PPAE.\n* Les r\u00e8gles de cumul ARE-r\u00e9mun\u00e9ration int\u00e9gr\u00e9es dans l\u2019annexe 6 s\u2019appliquent aussi pour les r\u00e9mun\u00e9rations de formation vers\u00e9e au titre du projet de transition professionnelle (PTP).\n* L\u2019annexe 6 est d\u00e9sormais applicable \u00e0 tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un projet de transition professionnelle (PTP), qu\u2019ils soient en CDD ou CDI.\n\nLe salaire de r\u00e9f\u00e9rence :\n* Dans le cas ou aucun salaire n\u2019est pr\u00e9sent dans la PRC, il est pr\u00e9vue de prendre en compte la derni\u00e8re r\u00e9mun\u00e9ration connue ant\u00e9rieure au d\u00e9but de la PRC.\n* Les aidants familiaux r\u00e9duisant leur temps de travail pour s\u2019occuper d\u2019un proche peuvent demander \u00e0 ce que ces r\u00e9mun\u00e9rations soient exclus du calcul du salaire de r\u00e9f\u00e9rence.\n\nAttention :\nLes nouveaux cas de cessation de paiement :\nL'allocation vers\u00e9e dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 6 paragraphe 2 n'est pas due lorsque l'allocataire est r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 dans son administration ou son entreprise au cours ou au terme de ces p\u00e9riodes, lorsqu'il refuse OU NE SOLLICITE PAS sa r\u00e9int\u00e9gration, LORSQU\u2019IL DEMANDE LE RENOUVELLEMENT DE SA P\u00c9RIODE DE DISPONIBILIT\u00c9 OU DE SON CONG\u00c9 OU LORSQU\u2019IL D\u00c9MISSIONNE DU CONTRAT DE TRAVAIL LE LIANT \u00c0 SON ADMINISTRATION OU SON ENTREPRISE.\n\nPr\u00e9cision :\nReprise d\u2019un droit interrompu en application de l\u2019article 25 paragraphe 3b)\nUne reprise des droits ARE est possible dans le cas ou une activit\u00e9 d\u2019au moins 65 jours ou 455 heures travaill\u00e9s est exerc\u00e9e post\u00e9rieurement \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement ayant entrain\u00e9 la cessation de paiement.\n\nArticle 26 paragraphe 4 : Le salari\u00e9 priv\u00e9 d'emploi qui a cess\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du service des allocations en application du b du paragraphe 3 de l'article 25 alors que la p\u00e9riode d'indemnisation pr\u00e9c\u00e9demment ouverte n'\u00e9tait pas \u00e9puis\u00e9e, peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une reprise de ses droits, apr\u00e8s application, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du paragraphe 2 de l'article 9 et de l'article 10, d\u00e8s lors qu'il remplit les conditions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent article et qu'il justifie d'une activit\u00e9 d'au moins 65 jours travaill\u00e9s ou 455 heures travaill\u00e9es post\u00e9rieurement \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement ayant entra\u00een\u00e9 la cessation de paiement.\n\nLa r\u00e9vision du droit\n* Tout d\u00e9part volontaire non opposable* d\u2019une part ne peut \u00eatre remis en cause ult\u00e9rieurement et d\u2019autre part ne s\u2019oppose pas \u00e0 la r\u00e9vision du droit cons\u00e9cutive \u00e0 la perte d\u2019une activit\u00e9 conserv\u00e9e en cours d\u2019indemnisation.\n* La r\u00e9glementation applicable en cas de perte d\u2019une activit\u00e9 conserv\u00e9e au cours d\u2019un droit ouvert au titre de la clause de sauvegarde est celui de l\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e perdue.\n\nLes conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 au droit d\u2019option sont modifi\u00e9es pour tenir compte des droits d\u00e9gressifs. Ces conditions sont les suivantes :\n* Le montant de l\u2019allocation du reliquat de droit doit toujours \u00eatre inf\u00e9rieur ou \u00e9gal 20\u20ac. Ce montant est celui en vigueur \u00e0 la date de r\u00e9f\u00e9rence examen\n* La condition relative aux 30% est \u00e9tudi\u00e9e sur le capital des deux droits et non plus sur le montant de l\u2019allocation. Le capital constitu\u00e9 par le reliquat de droit en cours et celui du droit potentiel.\n\n## LES \u00c9VOLUTIONS R\u00c9GLEMENTAIRES DE L\u2019ASSURANCE CH\u00d4MAGE APPLICABLES AU PREMIER AVRIL 2020.\n* Les nouvelles r\u00e8gles de calcul :\nLes simplifications associ\u00e9es au calcul de l'allocation :  Suppression du DJTP ; Suppression du contr\u00f4le des salaires anormalement bas ou \u00e9lev\u00e9s plus ou moins 20% ; Suppression de la notion d\u2019aff\u00e9rence pour les primes.\nAlignement de la P\u00e9riode de R\u00e9f\u00e9rence Calcul sur la P\u00e9riode de R\u00e9f\u00e9rence Affiliation : N\u00e9cessit\u00e9 d\u2019avoir une AE de 24 mois de salaire (ou 36 mois pour les seniors) au lieu de 12.\n\nLes points cl\u00e9s : \nLes objectifs recherch\u00e9s par les simplifications associ\u00e9es au calcul de l\u2019allocation sont la diminution du nombre de Demande de Pi\u00e8ce Compl\u00e9mentaire et un accroissement de la liquidation automatique.\n\n* Le nouveau mode de calcul du SJR\nLa valeur du diviseur du Salaire Journalier Moyen est \u00e9gal au nombre de jours total du d\u00e9but du premier contrat \u00e0 la fin du dernier contrat.\n* N\u00e9anmoins les articles 13, 12 paragraphe 3 et 9 paragraphe 1 pr\u00e9voient des situations pr\u00e9cises dont les dur\u00e9es sont d\u00e9duites de ce nombre de jours calendaires.\n* Les p\u00e9riodes pour lesquelles les r\u00e9mun\u00e9rations ne sont pas prises en compte dans le SR.\n* Les p\u00e9riodes d\u2019activit\u00e9 professionnelle non d\u00e9clar\u00e9es.\n* Les p\u00e9riodes de maternit\u00e9 et p\u00e9riodes d\u2019indemnisation accord\u00e9es \u00e0 la m\u00e8re ou au p\u00e8re adoptif.\n* L\u2019arr\u00eat maladie sup\u00e9rieur \u00e0 15 jours cons\u00e9cutifs situ\u00e9s en dehors du contrat de travail.\n* Les p\u00e9riodes d\u2019accident du travail ou de maladie d\u2019origine professionnelle.\n\n### LES NOUVELLES REGLES DE DETERMINATION DES DUR\u00c9ES D'INDEMNISATION.\n\nLe nouveau mode de calcul de la dur\u00e9e d'indemnisation :\nConvention 2017 : La dur\u00e9e du droit est \u00e9gale au nombre de jours travaill\u00e9s multipli\u00e9 par 1,4. Dans la limite de la PRA de 28 mois.\n\nPremier avril 2020 - attention :\nLa dur\u00e9e du droit est \u00e9gale au nombre de jours calendaires compris dans la p\u00e9riode du 1er jour du premier contrat au dernier jour du dernier contrat. Dans la limite de la PRA de 24 mois.\n\nLa PRA de 36 mois est maintenue pour les 53 ans et plus.\n\nUne autre nouveaut\u00e9 est apport\u00e9e par cette mesure : La p\u00e9riode d\u2019acquisition du droit correspond \u00e0 la dur\u00e9e d\u2019indemnisation.\n\nL'annexe 9 : \nLes salari\u00e9s affili\u00e9s au r\u00e9gime g\u00e9n\u00e9ral de la s\u00e9curit\u00e9 sociale des ambassades et consulats situ\u00e9s en France sont int\u00e9gr\u00e9s au R\u00e9gime G\u00e9n\u00e9ral.\n\nLe Diff\u00e9r\u00e9 ICCP :\nLe diff\u00e9r\u00e9 d'indemnisation ICCP correspond au nombre de jours qui r\u00e9sulte du quotient du montant total des indemnit\u00e9s compensatrices de cong\u00e9s pay\u00e9s vers\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion de toutes les fins de contrat de travail situ\u00e9es dans les 182 jours pr\u00e9c\u00e9dents la derni\u00e8re fin de contrat de travail, par le salaire journalier moyen. Ce diff\u00e9r\u00e9 d\u2019indemnisation est limit\u00e9 \u00e0 30 jours calendaires.\n\nL'ordonnancement :\nConvention 2017  = Diff\u00e9r\u00e9 ICCP - Diff\u00e9r\u00e9 sp\u00e9cifique - D\u00e9lai d\u2019attente.\nPremier avril 2020 = Diff\u00e9r\u00e9 sp\u00e9cifique - Diff\u00e9r\u00e9 ICCP - D\u00e9lai d\u2019attente.\n\nReprise suite \u00e0 versement de l'ARCE :\nSuite \u00e0 la perte d\u2019une activit\u00e9 salari\u00e9e, une reprise ARE, sans cessation de l\u2019ANS est possible dans le cas ou elle est prononc\u00e9e apr\u00e8s le second versement de l\u2019ARCE.\nDans ce cas, il s\u2019agit de permettre \u00e0 un demandeur d\u2019emploi qui perd une activit\u00e9 salari\u00e9e exerc\u00e9e en parall\u00e8le d\u2019une activit\u00e9 non salari\u00e9e ayant justifi\u00e9 l\u2019attribution de l\u2019ARCE de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une reprise de droits alors m\u00eame que son activit\u00e9 non salari\u00e9e se poursuit.",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 283,
        "noeud": 57,
        "article": 273,
        "id_article": 273,
        "copie_de": null,
        "nom": "Guide des activit\u00e9s - fiches d'identit\u00e9",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Guide des activit\u00e9s \n\n## Liste des activit\u00e9s par ordre alphab\u00e9tique :\n* [1 - Acompte non r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 traiter](# Acompte non r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 traiter)\n* [2 - AGDREF \u00e0 traiter](# AGDREF \u00e0 traiter)\n* [3 - Fiche Identit\u00e9 - Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9sengager](# Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9sengager)\n* [4 - Alerte Authentification des donn\u00e9es \u00e0 traiter](# Alerte Authentification des donn\u00e9es \u00e0 traiter)\n* [5 - Anomalie calcul \u00e0 traiter](#Anomalie calcul \u00e0 traiter)\n* [6 - Attente de contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 r\u00e9aliser](#Attente de contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 r\u00e9aliser)\n* [7 - Attente justificatifs demandeur d\u2019emploi sigma \u00e0 traiter](#Attente justificatifs demandeur d\u2019emploi sigma \u00e0 traiter)\n* [8 - BS Activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 traiter](#BS Activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 traiter)\n* [9 - Changement de cat\u00e9gorie demandeur d\u2019emploi \u00e0 r\u00e9aliser](#Changement de cat\u00e9gorie demandeur d\u2019emploi \u00e0 r\u00e9aliser)\n* [10 - Clause de rattrapage A8/A10 \u00e0 \u00e9tudier](# Clause de rattrapage A8/A10 \u00e0 \u00e9tudier)\n* [11 - Conditions d'inscription \u00e0 v\u00e9rifier](#Conditions d'inscription \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [12 - Conflit \u00e0 traiter](#Conflit \u00e0 traiter)\n* [13 - Conflit/Fusion Employeurs Particuliers \u00e0 traiter](#Conflit/Fusion Employeurs Particuliers \u00e0 traiter)\n* [14 - Conformit\u00e9 attestation employeur \u00e0 r\u00e9aliser](#Conformit\u00e9 attestation employeur \u00e0 r\u00e9aliser)\n* [15 - Contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 effectuer](#Contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 effectuer)\n* [16 - Contact demandeur d\u2019emploi r\u00e9alis\u00e9 en attente de retour pi\u00e8ces](#Contact demandeur d\u2019emploi r\u00e9alis\u00e9 en attente de retour pi\u00e8ces)\n* [17 - Cr\u00e9ateur en r\u00e9mun\u00e9ration non connue \u00e0 contacter](#Cr\u00e9ateur en r\u00e9mun\u00e9ration non connue \u00e0 contacter)\n* [18 - DAL ASS \u00e0 traiter](#DAL ASS \u00e0 traiter)\n* [19 - DAL [nature DAL] \u00e0 traiter](#DAL [nature DAL)\n* [20 - DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 enregistrer](#DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 enregistrer)\n* [21 - DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 instruire](#DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 instruire)\n* [22 - DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 r\u00e9instruire](#DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 r\u00e9instruire)\n* [23 - DAL CSP \u00e0 traiter](#DAL CSP \u00e0 traiter)\n* [24 - DAL RAC \u00e0 traiter](#DAL RAC \u00e0 traiter)\n* [25 - DAL rechargement \u00e0 traiter](#DAL rechargement \u00e0 traiter)\n* [26 - Date limite impos\u00e9e \u00e0 v\u00e9rifier](#Date limite impos\u00e9e \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [27 - Demandeur d\u2019emploi \u00e0 contacter](#Demandeur d\u2019emploi \u00e0 contacter)\n* [28 - Demandeur d\u2019emploi en fin de p\u00e9riode suspensive \u00e0 contacter](#Demandeur d\u2019emploi en fin de p\u00e9riode suspensive \u00e0 contacter)\n* [29 - D\u00e9cision IPR \u00e0 traiter](#D\u00e9cision IPR \u00e0 traiter)\n* [30 - Demande remise de dettes \u00e0 d\u00e9cisionner](#Demande remise de dettes \u00e0 d\u00e9cisionner)\n* [31 - Demande RFPE \u00e0 instruire](#Demande RFPE \u00e0 instruire)\n* [32 - Documents \u00e0 traiter](#Documents \u00e0 traiter)\n* [33 - Dossier \u00e0 revalider](#Dossier \u00e0 revalider)\n* [34 - Dossier activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er](#Dossier activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er)\n* [35 - Dossier de r\u00e9gularisation informatique \u00e0 \u00e9tudier](#Dossier de r\u00e9gularisation informatique \u00e0 \u00e9tudier)\n* [36 - Dossier fin de droit spectacle \u00e0 examiner](#Dossier fin de droit spectacle \u00e0 examiner)\n* [37 - DV fil de l'eau \u00e0 traiter](#DV fil de l'eau \u00e0 traiter)\n* [38 - En attente de retour DPC sur DAL ASS](#En attente de retour DPC sur DAL ASS)\n* [39 - En attente de retour DPC sur DAL spectacle](#En attente de retour DPC sur DAL spectacle)\n* [40 - En attente DMM \u00e0 traiter](#En attente DMM \u00e0 traiter)\n* [41 - Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser](# Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser)\n* [42 - Examen fil de l\u2019eau spectacle \u00e0 traiter](#Examen fil de l\u2019eau spectacle \u00e0 traiter)\n* [43 - Examen fil de l\u2019eau spectacle avec p\u00e9riodes DNJ \u00e0 v\u00e9rifier](#Examen fil de l\u2019eau spectacle avec p\u00e9riodes DNJ \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [44 - Examen fil de l\u2019eau spectacle avec plus de 50 FCT \u00e0 v\u00e9rifier](#Examen fil de l\u2019eau spectacle avec plus de 50 FCT \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [45 - Identification \u00e0 finaliser](# Identification \u00e0 finaliser)\n* [46 - Individu \u00e0 certifier](#Individu \u00e0 certifier)\n* [47 - Individu \u00e0 transf\u00e9rer](#Individu \u00e0 transf\u00e9rer)\n* [48 - Nationalit\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier](#Nationalit\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [49 - Paiement provisoire \u00e0 r\u00e9gulariser](#Paiement provisoire \u00e0 r\u00e9gulariser)\n* [50 - Perte activit\u00e9 conserv\u00e9e \u00e0 d\u00e9cisionner](#Perte activit\u00e9 conserv\u00e9e \u00e0 d\u00e9cisionner)\n* [51 - Prolongation CSP \u00e0 \u00e9tudier](#Prolongation CSP \u00e0 \u00e9tudier)\n* [52 - Proposition droit d'option A11 \u00e0 effectuer](#Proposition droit d'option A11 \u00e0 effectuer)\n* [53 - Questionnaire remise de dettes \u00e0 v\u00e9rifier](#Questionnaire remise de dettes \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [54 - RDV ESI \u00e0 prendre](#RDV ESI \u00e0 prendre)\n* [55 - Recevabilit\u00e9 documents \u00e0 r\u00e9aliser](#Recevabilit\u00e9 documents \u00e0 r\u00e9aliser)\n* [56 - R\u00e9clamation Inscription ou Indemnisation \u00e0 traiter](#R\u00e9clamation Inscription ou Indemnisation \u00e0 traiter)\n* [57 - R\u00e9clamation Relation avec P\u00f4le emploi](#R\u00e9clamation Relation avec P\u00f4le emploi)\n* [58 - Recours Gracieux Pr\u00e9alable \u00e0 d\u00e9cisionner](#Recours Gracieux Pr\u00e9alable \u00e0 d\u00e9cisionner)\n* [59 - Rejet/Reprise simplifi\u00e9 \u00e0 traiter](#Rejet/Reprise simplifi\u00e9 \u00e0 traiter)\n* [60 - Renouvellement ressources \u00e0 traiter](#Renouvellement ressources \u00e0 traiter)\n* [61 - Reprise ASS \u00e0 valider](#Reprise ASS \u00e0 valider)\n* [62 - Retour de pi\u00e8ces DAL droit spectacle \u00e0 traiter](#Retour de pi\u00e8ces DAL droit spectacle \u00e0 traiter)\n* [63 - Retour de pi\u00e8ces DAL non NPDE \u00e0 traiter](#Retour de pi\u00e8ces DAL non NPDE \u00e0 traiter)\n* [64 - RIB \u00e0 demander](#RIB \u00e0 demander)\n* [65 - Salaire incoh\u00e9rent \u00e0 v\u00e9rifier](#Salaire incoh\u00e9rent \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [66 - Trop per\u00e7u \u00e0 constater](#Trop per\u00e7u \u00e0 constater)\n* [67 - Trop per\u00e7u \u00e0 valider](#Trop per\u00e7u \u00e0 valider)\n* [68 - Trop per\u00e7u QS insuffisante \u00e0 v\u00e9rifier](# Trop per\u00e7u QS insuffisante \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [69 - Trop per\u00e7u sans mouvement \u00e0 v\u00e9rifier](#Trop per\u00e7u sans mouvement \u00e0 v\u00e9rifier)\n* [70 - Trop per\u00e7u vers contentieux \u00e0 traiter](#Trop per\u00e7u vers contentieux \u00e0 traiter)\n* [71 - Trop per\u00e7u suite occasionnel \u00e0 v\u00e9rifier](#Trop per\u00e7u suite occasionnel \u00e0 v\u00e9rifier)\n\n\n\n## 1 - Fiche Identit\u00e9 - Acompte non r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 traiter <a id=\"Acompte non r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e d\u00e8s lors qu\u2019un acompte est accord\u00e9 au demandeur d\u2019emploi et n\u2019est pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e\nL\u2019acompte n\u2019est pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, un trop per\u00e7u peut \u00eatre cr\u00e9\u00e9.\n\n### Analyse :\n- V\u00e9rifier que la r\u00e9cup\u00e9ration est active \u00e0 100%.\n- V\u00e9rifier que le demandeur d\u2019emploi est indemnisable (inscrit, v\u00e9rification de l\u2019activit\u00e9 r\u00e9duite\u2026).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s que la r\u00e9cup\u00e9ration est effective sur un paiement ou que l\u2019indu est valid\u00e9.\n\n\n## 2 - Fiche Identit\u00e9 - AGEPI \u00e0 valider <a id=\"AGEPI \u00e0 valider \"></a>\n### Contexte :\n- Cette activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e dans le cadre de la demande d\u2019inscription par d\u2019un ressortissant d\u2019un pays tiers, quand la certification d\u2019identit\u00e9 n\u2019a pu aboutir.\n- AGDREF = Application de Gestion des Dossiers des Ressortissants \u00c9trangers en France\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier individu est consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019identification et le DE n\u2019est pas inscrit\n\n### Analyse :\nProc\u00e9der au rapprochement des donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es par le demandeur et les donn\u00e9es propos\u00e9es par l\u2019AGDREF.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- R\u00e9cup\u00e9rer les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la lev\u00e9e des incoh\u00e9rences et s\u00e9lectionner le motif (AGDREF valid\u00e9, RDV PRV donn\u00e9 \u2026) correspondant au traitement effectu\u00e9.\n- L\u2019activit\u00e9 sera consomm\u00e9e automatiquement lors de la validation de l\u2019IDE ou du refus\n\n\n##  3 - Fiche Identit\u00e9 - Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9sengager <a id=\"Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9sengager\"></a> \n### Contexte :\nCette activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e d\u00e8s lors que l\u2019aide attribu\u00e9e n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9e en int\u00e9gralit\u00e9 dans un d\u00e9lai de 2 mois en raison de l\u2019absence de justificatifs.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nL\u2019enveloppe locale d\u2019aide n\u2019est pas \u00e0 jour. Le montant est r\u00e9serv\u00e9 alors que l\u2019aide n\u2019est plus payable.\n\n### Analyse\nLe conseiller doit s\u2019assurer que les justificatifs ne sont pas disponibles (courrier ou GED).\n\n### Action du Conseiller : R\u00e9solution\n- Le conseiller saisit les justificatifs pr\u00e9sents.\n- Il indique un d\u00e9sengagement de l\u2019aide propos\u00e9 par le SI (qui peut \u00eatre nul).\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s qu\u2019un montant de d\u00e9sengagement est enregistr\u00e9.\n\n\n##  4 - Fiche Identit\u00e9 - Alerte authentification des donn\u00e9es \u00e0 traiter<a id=\"Alerte authentification des donn\u00e9es \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e car le SI a retrouv\u00e9 des informations concordantes entre l\u2019identit\u00e9, les coordonn\u00e9es du demandeur d\u2019emploi et une entreprise.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d\u2019emploi peut ne pas \u00eatre indemnisable, du fait d\u2019un mandat ou d\u2019une cr\u00e9ation d\u2019entreprise.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier la pr\u00e9sence et la coh\u00e9rence des informations dans le SI.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Mener les investigations n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9solution de ce \u00ab conflit \u00bb entre l\u2019identit\u00e9 du demandeur d\u2019emploi et le mandataire d\u2019une entreprise.\n- En fonction du r\u00e9sultat de l\u2019investigation, le choix du motif de cl\u00f4ture consomme l\u2019activit\u00e9 automatiquement.\n- Un pas \u00e0 pas est accessible dans l\u2019outil en cliquant sur le point d'interrogation en haut de la page \u00e0 droite.\n\n\n##  5 - Fiche Identit\u00e9 - Anomalie de calcul \u00e0 traiter<a id=\"Anomalie de calcul \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque \u2019enregistrement d\u2019un \u00e9v\u00e9nement a provoqu\u00e9 un blocage ou un avertissement calcul.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe compte du demandeur est bloqu\u00e9 (plus de paiement, pas de cr\u00e9ation d\u2019\u00e9ch\u00e9ance\u2026).\n\n### Analyse :\n- Prendre connaissance du message d\u00e9crivant la probl\u00e9matique (MF30).\n- Un compl\u00e9ment d\u2019information peut \u00eatre obtenu \u00e0 partir de la fonction \u00abliste des messages d\u2019anomalie\u00bb (IF94).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Blocage calcul : proc\u00e9der au traitement en fonction de la situation et g\u00e9rer les impacts \u00e9ventuels (rappel, trop per\u00e7u, information notification\u2026).\n- Avertissement calcul : Faire \u00ab entr\u00e9e \u00bb pour consommation du message.\n- Alerte : Dans le contexte Flux ASS / AHH, le traitement doit imp\u00e9rativement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 dans les cinq jours.\n- Dans toutes les situations proc\u00e9der \u00e0 l\u2019approche globale de la situation.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement dans A&P d\u00e8s la lev\u00e9e du blocage.\n\n\n##  6 - Fiche Identit\u00e9 - Attente de contact demandeur d'emploi \u00e0 r\u00e9aliser <a id=\"Attente de contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 r\u00e9aliser \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une DPC est effectu\u00e9e (par le SI ou par le conseiller).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e\nLe DE n\u2019est pas accompagn\u00e9 pendant le processus de traitement de la DAL. Une incompr\u00e9hension de la DPC peut avoir des cons\u00e9quences sur sa satisfaction et peut engendrer des contacts multiples.\n\n### Analyse\nRechercher le motif de contact (liquidation provisoire, accompagnement de la DPC\u2026).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution\n- Une fois le demandeur d'emploi contact\u00e9 (par le moyen le plus adapt\u00e9), le conseiller enregistre un commentaire dans A&P + une trace de contact dans le dossier du demandeur d'emploi expliquant les actions r\u00e9alis\u00e9es ou \u00e0 r\u00e9aliser.\n- La cl\u00f4ture de l\u2019activit\u00e9 par le bouton \u00ab terminer l\u2019activit\u00e9 \u00bb transforme cette activit\u00e9 en \u00ab Contact demandeur d'emploi r\u00e9alis\u00e9 en attente de retour pi\u00e8ces \u00bb que le conseiller retrouve dans \u00ab activit\u00e9s \u00e0 venir \u00bb.\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement :\n- Lorsque toutes les pi\u00e8ces de la DPC sont top\u00e9es \u00ab pr\u00e9sente \u00bb.\n- Au classement en sans suite en l\u2019absence de r\u00e9ponse du demandeur d'emploi.\n\n\n##  7 - Fiche Identit\u00e9 - Attente justificatif de SIGMA \u00e0 traiter<a id=\"Attente justificatif de SIGMA \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque que le dossier du demandeur d\u2019emploi n\u2019est pas migr\u00e9 sur NCP et qu\u2019il upload un document ou qu\u2019un justificatif est saisi par un fa\u00e7onnier\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d\u2019emploi voit sur son espace personnel que son document est bien \u00e0 disposition de P\u00f4le emploi mais que ce dernier n\u2019est pas trait\u00e9. Possibilit\u00e9 que le demandeur d\u2019emploi ne soit pas indemnis\u00e9 alors que sa DAL est compl\u00e8te.\n\n### Analyse :\nVoir si le dossier peut \u00eatre migr\u00e9 avant saisie du justificatif\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- En cas de demandeur d\u2019emploi non migrable NCP : saisir le justificatif.\n- En cas de demandeur d\u2019emploi migrable : migrer et v\u00e9rifier si le justificatif ne s\u2019installe pas. Le saisir le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\n\n##  8 - Fiche Identit\u00e9 - BS activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 traiter<a id=\"BS activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nCette activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l\u2019enregistrement d\u2019un bulletin de salaire en situation d\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e perdue (SIRET ou N\u00b0 BNE non saisis).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e\nLes paiements ne partent pas (charges non calcul\u00e9es)\n\n### Analyse\nRep\u00e9rer dans GAEC s\u2019il s\u2019agit d\u2019un BS concernant une activit\u00e9 conserv\u00e9e ou d\u2019une activit\u00e9 reprise.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution\n- Enregistrer sur le bulletin de salaire le n\u00b0 BNE, le SIRET ou le N\u00b0 de rattachement.\n- Enregistrement du n\u00b0 de rattachement : l\u2019import du BS dans le contrat est automatique.\nSinon :\n- Activit\u00e9 conserv\u00e9e : importer le BS dans le contrat ouvert.\n- Activit\u00e9 reprise : Ouvrir un contrat de travail et importer le BS.\n- Dans toutes les situations proc\u00e9der \u00e0 l\u2019approche globale de la situation.\n- Apr\u00e8s traitement, l\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e. automatiquement.\n\n\n##  9 - Fiche Identit\u00e9 - Changement de cat\u00e9gorie demandeur d'emploi \u00e0 r\u00e9aliser <a id=\"Changement de cat\u00e9gorie demandeur d'emploi \u00e0 r\u00e9aliser\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lors de la r\u00e9ception d\u2019un flux ASP nous informant de l\u2019entr\u00e9e d\u2019un demandeur d'emploi en contrat aid\u00e9.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d'emploi est consid\u00e9r\u00e9 comme disponible alors qu\u2019il est en contrat aid\u00e9, il risque d\u2019\u00eatre convoqu\u00e9 \u00e0 tort et pay\u00e9 \u00e0 tort dans certains cas.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si le demandeur d'emploi est bien en cours de contrat aid\u00e9.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- V\u00e9rifier dans DUNE l\u2019existence d\u2019un contrat aid\u00e9.\n- Se rapprocher du demandeur d'emploi pour obtenir la copie du contrat aid\u00e9.\n- Basculer le DE en cat\u00e9gorie 5 CUN (non marchand) ou CUM (marchand) le cas \u00e9ch\u00e9ant.\n\n\n## 10 - Fiche Identit\u00e9 - Claude de rattrapage A8/A10 \u00e0 \u00e9tudier <a id=\"Claude de rattrapage A8/A10 \u00e0 \u00e9tudier\"></a> \nFiche \u00e0 venir.\n\n\n##  11 - Fiche Identit\u00e9 - Conditions d'inscription \u00e0 v\u00e9rifier  <a id=\"Conditions d'inscription \u00e0 v\u00e9rifier\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une personne souhaite s\u2019inscrire via Pe.fr, mais que cette personne est d\u00e9j\u00e0 inscrite sur la liste des demandeurs d\u2019emploi (dans la m\u00eame cat\u00e9gorie ou non) ou si elle a d\u00e9clar\u00e9 une situation incoh\u00e9rente (par exemple \u00ab recherche d\u2019un premier emploi \u00bb et activit\u00e9 salari\u00e9e d\u00e9clar\u00e9e.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa demande d\u2019inscription n\u2019est pas prise en compte.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier les donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Modifier ou compl\u00e9ter les donn\u00e9es de l\u2019identification.\n- Relancer le processus d\u2019inscription.\n- Si la personne est d\u00e9j\u00e0 inscrite, faire supprimer l\u2019activit\u00e9 par un membre de l\u2019ELD.\n- L\u2019activit\u00e9 sera consomm\u00e9e automatiquement lors de la validation de l\u2019IDE ou la suppression manuelle de l\u2019activit\u00e9 par l\u2019ELD.\n\n\n##  12 - Fiche Identit\u00e9 - Conflits \u00e0 traiter <a id=\"Conflits \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque l\u2019alimentation (saisie, flux\u2026) d\u2019un \u00e9v\u00e9nement sur une p\u00e9riode d\u00e9j\u00e0 connue de GAEC (d\u00e9claration DSM, bulletin de salaire, attestation d\u2019employeur, une p\u00e9riode de SS \u2026) provoque un conflit.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes paiements ne partent pas (charges non calcul\u00e9es).\n\n### Analyse :\nA partir des donn\u00e9es conflits restitu\u00e9es, analyser dans GAEC les p\u00e9riodes en causes. V\u00e9rifier la coh\u00e9rence des donn\u00e9es dans chaque \u00e9l\u00e9ment.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Faire la mise \u00e0 jour du dossier en fonction des \u00e9l\u00e9ments suppl\u00e9mentaires. Supprimer l\u2019\u00e9v\u00e8nement devenu obsol\u00e8te.\n- Si le chevauchement est justifi\u00e9 (m\u00eame p\u00e9riode d\u2019emploi chez des employeurs diff\u00e9rents par exemple), il convient de forcer le conflit.\n- Dans toutes les situations proc\u00e9der \u00e0 l\u2019approche globale de la situation.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s r\u00e9solution du conflit.\n\n\n##  13 - Fiche Identit\u00e9 - Conflits/fusion employeurs particuliers \u00e0 traiter <a id=\"Conflits/fusion employeurs particuliers \u00e0 traiter \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lors de l\u2019enregistrement d\u2019un bulletin de salaire en pr\u00e9sence d\u2019au moins un contrat employeur particulier ouvert avec un n\u00b0 de rattachement dans GAEC.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nNon int\u00e9gration du bulletin de salaire dans le contrat de travail et risque de prise en compte en tant qu\u2019activit\u00e9 reprise et non conserv\u00e9e.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier dans GAEC le bulletin de salaire (activit\u00e9 conserv\u00e9e ou activit\u00e9 reprise), d\u00e9terminer si le bulletin de salaire doit \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 ou non au contrat.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nModifier si besoin les donn\u00e9es employeur du bulletin salaire afin de :\n- L\u2019int\u00e9grer dans le contrat de travail ouvert.\n- Ouvrir un nouveau contrat et int\u00e9grer le bulletin de salaire.\n- Dans toutes les situations proc\u00e9der \u00e0 l\u2019approche globale de la situation.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s la r\u00e9solution du conflit.\n\n\n## 14 - Fiche identit\u00e9 - Conformit\u00e9 attestation employeur \u00e0 r\u00e9aliser <a id=\"Conformit\u00e9 attestation employeur \u00e0 r\u00e9aliser\"></a> \n### Contexte : \nL\u2019activit\u00e9 est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e lorsque des AED transmises par flux ou des AEF ne s\u2019installent pas en raison d\u2019une incoh\u00e9rence d\u2019une ou plusieurs donn\u00e9es. La conformit\u00e9 d\u2019une attestation employeur est \u00e0 r\u00e9aliser par un conseiller.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\n- Dans ce contexte, l\u2019AED est mise en recyclage et est typ\u00e9e non conforme dans GAEC (AED \u00abnc\u00bb).\n- Le demandeur d\u2019emploi voit sur son espace personnel que son document est bien \u00e0 disposition de P\u00f4le emploi mais que ce dernier n\u2019est pas trait\u00e9. Possibilit\u00e9 que le demandeur d\u2019emploi ne soit pas indemnis\u00e9 alors que sa DAL est compl\u00e8te.\n\n### Analyse :\nCertaines AED ou AEF transmises par flux dans GAEC ne s\u2019installent pas en raison d\u2019une incoh\u00e9rence d\u2019une ou plusieurs donn\u00e9es. Il convient de v\u00e9rifier sur chaque onglet le motif de non-conformit\u00e9 de l\u2019attestation employeur\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Modifier la ou les donn\u00e9es incoh\u00e9rentes dans \u00ab le contrat de travail \u00bb de GAEC pour les rendre conformes avec ou sans ajout de nouvelle origine de l\u2019information.\n- Il est possible de contacter l\u2019employeur ou le demandeur d\u2019emploi si besoin.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s que l\u2019attestation est rendue conforme.\n\n\n## 15 - Fiche Identit\u00e9 - Contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 effectuer <a id=\"Contact demandeur d\u2019emploi \u00e0 effectuer\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e pour les dossiers A8 / A10 arriv\u00e9s \u00e0 date anniversaire sans r\u00e9ponse \u00e0 DPC dans les 15 jours.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d\u2019emploi n\u2019est pas contact\u00e9 dans le cadre de l\u2019accompagnement personnalis\u00e9.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si le demandeur d\u2019emploi n\u2019a pas fourni les pi\u00e8ces demand\u00e9es.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Contacter le demandeur d\u2019emploi pour lui rappeler qu\u2019il doit fournir les justificatifs de revenus et les cons\u00e9quences s\u2019il ne le fait pas.\n- L\u2019activit\u00e9 doit \u00eatre consomm\u00e9e manuellement.\n\n\n## 16 - Fiche Identit\u00e9 - Contact demandeur d\u2019emploi r\u00e9alis\u00e9 en attente de retour pi\u00e8ces  <a id=\"Contact demandeur d\u2019emploi r\u00e9alis\u00e9 en attente de retour pi\u00e8ces \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque le conseiller a termin\u00e9 l\u2019activit\u00e9 \u00ab attente contact demandeur d'emploi \u00e0 r\u00e9aliser \u00bb.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier passe en charge pr\u00e9visionnelle en attente des pi\u00e8ces demand\u00e9es.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier que le dossier n\u2019est pas liquidable de fa\u00e7on provisoire ou d\u00e9finitive.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- L\u2019activit\u00e9 se consomme automatiquement lorsque toutes les pi\u00e8ces sont top\u00e9es \u00e0 \u00ab saisi \u00bb dans l\u2019onglet \u00ab justificatifs \u00bb.\n\n\n## 17 - Fiche identit\u00e9 - Cr\u00e9ateur en r\u00e9mun\u00e9ration non connue \u00e0 contacter <a id=\"Cr\u00e9ateur en r\u00e9mun\u00e9ration non connue \u00e0 contacter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e pour les demandeur d\u2019emploi reprenant une ANS et dans l\u2019incapacit\u00e9 de d\u00e9clarer mensuellement ses revenus. En fonction de la p\u00e9riodicit\u00e9 des d\u00e9clarations (trimestrielle ou annuelle), une \u00e9ch\u00e9ance est mise en place pour lui rappeler de fournir ses justificatifs.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes sommes vers\u00e9es sont remises en cause et un trop per\u00e7u est notifi\u00e9e au demandeur d\u2019emploi.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier les donn\u00e9es contenues dans la GED afin de voir si un traitement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 sans sollicitation du demandeur d\u2019emploi.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Contacter le demandeur d\u2019emploi pour lui rappeler qu\u2019il doit fournir les justificatifs de revenus et les cons\u00e9quences s\u2019il ne le fait pas.\n- L\u2019activit\u00e9 doit \u00eatre consomm\u00e9e manuellement.\n\n\n## 18 - Fiche identit\u00e9 - DAL ASS \u00e0 traiter <a id=\"DAL ASS \u00e0 traiter \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e quand le retour d\u2019une demande d\u2019allocation au titre de l\u2019ASS a \u00e9t\u00e9 fait sans d\u00e9cision.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nEn attente de la prise de d\u00e9cision, le DE ne sait pas s\u2019il va pouvoir ou non b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ASS.\n\n### Analyse :\n- V\u00e9rifier qu\u2019il n\u2019y a pas la possibilit\u00e9 d\u2019ouvrir un droit au titre de l\u2019ARE (secteur priv\u00e9 ou secteur public).\n- V\u00e9rifier la compl\u00e9tude de la DAL, les conditions de ressources (Avis d\u2019imposition ou de non-imposition ou l'Avis de Situation D\u00e9clarative \u00e0 l'Imp\u00f4t sur le Revenu (ASDIR)) et l\u2019appartenance dans les 10 ans.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nTrois possibilit\u00e9s :\n- Demande liquidable : proc\u00e9der \u00e0 la prise de d\u00e9cision.\n- Demande non liquidable : faire une demande de renseignements compl\u00e9mentaires.\n- Si OD ARE : mettre la DAL ASS en sans objet.\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s la d\u00e9cision.\n\n\n## 19 - Fiche identit\u00e9 - DAL (nature de DAL) \u00e0 traiter <a id=\"DAL (nature de DAL) \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte\nCes activit\u00e9s sont cr\u00e9\u00e9es d\u00e8s lors qu\u2019une DAL issue du web (IDE ou demande expresse) est en attente de traitement par un conseiller, et affect\u00e9e par un manager :\n- Le conseiller doit d\u00e9cisionner la DAL affect\u00e9e en fonction de la nature de celle-ci dans un d\u00e9lai de 10 jours apr\u00e8s sa cr\u00e9ation.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e\nLa DAL n\u2019est pas trait\u00e9e, le demandeur d'emploi n\u2019obtient pas son revenu de remplacement.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si une d\u00e9cision peut \u00eatre prise (provisoire ou d\u00e9finitive) et demander les pi\u00e8ces si n\u00e9cessaire.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nEn cas de liquidation provisoire :\n- L\u2019activit\u00e9 \u00ab salaire \u00e0 v\u00e9rifier \u00bb est cr\u00e9\u00e9e en cas d\u2019exclusion de salaire automatique.\n- Une activit\u00e9 \u00ab \u00bb en cas d\u2019absence d\u2019AE sur la PRA.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement une fois la DAL liquid\u00e9e.\n\n\n## 20 - Fiche Identit\u00e9 - DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 enregistrer <a id=\"DAL WEB / AUDE RAC \u00e0 enregistrer\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque que les \u00e9l\u00e9ments de la DAL ne sont pas enregistr\u00e9s dans AUDE, quel le contexte d\u2019examen soit IDE ou demande expresse et que l\u2019inscription soit faite par le WEB ou en saisie par le conseiller.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes \u00e9l\u00e9ments de la DAL ne sont pas enregistr\u00e9s ce qui emp\u00eache tout traitement de celle-ci.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier que les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs sont bien enregistr\u00e9s.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nUne fois les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs saisis, le conseiller enregistre et confirme l\u2019enregistrement. Si le conseiller ne lance pas l\u2019instruction (par le bouton \u00ab instruire la demande \u00bb), une activit\u00e9 \u00ab DAL WEB / RAC \u00e0 instruire \u00bb est cr\u00e9\u00e9e.\n\n\n## 21 - Fiche Identit\u00e9 - DAL WEB / RAC AUDE \u00e0 instruire <a id=\"DAL WEB / RAC AUDE \u00e0 instruire\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque que l\u2019instruction de la DAL n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes automatismes de v\u00e9rification ne sont pas enclench\u00e9s. Le traitement ne peut avoir lieu.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier que les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs sont tous correctement enregistr\u00e9s.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n Enregistrer les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs, puis lancer l\u2019instruction via \u00ab instruire la demande \u00bb. L\u2019action d\u00e9clenche les automatismes :\n- Pour une DAL liquidable qui devient non liquidable, le message restitu\u00e9 sera \u00ab La demande est incompl\u00e8te et non liquidable. Veuillez v\u00e9rifier la d\u00e9cision de liquidation \u00bb (la demande restera top\u00e9e comme liquidable).\n- Pour une DAL avec une pi\u00e8ce au statut \u00ab Attente employeur \u00bb avec un d\u00e9lai d\u00e9pass\u00e9, le message sera \u00ab La compl\u00e9tude n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e. Veuillez v\u00e9rifier l\u2019\u00e9cran des justificatifs\u00bb (modifier le statut des pi\u00e8ces et valider l\u2019\u00e9cran justificatifs).\n- Consommation automatique \u00e0 l\u2019instruction du dossier.\n\n\n## 22 -  Fiche Identit\u00e9 - DAL WEB / RAC AUDE \u00e0 instruire <a id=\"DAL WEB / RAC AUDE \u00e0 instruire\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque que le conseiller modifie les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9claratifs \u00e0 posteriori dans AUDE sur une DAL (g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le WEB ou sur AUDE).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes automatismes de v\u00e9rification ne sont pas enclench\u00e9s. Le traitement ne peut avoir lieu.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier les \u00e9l\u00e9ments ajout\u00e9s.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nUne fois l\u2019instruction relanc\u00e9e, il n\u2019y a pas de remise en cause de la d\u00e9cision. Le conseiller doit proc\u00e9der \u00e0 la saisie manuelle des \u00e9l\u00e9ments pour en tirer les cons\u00e9quences sur la DAL.\n\n\n## 23 - Fiche Identit\u00e9 - DAL CSP \u00e0 traiter <a id=\"DAL CSP \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e quand le retour d\u2019une demande d\u2019allocation au titre du CSP a \u00e9t\u00e9 fait sans d\u00e9cision.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nEn attente de la prise de d\u00e9cision, le DE ne sait pas s\u2019il va pouvoir ou non b\u00e9n\u00e9ficier du CSP.\n\n### Analyse :\n- V\u00e9rifier la date de la PEC (au lendemain de la FCT).\n- V\u00e9rifier la compl\u00e9tude de la DAL, de l\u2019AE et de la pr\u00e9sence (au dossier ou archiv\u00e9 en amont) du bulletin d\u2019acceptation.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution\nDeux solutions :\n- Demande liquidable : proc\u00e9der \u00e0 la prise de d\u00e9cision m\u00eame provisoire.\n- Demande non liquidable : faire une demande de renseignements compl\u00e9mentaires.\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s la d\u00e9cision.\n\n\n## 24 - Fiche Identit\u00e9 - DAL RAC \u00e0 traiter <a id=\"DAL RAC \u00e0 traiter\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e quand le retour d\u2019une demande d\u2019allocation au titre De l\u2019ARE a \u00e9t\u00e9 fait sans d\u00e9cision.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nEn attente de la prise de d\u00e9cision, le DE ne sait pas s\u2019il va pouvoir ou non b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ARE.\n\n### Analyse\nV\u00e9rifier la liquidabilit\u00e9 de la DAL : pr\u00e9sence des justificatifs n\u00e9cessaires \u00e0 une prise de d\u00e9cision (provisoire ou d\u00e9finitive), coh\u00e9rence des informations\u2026.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nDeux solutions :\n- Demande liquidable : proc\u00e9der \u00e0 la prise de d\u00e9cision m\u00eame provisoire.\n- Demande non liquidable : faire une demande de renseignements compl\u00e9mentaires.\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s la d\u00e9cision.\n\n\n## 25 - Fiche Identit\u00e9 - DAL rechargement \u00e0 traiter <a id=\"DAL rechargement \u00e0 traiter\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un examen de rechargement n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 automatiquement par le SI.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nUn droit potentiel n\u2019est pas ouvert, l\u2019ASS ne peut pas \u00eatre trait\u00e9e en cas d\u2019impossibilit\u00e9 de recharger.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier le motif de non liquidabilit\u00e9 (dossier incomplet, in\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 la liquidation).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Valider la d\u00e9cision ou accompagner la DPC pour que le demandeur d\u2019emploi fournisse les \u00e9l\u00e9ments au plus vite.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement \u00e0 la validation de la d\u00e9cision.\n\n\n## 26 - Fiche Identit\u00e9 - Date limite impos\u00e9e \u00e0 v\u00e9rifier  <a id=\"Date limite impos\u00e9e \u00e0 v\u00e9rifier \"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une date limite de paiement est positionn\u00e9e sur un dossier par la fonction MF03.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nL\u2019enregistrement d\u2019une MF03 sur un compte a pour effet d\u2019interrompre les paiements \u00e0 la date enregistr\u00e9e et de bloquer toutes les \u00e9ch\u00e9ances de suivi (ex : installation du renouvellement ressources \u2026). Les processus de liquidation automatique sont interrompus.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier la raison et la pertinence du blocage.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Proc\u00e9der au suivi r\u00e9gulier du compte des demandeurs sur lequel un blocage paiement est positionn\u00e9.\n- Enregistrer syst\u00e9matiquement un commentaire sur l\u2019activit\u00e9 afin de faciliter le suivi.\n- Proc\u00e9der d\u00e8s que possible \u00e0 la suppression du blocage paiement.\n- Apr\u00e8s suppression du blocage, l\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e.\n\n\n## 27 - Fiche Identit\u00e9 - Demandeur d\u2019emploi \u00e0 contacter <a id=\"Demandeur d\u2019emploi \u00e0 contacter\"></a>\n### Contexte : \nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e quand une demande de pi\u00e8ces pour les contextes de rechargement ou DV au de l\u2019eau est adress\u00e9e au demandeur d\u2019emploi.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nL\u2019absence de contact peut retarder le d\u00e9p\u00f4t des pi\u00e8ces demand\u00e9es et ainsi la d\u00e9cision.\n\n### Analyse :\nEtudier le pass\u00e9 professionnel ainsi que les \u00e9l\u00e9ments en notre possession (GED, recyclage des flux\u2026) et comparer avec la demande de renseignements compl\u00e9mentaires.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n Contacter le demandeur d\u2019emploi au plus t\u00f4t \u00e0 l\u2019installation de l\u2019activit\u00e9 afin de lui expliquer l\u2019int\u00e9r\u00eat de nous r\u00e9pondre le plus rapidement possible en lui rappelant les pi\u00e8ces n\u00e9cessaires pour une prise de d\u00e9cision.\n- Apr\u00e8s contact, enregistrer un commentaire. L\u2019activit\u00e9 ne sera consomm\u00e9e qu\u2019en cas de retour ou d\u2019annulation de la DPC. En cas de non r\u00e9ponse du demandeur d\u2019emploi, le dossier sera class\u00e9 sans suite.\n\n\n## 28 - Fiche Identit\u00e9 - Demandeur d\u2019emploi en fin de p\u00e9riode suspensive \u00e0 contacter <a id=\"Demandeur d\u2019emploi en fin de p\u00e9riode suspensive \u00e0 contacter \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une p\u00e9riode de suspension d\u00e9clar\u00e9e par le demandeur d\u2019emploi (disponibilit\u00e9, cong\u00e9 sans solde, cong\u00e9 sabbatique etc\u2026) arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes paiements sont interrompus au lendemain de fin de suspension.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si le versement du droit doit \u00eatre poursuivi ou non.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Contacter le demandeur d\u2019emploi pour v\u00e9rifier si le demandeur d\u2019emploi a demand\u00e9 sa r\u00e9int\u00e9gration, son renouvellement.\n- L\u2019activit\u00e9 doit \u00eatre consomm\u00e9e manuellement.\n\n\n## 29 - Fiche Identit\u00e9 - D\u00e9cision IPR \u00e0 traiter <a id=\"D\u00e9cision IPR \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une DAL (AA 12 examen 122j, AA9 examen suite PNDS, AA6 r\u00e9mun\u00e9rations anormalement \u00e9lev\u00e9es, AA12 absence d\u2019AE, AA12 remise de dette) ayant fait l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision IPT / IPR ou prise par d\u00e9l\u00e9gation reste sans liquidation dans prestation financi\u00e8re.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier n\u2019est pas d\u00e9cisionn\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision de l\u2019IPR ou du d\u00e9l\u00e9gataire.\n\n### Analyse :\nA partir de donn\u00e9es contenues dans le SI v\u00e9rifier si une d\u00e9cision peut \u00eatre enregistr\u00e9e.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Enregistrement d\u2019une d\u00e9cision d\u00e9finitive, ou si l\u2019on est toujours en attente de retour IPT / IPR enregistrer un commentaire dans A&P.\n- L\u2019activit\u00e9 doit \u00eatre consomm\u00e9e manuellement.\n\n\n## 30 - Fiche Identit\u00e9 - Demande de remise de dette \u00e0 d\u00e9cisionner <a id=\"Demande de remise de dette \u00e0 d\u00e9cisionner\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e d\u00e8s lors qu\u2019une demande de remise est formalis\u00e9e dans le SI (MH1B code G) mais que le rapport n\u2019est pas transmis \u00e0 l\u2019IPR.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe recouvrement du TP est suspendu.\n\n### Analyse :\n- V\u00e9rifier que le dossier de remise de dette du demandeur d\u2019emploi est bien pr\u00e9sent sur site.\n- V\u00e9rifier si la d\u00e9cision peut \u00eatre prise localement en fonction du montant de la dette.\n\n### Action du manager : R\u00e9solution :\n- Effectuer la saisie du rapport.\n- Transmettre \u00e0 L\u2019IP PE.\n- D\u00e9cisionner en cas de d\u00e9l\u00e9gation possible\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s saisie du rapport.\n\n\n## 31 - Fiche Identit\u00e9 - Demande RFPE \u00e0 instruire <a id=\"Demande RFPE \u00e0 instruire\"></a> \nFiche \u00e0 venir.\n\n\n## 32 - Fiche Identit\u00e9 - Documents \u00e0 traiter <a id=\"Documents \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un document d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 demand\u00e9 est dans la GED mais ne rel\u00e8ve pas du traitement des fa\u00e7onniers.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\n- Dans ce contexte, la pi\u00e8ce est indiqu\u00e9e comme pr\u00e9sente et recevable et ouvre le lien vers la GED traitement.\n- Le demandeur d\u2019emploi voit sur son espace personnel que son document est bien \u00e0 disposition de P\u00f4le emploi mais que ce dernier n\u2019est pas trait\u00e9. Possibilit\u00e9 que le demandeur d\u2019emploi ne soit pas indemnis\u00e9 alors que sa DAL est compl\u00e8te.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si la pi\u00e8ce re\u00e7ue permet une liquidation (provisoire ou d\u00e9finitive) du dossier.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Traiter et enregistrer le document pr\u00e9sent dans la GED.\n- La consommation de l\u2019activit\u00e9 est automatique d\u00e8s lors que le statut de la pi\u00e8ce est \u00ab trait\u00e9e \u00bb dans la corbeille de la GED.\n- Le processus de liquidation automatique est automatiquement d\u00e9clench\u00e9.\n\n\n## 33 - Fiche Identit\u00e9 - Dossier \u00e0 revalider <a id=\"Dossier \u00e0 revalider\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un \u00e9l\u00e9ment impactant le calcul ou la d\u00e9cision du droit a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 ou ajout\u00e9 (ex : int\u00e9gration d\u2019une attestation employeur, modification des salaires\u2026).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier n\u2019est pas valid\u00e9, les paiements sont bloqu\u00e9s et le demandeur d\u2019emploi ne peut obtenir aucune attestation sur son droit.\n\n### Analyse :\n- V\u00e9rifier quelle est l\u2019origine de la remise en cause dans GAEC.\n- La date de la remise en cause donne une indication pour rechercher l\u2019\u00e9v\u00e8nement (saisie dans Aude, trait\u00e9 dans la GED\u2026).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- A partir du noeud \u00ab prestations financi\u00e8res \u00bb, identifier le 1er dossier en r\u00e9examen, et noter l\u2019origine de la remise en cause du dossier.\n- Rechercher et v\u00e9rifier les \u00e9l\u00e9ments saisis \u00e0 l\u2019origine du r\u00e9examen (ex : int\u00e9gration d\u2019une AED WEB\u2026).\n- Liquider et valider la ou les d\u00e9cision(s).\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement \u00e0 la validation de la d\u00e9cision.\n\n\n## 34 - Fiche Identit\u00e9 - Dossier activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er <a id=\"Dossier activit\u00e9s conserv\u00e9es \u00e0 cr\u00e9er\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque qu\u2019une activit\u00e9 conserv\u00e9e est cl\u00f4tur\u00e9e dans GAEC.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe droit ARE n\u2019est pas \u00e9tudi\u00e9 suite au changement de situation du DE.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si une interruption (en cas de DV) ou une \u00e9tude d\u2019un nouveau droit ARE est \u00e0 effectuer.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Apr\u00e8s analyse, cr\u00e9er le dossier de r\u00e9examen suite \u00e0 perte d\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e par la fonction ME01 code 82.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s la cr\u00e9ation de l\u2019examen.\n\n\n## 35 - Fiche Identit\u00e9 - Dossier de r\u00e9gularisation informatique \u00e0 \u00e9tudier  <a id=\"Dossier de r\u00e9gularisation informatique \u00e0 \u00e9tudier\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e quand le retour d\u2019une demande d\u2019allocation au titre l\u2019ARI est cr\u00e9\u00e9e (en particulier pour l\u2019ARE Mayotte).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nEn attente de la prise de d\u00e9cision, le DE ne sait pas s\u2019il va pouvoir ou non b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ARE.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier la liquidabilit\u00e9 de la DAL : pr\u00e9sence des justificatifs n\u00e9cessaires \u00e0 une prise de d\u00e9cision (provisoire ou d\u00e9finitive), coh\u00e9rence des informations\u2026.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nDeux solutions :\n- Demande liquidable : proc\u00e9der \u00e0 la prise de d\u00e9cision m\u00eame provisoire.\n- Demande non liquidable : faire une demande de renseignements compl\u00e9mentaires.\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s la d\u00e9cision.\n\n\n## 36 - Fiche Identit\u00e9 - Dossier fin de droits spectacle  \u00e0 \u00e9tudier  <a id=\"Dossier fin de droits spectacle  \u00e0 \u00e9tudier\"></a>\n### Contexte :\n L\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e quand un DE est en fin de droit spectacle \u00e0 date anniversaire :\n- Si le demandeur d\u2019emploi ne d\u00e9clare pas d\u2019activit\u00e9 sur le dernier mois : l\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e \u00e0 J+1 de l\u2019actualisation.\n- Si le demandeur d\u2019emploi d\u00e9clare de l\u2019activit\u00e9 sur le dernier mois : l\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e le 16 suivant, les employeurs du spectacle ayant jusqu\u2019au 15 pour envoyer les AEM / DUS.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa DAL n\u2019est pas trait\u00e9e, le DE n\u2019obtient pas son revenu de remplacement.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si une d\u00e9cision peut \u00eatre prise (pas de d\u00e9cision provisoire) et demander les pi\u00e8ces si n\u00e9cessaire.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nEn cas de dossier complet :\n- Liquider la demande.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e des validation de la d\u00e9cision.\nEn cas de dossier incomplet :\n- Une activit\u00e9 \u00e0 venir \u00abEn attente de retour DPC sur DAL spectacle \u00bb est cr\u00e9\u00e9e en cas de justificatif manquant.\n- Une activit\u00e9 \u00ab Contact DE \u00e0 effectuer \u00bb est cr\u00e9\u00e9e en l\u2019absence de r\u00e9ponse \u00e0 DPC dans les 15 jours.\n\n## 37 - Fiche Identit\u00e9 - DV fil de l'eau \u00e0 traiter <a id=\"DV fil de l'eau \u00e0 traiter\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lors de l\u2019int\u00e9gration dans GAEC d\u2019une attestation employeur indiquant un d\u00e9part volontaire (DV) d\u2019un demandeur d\u2019emploi indemnis\u00e9 ou indemnisable au titre de l\u2019ARE et de l\u2019ARE-CG.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nSuspension de l\u2019allocation vers\u00e9e \u00e0 compter de la date du DV.\n\n### Analyse :\n- Ne sont pas concern\u00e9s les activit\u00e9s porteuses du DV inf\u00e9rieures \u00e0 8 jours calendaires ou avec une intensit\u00e9 horaire inf\u00e9rieure \u00e0 17h par semaine.\n- De m\u00eame sont exclues les motifs pr\u00e9vus par accord d\u2019application 14.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Proc\u00e9der \u00e0 l\u2019examen de la situation (dans prestation financi\u00e8re) en fonction de la r\u00e9glementation en vigueur.\n- A la validation de la d\u00e9cision, l\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement.\n\n\n## 38 - Fiche Identit\u00e9 - En attente de retour DPC sur DAL ASS  <a id=\"En attente de retour DPC sur DAL ASS \"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une demande de pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires est cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d\u2019une DAL ASS\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier est incomplet et ne peut \u00eatre trait\u00e9, le DE ne sais pas s\u2019il peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ASS.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si les pi\u00e8ces n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 retourn\u00e9es par le demandeur d'emploi.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nL\u2019activit\u00e9 se consomme automatiquement lorsque toutes les pi\u00e8ces sont re\u00e7ues et apr\u00e8s saisie du retour de la DPC par MK02.\n\n\n## 39 - Fiche Identit\u00e9 - En attente de retour DPC sur DAL spectacle  <a id=\"En attente de retour DPC sur DAL spectacle \"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une demande de pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires est cr\u00e9\u00e9e dans le cadre d\u2019une DAL spectacle \u00e0 date anniversaire.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier est incomplet et ne peut \u00eatre trait\u00e9, le demandeur d'emploi ne sais pas s\u2019il peut b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019ARE A8/10.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si les pi\u00e8ces n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 retourn\u00e9es par le demandeur d'emploi.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- L\u2019activit\u00e9 se consomme automatiquement lorsque toutes les pi\u00e8ces sont re\u00e7ues et apr\u00e8s saisie du retour de la DPC par MK02.\n- Une activit\u00e9 Retour pi\u00e8ce DAL droit spectacle \u00e0 traiter est cr\u00e9\u00e9e.\n\n\n## 40 - Fiche Identit\u00e9 - En attente DMM \u00e0 traiter <a id=\"En attente DMM \u00e0 traiter \"></a>\n### Contexte : \nCette activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque le demandeur d'emploi d\u00e9clare une activit\u00e9 dans une entreprise de travail temporaire (ETT) dans le mois qui pr\u00e9c\u00e8de la cr\u00e9ation de la demande d\u2019allocation (WEB).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d'emploi ne comprend pas pourquoi sa DAL n\u2019est pas trait\u00e9e.\n\n### Analyse :\nLe conseiller doit v\u00e9rifier si les DMM en attente sont install\u00e9es dans GAEC ou en attente de recyclage.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Si la DMM est en attente de recyclage, traiter celui-ci.\n- Si une DMM est toujours manquante, une activit\u00e9 de contact DE \u00e0 r\u00e9aliser est cr\u00e9\u00e9e.\nL\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement :\n-En cas de liquidation automatique du dossier \u00e0 r\u00e9ception de la DMM\n-En cas de cr\u00e9ation de la DPC par le MADU le 21 du mois en l\u2019absence de DMM\nCr\u00e9ation d\u2019une activit\u00e9 \u00ab contact demandeur d'emploi \u00e0 r\u00e9aliser \u00bb\n\n\n## 41 - Fiche Identit\u00e9 - Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser <a id=\"Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une AE est saisie dans GAEC avec un statut mandataire.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes examens suivant la FCT ne peuvent pas \u00eatre trait\u00e9s.\n\n### Analyse :\n ???\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- PES effectue la DPC en suivant les r\u00e8gles \u00e9tablies dans le tableau d\u2019aide.\n- L\u2019\u00e9tude mandataire est ensuite r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tude des pi\u00e8ces.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e des lors que les statuts suivants sont enregistr\u00e9s dans l\u2019AE.\n- Accord de participation.\n- Rejet de participation.\n- Non r\u00e9ponse (examens suivants bloqu\u00e9s).\n\n\n## 42 - Examen fil de l\u2019eau spectacle \u00e0 traiter <a id=\"Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser\"></a>\nFiche \u00e0 venir.\n\n\n## 43 - Examen fil de l\u2019eau spectacle avec p\u00e9riodes DNJ \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser\"></a>\nFiche \u00e0 venir.\n\n\n## 44 - Examen fil de l\u2019eau spectacle avec plus de 50 FCT \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Etude mandataire \u00e0 r\u00e9aliser\"></a>\nFiche \u00e0 venir.\n\n\n## 45 - Fiche Identit\u00e9 - Identification \u00e0 finaliser  <a id=\"Identification \u00e0 finaliser\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une personne souhaite s\u2019inscrire via Pe.fr, et que l\u2019identification n\u2019a pu \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e en automatique\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa demande d\u2019inscription n\u2019est pas prise en compte.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier les donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Modifier ou compl\u00e9ter les donn\u00e9es de l\u2019identification.\n- Relancer le processus d\u2019inscription.\n- Si l\u2019inscription n\u2019aboutit pas, convoquer la personne dans le cadre d\u2019un entretien PRV.\n- L\u2019activit\u00e9 sera consomm\u00e9e automatiquement lors de la validation de l\u2019IDE ou du refus ou de la convocation en PRV.\n\n### Traitement :\n1 - Sous AUDE, dans \u00ab activit\u00e9s et pilotage \u00bb, \u00ab inscription en attente \u00bb, \n2 - S\u00e9lectionner le n\u0153ud \u00ab attentes \u00e0 traiter \u00bb \n3 - Puis dans l\u2019action, s\u00e9lectionner \u00ab traiter l\u2019identification\u00bb.\n4 - Une fois le contr\u00f4le certification de l\u2019identit\u00e9 fait (en automatique), un rapprochement avec le RCI est effectu\u00e9 : \nA - La personne est trouv\u00e9e de fa\u00e7on unique et certaine :\n - une donn\u00e9e emp\u00eache d\u2019enregistrer l\u2019identification (retour NPAI, code commune) = l\u2019attente \u00ab Traiter l\u2019identification \u00bb est cr\u00e9\u00e9e.\n - l\u2019identification est enregistr\u00e9e = poursuite de l\u2019automatisation.\nB - La personne n\u2019est pas trouv\u00e9e et il n\u2019y a pas d\u2019approchant ; l\u2019individu est cr\u00e9\u00e9 dans le RCI et poursuite de l\u2019automatisation. \nC - La personne est trouv\u00e9e de fa\u00e7on incertaine (\u00e9cart d\u2019Etat Civil) ou il y a des approchants ; l\u2019attente \u00ab Traiter l\u2019identification \u00bb est cr\u00e9\u00e9e.\n5 - Demander la certification pour la remont\u00e9e des flux.\n6 - Compl\u00e9ter la demande de certification manuellement et envoyer la demande.\n7 - Demander la certification pour la remont\u00e9e des flux car, \u00e0 cette \u00e9tape, la qualit\u00e9 du NIR est non pr\u00e9sente sur l\u2019\u00e9cran.\n8 - Un message informatif indique que la demande a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e.\n9 - Apr\u00e8s quelques secondes, utiliser le lien \u00ab Retour aux \u00e9changes CNAV \u00bb.\n\nL\u2019\u00e9cran affiche le r\u00e9sultat de l\u2019\u00e9change initi\u00e9.\n- Si l\u2019individu est certifi\u00e9, le traitement de la demande d\u2019inscription est relanc\u00e9 automatiquement. Un message informatif l\u2019indique au conseiller.\n- Si la certification n\u2019a pas pu aboutir malgr\u00e9 les contacts avec le demandeur d'emploi.\n10 - Cliquer sur le bouton \u00ab Rechercher individu \u00bb pour l\u2019identifier.\n11 - Un cha\u00eenage se fait sur la recherche identification : ici aucun approchant n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 : cliquer sur \u00ab Identifier \u00bb.\n\n\n## 46 - Fiche Identit\u00e9 - Individu \u00e0 certifier  <a id=\"Individu \u00e0 certifier\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque la certification d\u2019identit\u00e9 aupr\u00e8s de la CNAV n\u2019a pu avoir lieu selon motifs suivants :\n- \u00c9chec de certification.\n- \u00c9cart sur \u00e9tat civil.\n- Donn\u00e9es incompatibles.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa demande d\u2019inscription n\u2019est pas prise en compte.\n\n### Analyse :\nIl s\u2019agit d\u2019une inscription en attente, il est indiqu\u00e9 le nom pr\u00e9nom du DE, son identifiant, son agence de rattachement, la date de la demande d\u2019inscription et la date de son \u00e9ventuel entretien.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Proc\u00e9der \u00e0 la v\u00e9rification des \u00e9l\u00e9ments saisis dans la certification de l\u2019identit\u00e9 (\u00e9tat civil, Date de Naissance, NIR, pays de Naissance, ville de Naissance..).\n- Modifier les \u00e9l\u00e9ments saisis si besoin.\n- Relancer la certification.\n- Si l\u2019inscription n\u2019a pu \u00eatre trait\u00e9e, convoquer l\u2019int\u00e9ress\u00e9 dans le cadre d\u2019un PRV.\n- L\u2019activit\u00e9 sera consomm\u00e9e automatiquement lors de la validation de l\u2019IDE ou du refus ou de la convocation en PRV.\n\n### Traitement :\n1 - Sous AUDE, dans \u00ab activit\u00e9s et pilotage \u00bb, \u00ab inscription en attente \u00bb, \n2 - S\u00e9lectionner le n\u0153ud \u00ab attentes \u00e0 traiter \u00bb \n3 - Puis dans l\u2019action, s\u00e9lectionner \u00ab traiter la certification \u00bb.\n4 -  Choisir la ligne de traitement.\n5 - V\u00e9rifier la concordance des donn\u00e9es : Si c\u2019est la bonne personne, accepter la certification,\n6 - V\u00e9rifier la concordance des donn\u00e9es : Si ce n\u2019est pas le cas, refuser la certification et modifier le cas \u00e9ch\u00e9ant le num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale.\n* Leurs longueurs d\u00e9passent la zone d\u2019affichage ou de stockage pr\u00e9vue actuellement sur les \u00e9crans ou dans la BNI : Accepter l\u2019\u00e9change CNAV apr\u00e8s v\u00e9rification. Le code de la commune retourn\u00e9 par la CNAV n\u2019est pas connu de la BNI m\u00eame s\u2019il n\u2019est pas affich\u00e9 (exemple : code d\u2019une commune de naissance qui n\u2019existe plus). Dans l\u2019exemple, le NIR comporte la commune de Suresnes avec le code 75073 qui n\u2019existe plus, accepter l\u2019\u00e9change CNAV apr\u00e8s v\u00e9rification.\n* Des individus peuvent \u00eatre en doublon, il faut d\u2019abord traiter le doublon avant de pouvoir valider la proposition (revoir fiche NIR en double). Une fois le doublon trait\u00e9, le pave \u00ab Accepter \u00bb sera pr\u00e9sent. Avant le traitement, seuls les pav\u00e9s \u00ab Refuser \u00bb et \u00ab Retour Liste \u00bb sont pr\u00e9sents.\n\n\n## 47 - Fiche Identit\u00e9 - Individu \u00e0 transf\u00e9rer <a id=\"Individu \u00e0 transf\u00e9rer\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un demandeur d\u2019emploi souhaite faire transf\u00e9rer son dossier dans un nouveau territoire (au sens informatique (TP)).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d'emploi cesse d\u2019\u00eatre inscrit et son dossier ne peut \u00eatre rapatri\u00e9 dans son nouveau territoire.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier le motif d\u2019impossibilit\u00e9 de transfert automatique (indu au CTX, \u2026).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nLien sur Liste des correspondants transfert.\n\n\n## 48 - Fiche Identit\u00e9 - Nationalit\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier  <a id=\"Nationalit\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e au moment de la liquidation ou \u00e0 chaque enregistrement d\u2019AE par un conseiller ou par le fa\u00e7onnier, lorsque le SI compare la donn\u00e9e \u00abressortissant\u00bb de chaque attestation employeur avec la nationalit\u00e9 transcod\u00e9e dans l\u2019\u00e9tat civil du demandeur d\u2019emploi sur AUDE. En cas d\u2019\u00e9cart sur au moins une attestation employeur, l\u2019activit\u00e9 est produite.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLes incoh\u00e9rences entre les informations sur la nationalit\u00e9 du demandeur d\u2019emploi peut amener des erreurs au niveau du maintien sur la liste des demandeur d\u2019emploi (en cas de titre de s\u00e9jour par exemple).\n\n### Analyse :\nIl convient de v\u00e9rifier l\u2019\u00e9cart de nationalit\u00e9 entre l\u2019attestation employeur et l\u2019\u00e9tat civil du demandeur d\u2019emploi.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nR\u00e9aliser les op\u00e9rations suivantes :\n1-bloquer les paiements par ME98 code B.\n2-Tracer par un message via \u00ab Bloc note \u00bb : \u00ab AMB6U \u2013 blocage paiement ME98 en attente v\u00e9rification nationalit\u00e9, RDV le JJ/MM/AA \u00bb.\n3-Convoquer le DE sur une plage GDC pour v\u00e9rifier la nationalit\u00e9 mentionn\u00e9e sur la pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 ;\n- Alerte : la pr\u00e9sence physique du demandeur d\u2019emploi est obligatoire + mettre en valeur (en surlignant sur le courrier) la pi\u00e8ce requise pour le rdv.\n- La saisie de la date de v\u00e9rification de la nationalit\u00e9 par le conseiller consomme l\u2019attente (\u00e9cran \u00ab Etat Civil \u00bb).\n4-Retirer le message du bloc note ainsi que le blocage paiement.\n\nTraitement : \nDans toutes les situations de traitement de l\u2019activit\u00e9, les op\u00e9rations suivantes sont \u00e0 r\u00e9aliser :\n1-  Effectuer un blocage paiement syst\u00e9matique par ME98 code B.\n2 - Tracer par un message via bloc note (MA41).\n3 - Convoquer le demandeur d\u2019emploi sur une plage GDC : La pr\u00e9sence physique du demandeur d\u2019emploi est obligatoire. Il conviendra de bien mentionner la pi\u00e8ce requise dans la convocation.\n* Objectif de la convocation : V\u00e9rification de la nationalit\u00e9 mentionn\u00e9e sur la pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 en pr\u00e9sence du demandeur d\u2019emploi.\n\nAttention : Les pi\u00e8ces d\u2019identit\u00e9 re\u00e7ues par envoi postal ou d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es ne sont pas recevables. La pr\u00e9sence physique du demandeur d\u2019emploi est obligatoire.\n\n* La compl\u00e9tude de la zone \u00ab Date de v\u00e9rification de la nationalit\u00e9 \u00bb permet de consommer l\u2019activit\u00e9.\n* Si l\u2019inscription et l\u2019OD ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es alors que le demandeur d\u2019emploi \u00e9tait en situation irr\u00e9guli\u00e8re= Remise en cause de l\u2019IDE et du droit = Actions \u00e0 mener par le r\u00e9f\u00e9rent fraude. Elle le sera, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par la saisie de la date de v\u00e9rification par le r\u00e9f\u00e9rent fraudes en agence suite \u00e0 une r\u00e9ponse du service fraude.\n\n## 49 - Fiche Identit\u00e9 - Paiement provisoire \u00e0 r\u00e9gulariser <a id=\"Paiement provisoire \u00e0 r\u00e9gulariser\"></a> \n### Contexte\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e d\u00e8s lors qu\u2019un paiement provisoire n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e\nLe paiement provisoire devient un trop per\u00e7u.\n\n### Analyse\nV\u00e9rifier que le demandeur d\u2019emploi est indemnisable pour \u00e9tablir une modalit\u00e9 de recouvrement.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Transformer le paiement provisoire en trop per\u00e7u (fonction MH1X) et proc\u00e9der au recouvrement selon les r\u00e8gles classiques.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e des la charge constat\u00e9e.\n\n\n## 50 - Fiche identit\u00e9 - Perte activit\u00e9 conserv\u00e9e \u00e0 d\u00e9cisionner  <a id=\"Perte activit\u00e9 conserv\u00e9e \u00e0 d\u00e9cisionner \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un examen suite \u00e0 perte d\u2019une activit\u00e9 conserv\u00e9e est cr\u00e9\u00e9 mais non liquid\u00e9.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nL\u2019examen suite \u00e0 perte d\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e n\u2019est pas effectu\u00e9. Le paiement n\u2019est pas correct.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier la dur\u00e9e d\u2019emploi ainsi que le motif de fin de contrat de l\u2019activit\u00e9 conserv\u00e9e.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Valider la d\u00e9cision et contacter le demandeur d\u2019emploi pour expliquer la d\u00e9cision.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement lors de la validation de l\u2019examen.\n\n\n## 51 - Fiche identit\u00e9 - Prolongation CSP \u00e0 \u00e9tudier <a id=\"Prolongation CSP \u00e0 \u00e9tudier \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e pour un demandeur d\u2019emploi qui a repris une activit\u00e9 salari\u00e9e \u00e0 compter du 7e mois de CSP, et dont le justificatif est int\u00e9gr\u00e9 dans GAEC apr\u00e8s la p\u00e9remption de la PEC CSP.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe dossier n\u2019est pas d\u00e9cisionn\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision de l\u2019IPR ou du d\u00e9l\u00e9gataire.\n\n### Analyse :\n- En fonction des nouvelles informations int\u00e9gr\u00e9es dans GAEC, \u00e9tudier la possibilit\u00e9 d\u2019allonger la dur\u00e9e du CSP en fonction de la dur\u00e9e du contrat (plafonn\u00e9e \u00e0 3 mois).\n- ATTENTION les AE r\u00e9servistes ne permettent pas l\u2019allongement (MEMO n\u00b0197).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nModifier les dates :\n- de p\u00e9remption.\n- de cessation CSP.\n- les \u00e9ventuelles PEC \u00e0 suivre\u2026\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s lors que la PEC est allong\u00e9e.\n\n\n## 52 - Fiche Identit\u00e9 - Proposition droit option A11 \u00e0 effectuer <a id=\"Proposition droit option A11 \u00e0 effectuer\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque le reliquat issu d\u2019un droit annexe 11 (apprentissage ou professionnalisation) est repris.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\n- Un droit d\u2019option doit \u00eatre propos\u00e9 si le demandeur d\u2019emploi r\u00e9unit les conditions.\n- En cas de rejet affiliation d\u00fb \u00e0 des PNDS, une notification doit \u00eatre envoy\u00e9e au demandeur d\u2019emploi.\n\n### Analyse :\nEn fonction des nouvelles informations int\u00e9gr\u00e9es dans GAEC, \u00e9tudier et notifier la possibilit\u00e9 du droit d\u2019option.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Apr\u00e8s \u00e9tude, adresser au demandeur via la fonction MK21 notification ad\u00e9quate et consommer manuellement l\u2019activit\u00e9.\n- L\u2019activit\u00e9 sera consomm\u00e9e automatiquement lors de la liquidation d\u00e9finitive (apr\u00e8s retour du demandeur d\u2019emploi) de la demande.\n\n\n## 53 - Fiche Identit\u00e9 - Questionnaire remise de dettes \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Questionnaire remise de dettes \u00e0 v\u00e9rifier\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque le questionnaire \u00ab demande de remise de dettes \u00bb est envoy\u00e9 et qu\u2019aucun retour par MK02 de la demande n\u2019est effectu\u00e9 1 mois apr\u00e8s son envoi.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa demande de remise de dettes faite par le demandeur n\u2019est pas transmise \u00e0 l\u2019IP PE.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si le dossier est pr\u00e9sent physiquement pour saisie du rapport et transmission \u00e0 l\u2019IP.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Si le dossier est bien pr\u00e9sent, saisir le rapport pour transmission au d\u00e9l\u00e9gataire ou \u00e0 l\u2019IP PE.\n- Si le dossier est absent, le dossier doit \u00eatre reconstitu\u00e9 en prenant contact avec le demandeur d\u2019emploi.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s saisie du retour du questionnaire.\n\n\n## 54 - Fiche identit\u00e9 - RDV ESI \u00e0 prendre  <a id=\"RDV ESI \u00e0 prendre\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e parce que le DE n\u2019a pas de modalit\u00e9 d\u2019accompagnement d\u00e9finie. Elle peut \u00eatre cr\u00e9\u00e9e \u00e9galement lorsque :\n- Le demandeur d\u2019emploi n\u2019a pas pu prendre de RDV en ligne.\n- Le demandeur d\u2019emploi a annul\u00e9 son RDV ou a demand\u00e9 son report.\n- Le demandeur d\u2019emploi change de territoire et que son premier entretien n\u2019a pas eu lieu.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nL\u2019inscription n\u2019est pas valid\u00e9e par le PPAE ce qui am\u00e8ne une radiation de la liste des demandeur d\u2019emploi.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier la pr\u00e9sence d\u2019un rendez-vous ESI d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9 dans AUDE et si des rendez-vous ESI sont disponibles.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Convoquer le demandeur d\u2019emploi sur une plage ESI en tenant compte des indisponibilit\u00e9s du demandeur d\u2019emploi et des d\u00e9lais d\u2019acheminement du courrier\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s qu\u2019un ESI est programm\u00e9.\n\n\n## 55 - Fiche identit\u00e9 - Recevabilit\u00e9 document \u00e0 r\u00e9aliser <a id=\"Recevabilit\u00e9 document \u00e0 r\u00e9aliser\"></a> \n### Contexte : \nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e car le demandeur d\u2019emploi n\u2019a pas renseign\u00e9 son RIB lors du script d\u2019inscription. Le MADU a demand\u00e9 le RIB. Le demandeur d\u2019emploi a scann\u00e9 son RIB.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d\u2019emploi re\u00e7oit son paiement par lettre ch\u00e8que tant que le RIB n\u2019est pas enregistr\u00e9.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier que le RIB est bien celui du demandeur d\u2019emploi. SI tel n\u2019est pas le cas contacter DE pour obtenir procuration et pi\u00e8ces indispensables \u00e0 la procuration.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Traiter et enregistrer le RIB pr\u00e9sent dans la GED.\n- La consommation de l\u2019activit\u00e9 est automatique d\u00e8s lors que le statut de la pi\u00e8ce est \u00ab trait\u00e9e \u00bb dans la corbeille de la GED.\n\n\n## 56 - Fiche identit\u00e9 - R\u00e9clamation Inscription ou indemnisation \u00e0 traiter  <a id=\"R\u00e9clamation Inscription ou indemnisation \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e par le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une r\u00e9clamation au motif de l\u2019inscription ou de l\u2019indemnisation depuis www.pole-emploi.fr ou par son initialisation dans AUDE.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLors du d\u00e9p\u00f4t sur www.pole-emploi.fr, le demandeur d'emploi re\u00e7oit un accus\u00e9 r\u00e9ception lui mentionnant le d\u00e9lai de traitement de sa r\u00e9clamation ainsi que la date limite.\n\n### Analyse :\nEtudier le motif de r\u00e9clamation au vu des \u00e9l\u00e9ments en notre possession.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Donner les explications au demandeur d'emploi par le canal le plus adapt\u00e9.\n- Tracer l\u2019\u00e9change, la nature ainsi que les \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse au besoin.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s que la r\u00e9clamation est trait\u00e9e dans AUDE.\n\n\n## 57 - Fiche identit\u00e9 - R\u00e9clamation Relation avec P\u00f4le emploi \u00e0 traiter  <a id=\"R\u00e9clamation Relation avec P\u00f4le emploi \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e par le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une r\u00e9clamation au motif des relations avec P\u00f4le emploi depuis www.pole-emploi.fr ou par son initialisation dans AUDE.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLors du d\u00e9p\u00f4t sur www.pole-emploi.fr, le demandeur d'emploi re\u00e7oit un accus\u00e9 r\u00e9ception lui mentionnant le d\u00e9lai de traitement de sa r\u00e9clamation ainsi que la date limite.\n\n### Analyse :\nEtudier le motif de r\u00e9clamation au vu des \u00e9l\u00e9ments en notre possession.\n\n### Action du manager : R\u00e9solution :\n- Donner les explications au demandeur d'emploi par le canal le plus adapt\u00e9.\n- Tracer l\u2019\u00e9change, la nature ainsi que les \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse au besoin.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s que la r\u00e9clamation est trait\u00e9e dans AUDE.\n\n\n## 58 - Fiche Identit\u00e9 - Recours Gracieux Pr\u00e9alable \u00e0 d\u00e9cisionner <a id=\"Recours Gracieux Pr\u00e9alable \u00e0 d\u00e9cisionner\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e le RGP est cr\u00e9\u00e9 et qu\u2019aucune r\u00e9ponse n\u2019est formalis\u00e9e dans le SI 5 jours apr\u00e8s son initialisation.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\n- Le demandeur d\u2019emploi n\u2019a pas de r\u00e9ponse \u00e0 sa r\u00e9clamation\n- L\u2019absence de r\u00e9ponse est pr\u00e9judiciable pour PE qui ne satisfait pas \u00e0 son obligation de r\u00e9ponse.\n\n### Analyse :\nAnalyser le bien fond\u00e9 du trop per\u00e7u pour r\u00e9ponse\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Si la r\u00e9clamation est justifi\u00e9e, redresser le dossier et notifier au demandeur d\u2019emploi les actions entreprises.\n- Si la r\u00e9clamation n\u2019est pas justifi\u00e9e, notifier au DE les raisons du trop per\u00e7u.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s saisie de la r\u00e9ponse dans le SI.\n\n\n## 59 - Fiche Identit\u00e9 - Rejet / reprise simplifi\u00e9 \u00e0 traiter <a id=\"Rejet / reprise simplifi\u00e9 \u00e0 traiter\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque la reprise automatique d\u2019un droit ARE doit \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9e.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa reprise n\u2019est pas trait\u00e9e, le demandeur d\u2019emploi n\u2019obtient pas son revenu de remplacement.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si la reprise peut \u00eatre effectu\u00e9e.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Apr\u00e8s \u00e9tude, valider la d\u00e9cision.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e d\u00e8s validation de la d\u00e9cision.\n\n\n## 60 - Fiche identit\u00e9 - Renouvellement ressources \u00e0 traiter  <a id=\"Renouvellement ressources \u00e0 traiter  \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 se cr\u00e9\u00e9e quand le retour d\u2019un questionnaire de renouvellement ASS a \u00e9t\u00e9 fait sans d\u00e9cision.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nAu terme des 182 jours d\u2019indemnisation, les paiements sont interrompus.\n\n### Analyse :\n- S\u2019assurer qu\u2019une ouverture de droit au titre de l\u2019ARE n\u2019est pas possible (secteur priv\u00e9 ou public) au terme de la p\u00e9riode de 182 jours d\u2019indemnisation ASS.\n- V\u00e9rifier la compl\u00e9tude du questionnaire (Avis d\u2019imposition ou de non-imposition ou l'Avis de Situation D\u00e9clarative \u00e0 l'Imp\u00f4t sur le Revenu (ASDIR)).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Enregistrer les ressources en tenant compte de la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence indiqu\u00e9e sur le questionnaire.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s la d\u00e9cision.\n\n\n## 61 - Fiche identit\u00e9 - Reprise ASS \u00e0 valider <a id=\"Reprise ASS \u00e0 valider \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un rejet RAC est \u00e9tabli en pr\u00e9sence d\u2019un reliquat ASS et qu\u2019aucune d\u00e9cision automatique sur celle-ci n\u2019est prise.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d\u2019emploi ne per\u00e7oit pas un revenu de remplacement auquel il a peut-\u00eatre droit.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier les raisons de l\u2019absence de reprise automatique.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Valider la d\u00e9cision ASS cr\u00e9\u00e9e dans prestations financi\u00e8res.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e des la validation de la d\u00e9cision ASS.\n\n\n## 62 - Fiche identit\u00e9 - Retour pi\u00e8ce DAL droit spectacle \u00e0 traiter  <a id=\"Retour pi\u00e8ce DAL droit spectacle \u00e0 traiter  \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque les pi\u00e8ces attendues pour l\u2019\u00e9tude d\u2019un droit ARE spectacle \u00e0 date anniversaire sont retourn\u00e9es (MK02).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa DAL n\u2019est pas trait\u00e9e, le demandeur d\u2019emploi n\u2019obtient pas son revenu de remplacement.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si une d\u00e9cision peut \u00eatre prise (pas de d\u00e9cision provisoire) et demander les pi\u00e8ces si n\u00e9cessaire.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- En cas de dossier complet.\n- Liquider la demande.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e des validation de la d\u00e9cision.\n- En cas de dossier incomplet.\n- Une activit\u00e9 \u00e0 venir \u00abEn attente de retour DPC sur DAL spectacle \u00bb est cr\u00e9\u00e9e en cas de justificatif manquant.\n\n\n## 63 - Fiche identit\u00e9 - Retour pi\u00e8ce DAL non NPDE \u00e0 traiter  <a id=\"Retour pi\u00e8ce DAL non NPDE \u00e0 traiter  \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque le retour par MK02 de la DPC sur une DAL non NPDE (DAL activit\u00e9 conserv\u00e9e perdue cr\u00e9\u00e9e par ME01 par exemple) est effectu\u00e9 sans nouvelle liquidation de la DAL.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe demandeur d\u2019emploi est inform\u00e9 que sa DPC a \u00e9t\u00e9 r\u00e9ceptionn\u00e9e, mais elle n\u2019est pas trait\u00e9e, les pi\u00e8ces n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 prises en compte.\n\n### Analyse\nV\u00e9rifier que les pi\u00e8ces sont bien pr\u00e9sentes physiquement.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution\n- Si le dossier est bien pr\u00e9sent, saisir les pi\u00e8ces re\u00e7ues.\n- Si le dossier est absent, le dossier doit \u00eatre reconstitu\u00e9 en prenant contact avec le demandeur d\u2019emploi.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s liquidation de la DAL.\n\n\n## 64 - Fiche identit\u00e9 - RIB \u00e0 demander <a id=\"RIB \u00e0 demander \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e \u00e0 chaque paiement en lettre ch\u00e8que, le demandeur d\u2019emploi est alors \u00e0 relancer afin d\u2019obtenir un RIB.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e : \nLes paiements par lettre ch\u00e8que sont moins s\u00e9curis\u00e9s et allongent les d\u00e9lais de paiement.\n\n### Analyse : \nV\u00e9rifier la pr\u00e9sence d\u2019un RIB dans le dossier, la GED etc\u2026\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Faire une demande de RIB par courrier (MK24 - RIB).\n- Consommer manuellement l\u2019activit\u00e9 une fois la demande effectu\u00e9e : en cas de nouveau paiement par lettre ch\u00e8que, l\u2019activit\u00e9 sera cr\u00e9\u00e9e de nouveau.\n\n\n## 65 - Fiche identit\u00e9 - Salaire incoh\u00e9rent \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Salaire incoh\u00e9rent \u00e0 v\u00e9rifier \"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque dans la cadre d\u2019une liquidation (automatique ou manuelle), un ou des salaires de la PRC sont exclus.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe SJR d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 la liquidation peut \u00eatre minor\u00e9.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier les donn\u00e9es contenues dans la GED afin de voir si un traitement peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 sans sollicitation du demandeur d\u2019emploi.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\nV\u00e9rifier la pr\u00e9sence ou non du ou des justificatifs correspondants dans la GED.\n- En cas d\u2019absence de justificatif:\n- Effectue une DPC (par l\u2019onglet justificatif).\n- En pr\u00e9sence du justificatif ou apr\u00e8s la r\u00e9ception de celui-ci, le conseiller renseigne dans GAEC la d\u00e9cision prise :\n- CO \u2013 Confirm\u00e9 : lorsque le salaire est coh\u00e9rent, l\u2019exclusion n\u2019est plus justifi\u00e9e.\n- EM \u2013 Incoh\u00e9rent : Lorsque le salaire doit \u00eatre neutralis\u00e9.\n- Apr\u00e8s examen par le conseiller, la liquidation doit \u00eatre relanc\u00e9e.\n\n\n## 66 - Fiche Identit\u00e9 - Trop per\u00e7u \u00e0 constater <a id=\"Trop per\u00e7u \u00e0 constater\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une charge n\u00e9gative est valid\u00e9e. Celle-ci doit \u00eatre constat\u00e9e sur le compte du demandeur d\u2019emploi pour notification et d\u00e9clenchement de la phase amiable.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe trop per\u00e7u n\u2019est pas notifi\u00e9 au demandeur d\u2019emploi et donc ne peut \u00eatre recouvr\u00e9.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier le bien-fond\u00e9 de la charge.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Une fois la charge v\u00e9rifi\u00e9e et constat\u00e9e, l\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement.\n- En cas de charge justifi\u00e9e : contacter le demandeur d\u2019emploi rapidement permet une r\u00e9cup\u00e9ration plus rapide (d\u00e9marche active de recouvrement).\n- En cas de charge injustifi\u00e9e : elle doit \u00eatre constat\u00e9e, puis compens\u00e9e imm\u00e9diatement suite \u00e0 r\u00e9gularisation du dossier sans notification au demandeur d\u2019emploi.\n\n\n## 67 - Fiche Identit\u00e9 - Trop per\u00e7u \u00e0 valider <a id=\"Trop per\u00e7u \u00e0 valider\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019une charge n\u00e9gative est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e. Celle-ci doit \u00eatre valid\u00e9e afin d\u2019enclencher le m\u00e9canisme de constatation (qui peut \u00eatre automatique).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa charge n\u00e9gative n\u2019est pas valid\u00e9e ce qui entra\u00eene une r\u00e9cup\u00e9ration automatique d\u00e8s lors qu\u2019un paiement est cr\u00e9\u00e9.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier le bien-fond\u00e9 de la charge.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution\nUne fois la charge v\u00e9rifi\u00e9e :\n- En cas de charge justifi\u00e9e : Valider la charge ;  l\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement ; En cas de constatation \u00e0 faire manuellement, CF fiche constatation.\n- En cas de charge injustifi\u00e9e : Modifier les \u00e9l\u00e9ments du dossier.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement au batch.\n\n\n## 68 - Fiche Identit\u00e9 - Trop per\u00e7u QS insuffisante \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Trop per\u00e7u QS insuffisante \u00e0 v\u00e9rifier\"></a> \n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e d\u00e8s que la r\u00e9cup\u00e9ration est inf\u00e9rieure \u00e0 la quotit\u00e9 saisissable calcul\u00e9e par le SI.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe recouvrement du trop per\u00e7u est tr\u00e8s longue et impacte le taux de recouvrement de l\u2019agence.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si la situation du demandeur d\u2019emploi a chang\u00e9 (allocation revaloris\u00e9e, reprise d\u2019emploi).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Contacter le demandeur d\u2019emploi pour n\u00e9gocier le recouvrement du trop per\u00e7u (D\u00e9marche Active de Recouvrement).\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement d\u00e8s lors que la r\u00e9cup\u00e9ration est au moins \u00e9quivalente \u00e0 la QS.\n\n\n## 69 - Fiche Identit\u00e9 - Trop per\u00e7u sans mouvement \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Trop per\u00e7u sans mouvement \u00e0 v\u00e9rifier\"></a>\n### Contexte : \nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019aucun mouvement sur le trop per\u00e7u est effectif pendant une dur\u00e9e d\u2019au moins 30 jours.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLa r\u00e9cup\u00e9ration du trop per\u00e7u n\u2019est pas faite.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier si le demandeur d\u2019emploi est indemnisable (inscrit, d\u00e9cision valide\u2026).\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Contacter le demandeur d\u2019emploi pour demander le remboursement et \u00e9ventuellement modifier l\u2019\u00e9ch\u00e9ancier.\n- En cas de refus du demandeur d\u2019emploi, l\u2019informer des suites (phases contentieuses).\n- L\u2019activit\u00e9 se consomme automatiquement d\u00e8s changement de la phase de r\u00e9cup\u00e9ration.\n\n\n## 70 - Fiche Identit\u00e9 - Trop per\u00e7u vers contentieux \u00e0 traiter <a id=\"Trop per\u00e7u vers contentieux \u00e0 traiter\"></a>\n### Contexte :\nL\u2019activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsque le trop per\u00e7u est en phase \u00ab contentieux \u00bb et l\u2019\u00e9tape contentieuse \u00ab \u00e0 transmettre \u00bb.\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe trop per\u00e7u  n\u2019est pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 et n\u2019est pas trait\u00e9 par le service contentieux : la localisation est toujours \u00ab antenne \u00bb\n \n### Analyse :\nV\u00e9rifier si la DAR (d\u00e9marche active de recouvrement) a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.\n\n### Action du conseiller : R\u00e9solution :\n- Si l\u2019agence peut, apr\u00e8s contact avec le demandeur d\u2019emploi r\u00e9cup\u00e9rer le trop per\u00e7u : le conseiller modifie le mode de recouvrement (compensation, \u00e9ch\u00e9ancier\u2026).\n- En cas d\u2019impossibilit\u00e9 pour l\u2019agence de r\u00e9cup\u00e9rer la dette, une transmission est effectu\u00e9e au service contentieux r\u00e9gional.\n- L\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement.\n\n\n## 71 - Fiche Identit\u00e9 - Trop per\u00e7u suite occasionnel \u00e0 v\u00e9rifier <a id=\"Trop per\u00e7u suite occasionnel \u00e0 v\u00e9rifier\"></a>\n### Contexte :\nCette activit\u00e9 est cr\u00e9\u00e9e lorsqu\u2019un trop per\u00e7u est g\u00e9n\u00e9r\u00e9 suite \u00e0 un traitement de dossiers en masse par la DSI (suite r\u00e9solution d\u2019anomalie par exemple).\n\n### Risque si l'activit\u00e9 n'est pas trait\u00e9e :\nLe trop per\u00e7u n\u2019est pas notifi\u00e9 au demandeur d\u2019emploi et donc ne peut \u00eatre recouvr\u00e9.\n\n### Analyse :\nV\u00e9rifier le bien-fond\u00e9 de la charge.\n\n### Action du manager : R\u00e9solution :\n- Une fois la charge v\u00e9rifi\u00e9e et constat\u00e9e, l\u2019activit\u00e9 est consomm\u00e9e automatiquement.\n- En cas de charge justifi\u00e9e : contacter le demandeur d\u2019emploi rapidement permet une r\u00e9cup\u00e9ration plus rapide (d\u00e9marche active de recouvrement).\n- En cas de charge injustifi\u00e9e : elle doit \u00eatre constat\u00e9e, puis compens\u00e9e imm\u00e9diatement suite \u00e0 r\u00e9gularisation du dossier sans notification au demandeur d\u2019emploi.",
        "thematique": 112,
        "application": 426,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 585,
        "noeud": 57,
        "article": 507,
        "id_article": 507,
        "copie_de": null,
        "nom": "Traitement Mobilit\u00e9s Bancaires",
        "auteur": "todisco.patrick",
        "contexte": null,
        "contenu": "# 1 Traitement Mobilit\u00e9s Bancaires  \n   \n * Acc\u00e8s par AUDE et MAP  \n * Traitement Mobilit\u00e9s Bancaires : \n * Depuis ce document : couper coller par quatre chiffres en alternant de Word/txt et MAP puisque les zones de formulaire ne sont pas \u00e9tiquet\u00e9es. \n * Dans MAP, les zones de formulaire d\u00e9filent automatiquement d\u00e8s la saisie de quatre chiffres. On peut contr\u00f4ler les zones de formulaire avec Tab etOu Maj+Tab.   \n * Les mobilit\u00e9s bancaires se trouvent dans un dossier du chemin d\u2019acc\u00e8s de chaque service.\n * Partons du postulat que celles-ci soient copi\u00e9es via un document en format Excel.  \n * Aller sous Aude ou MAP /renseigner le num\u00e9ro d\u2019identifiant de la personne : faire un copier/coller depuis le fichier Excel.  \n * N-B : En cas d\u2019absence de num\u00e9ro d\u2019identifiant, la recherche peut \u00eatre effectu\u00e9e par le nom + pr\u00e9nom de la personne.   \n   Cependant, attention aux Homonymes.  \n * Aller dans le menu informations personnelles/ Coordonn\u00e9es bancaires depuis MAP\n * Faire Ctrl+T puis aller sur la premi\u00e8re ligne et v\u00e9rifier la derni\u00e8re date de saisie. \n * Dans cette m\u00eame ligne, comparer l\u2019IBAN actuel et ancien IBAN si identique.   \n   ( Astuce : regarder FR76 et les quatre premiers chiffres et les quatre derniers puis la clef \u00e0 trois chiffres.)\n * CTRL+B : bouton ouvrir depuis MAP\n * CTRL+B : Infirmer/Cl\u00f4turer pour clore l\u2019ancien RIB \n * CTRL+B : enregistrer\n * CTRL+B : cr\u00e9er  \n * Copier le BIC depuis la cellule concern\u00e9e \u00e0 partir du fichier Excel.\n * Saisir les nouvelles coordonn\u00e9es bancaire : depuis le fichier Excel, copier le nouveau IBAN depuis la cellule concern\u00e9e. \n * Coller ce dernier dans un document Word ou txt. \n * Depuis ce document : couper coller par quatre chiffres en alternant de Word/txt et MAP puisque les zones de formulaire ne sont pas \u00e9tiquet\u00e9es.  \n    Naviguer de l\u2019un \u00e0 l\u2019autre avec Alt+Tab.  \n\n# 2  Depuis MAP.  \n  * Inscrire votre nom et pr\u00e9nom dans la cellule concern\u00e9e.     \n  * Zone de liste d\u00e9roulante : Origine pi\u00e8ce : s\u00e9lectionner Autre\n  * Nom : \u00e0 saisir\n  * Pr\u00e9nom : \u00e0 saisir\n  * ATTENTION : pour le nom et pr\u00e9nom saisir \u00e0 l\u2019identique en respectant ces informations depuis la page essentielle.\n  * Zone de liste d\u00e9roulante : s\u00e9lectionner Type dom \u2013 Pour \u00e9tablissement bancaire\n  * CTRL+B : Enregistrer.  \n  * Aller dans le menu informations personnelles/ Coordonn\u00e9es bancaires depuis MAP\n  * Faire Ctrl+T puis aller sur la premi\u00e8re ligne et v\u00e9rifier la derni\u00e8re date de saisie.\n  * Dans le fichier Excel de votre service :\n  * Renseigner \u00e9tat du traitement, diff\u00e9rentes situations :\n  * OK m\u00eame dossier radi\u00e9, D\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 \u00ab d\u00e9j\u00e0 modifi\u00e9 \u00bb\n  * KO RIB origine diff\u00e9rent ou KO nom diff\u00e9rent, DE non trouv\u00e9, si homonyme : KO pas ID.\n  * Inscrire mon nom et pr\u00e9nom dans la cellule concern\u00e9e.",
        "thematique": 124,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "todisco.patrick",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 584,
        "noeud": 57,
        "article": 508,
        "id_article": 508,
        "copie_de": null,
        "nom": "Traitement Fiche Escalade",
        "auteur": "todisco.patrick",
        "contexte": null,
        "contenu": "# 1 Traitement Fiche Escalade.  \n\n* Acc\u00e8s:   \n* Outil escalade depuis l\u2019onglet placement du bureau m\u00e9tier.  \n* On traite les fiches escalade avec une \u00e0 J-1 ou Ant\u00e9rieurs.        \n* On ne traite pas les fiches du jours Sauf pour le public PIC.          \n* N-B V\u00e9rifier ces instructions en fonction de votre service.    \n* Aller sur le tableau des fiches avec Ctrl+T.   \n* \u00ab Pour le traitement des fiches, partir de la plus ancienne vers la plus r\u00e9cente \u00bb.    \n* Cocher le bouton radio dans la premi\u00e8re cellule.    \n\n# 2 Premi\u00e8re solution :  \n  \n* Faire le raccourci Ctrl+Fin, puis fl\u00e8che haut et cliquer sur les boutons ouvrir MAP.\n* V\u00e9rifier ID, nom et pr\u00e9nom du DE, cordonn\u00e9es, agence de rattachement.\n* Ces informations doivent \u00eatre identique sur la fiche escalade si r\u00e9affectation.\n* Avec Alt+Tab, retourner sur l\u2019outil escalade. \n* Valider sur le bouton annuler le traitement. \n* Puis recocher la fiche concern\u00e9e dans le tableau puis r\u00e9affecter.  \n\n# 3 Deuxi\u00e8me solution :  \n* Copier l\u2019ID du DE depuis l\u2019outil escalade et valider.  \n* Dans la fiche escalade : v\u00e9rifier ID, nom et pr\u00e9nom du DE, cordonn\u00e9es, agence de rattachement.\n* Saisir un commentaire exemple : fiche escalade r\u00e9affect\u00e9e.\n* Cliquer sur le bouton valider.\n* Cliquer sur le bouton retourner \u00e0 la liste des fiches.  \n\n# 4 Pour les fiches escalades des autres r\u00e9gions :  \n* Il faut directement l'envoyer \u00e0 l'agence par mail en faisant une capture d'\u00e9cran et l'envoyer \u00e0 l'agence concern\u00e9e\n* N-B : cette recommandation est \u00e0 v\u00e9rifier en fonction de votre service.",
        "thematique": 124,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "todisco.patrick",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 587,
        "noeud": 57,
        "article": 509,
        "id_article": 509,
        "copie_de": null,
        "nom": "Traitement Modification Avis De Changement De Situation",
        "auteur": "todisco.patrick",
        "contexte": null,
        "contenu": "# 1 Traitement Modification Avis De Changement De Situation  \n\n* Acc\u00e8s: Bureau m\u00e9tier, onglet prestation lancer ODRAI et ou onglet placement lancer AUDE.   \n* Info: On navigue depuis les applicatifs m\u00e9tiers avec Alt+Tab   \n* Depuis AUDE. Faire CTRL+H.  \n* Avec fl\u00e8che bas, aller jusqu\u2019\u00e0  Dossiers et Pilotage et valider.  \n* Faire CTRL+A puis descendre avec fl\u00e8che bas jusqu\u2019\u00e0 ouvrir Dossiers \u00e0 traiter et fl\u00e8che droite / traitement Web /ACS rejet\u00e9s.  \n\n* Visualisation des ACS rejet\u00e9s:  \n  \n* Faire cTRL+F3 puis Saisir dans \u00ab Crit \u00bb la date (ex : pour le 24 mars 2020 : 240320) \n* Puis faire la touche F6.\n* Faire CTRL+F3. Saisir dans \u00ab Comm \u00bb L1 OU Lxxx pour s\u00e9lectionner la ligne \u00e0 traiter puis valider.\n* Le dossier du demandeur emploi est charg\u00e9 depuis AUDE.\n* V\u00e9rifier l\u2019adresse postale avec page suivante jusqu\u2019\u00e0 atteindre la rubrique.\n\n# 2  Basculer sur l\u2019application ODRAI (pour trouver la sous commune de rattachement \u00e0 indiquer dans les coordonn\u00e9es du DE)  \n  \n* Faire CTRL+E pour se placer dans le premier champs de formulaire. \n Ce code postal est \u00e0 saisir de mani\u00e8re partielle ou enti\u00e8rement.\n Aller sur le troisi\u00e8me champs avec Tab. \n Saisir les premi\u00e8re lettres de la voie/rue. \n Quitter le mode formulaire avec \u00e9chap.\n Dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 le secteur g\u00e9ographique apparait, NVDA dira \u00ab s\u00e9lection apr\u00e8s quelques secondes \u00bb.\n Faire une fois fl\u00e8che haut et/ou fl\u00e8che bas pour trouver les premiers r\u00e9sultats. \n Une fois le r\u00e9sultat s\u00e9lectionn\u00e9 avec fl\u00e8che bas et/ou fl\u00e8che haut, valider.\n Faire Tab jusqu\u2019au bouton rechercher puis valider. Le tableau de r\u00e9sultats s\u2019affiche. \n Faire CTRL+T pour acc\u00e9der au tableau des r\u00e9sultats.\n Rep\u00e9rer la lettre en se d\u00e9pla\u00e7ant dans le tableau qui se trouve en cellule B7 si le premier r\u00e9sultat figure en haut de la liste.\n M\u00e9moriser cette lettre qui servira dans le traitement de la MACS depuis AUDE.\n Pour ce faire : faire CTRL+Alt+Fl\u00e8che droite plusieurs fois.\n Si cela n\u2019est pas le cas, circuler dans le tableau avec CTRL+Alt+Fl\u00e8che bas et/ou CTRL+Alt+Fl\u00e8che haut pour consulter les r\u00e9sultats.  \n\n# 3 Revenir sur l\u2019application AUDE:  \n  \n* Se d\u00e9placer avec page suivante jusqu\u2019au pav\u00e9 contact. \n   Puis, remonter avec fl\u00e8che haut pour arriver dans le champs sous-commune. \n   Activer le menu d\u00e9roulant en validant. \n   Faire Alt+Fl\u00e8che bas puis descendre avec fl\u00e8che bas et valider sur la lettre/code postal rep\u00e9r\u00e9e via ODRAI.\n   Faire CTRL+B pour valider le bouton confirmer enregistrement. Un son descendant se fait entendre.\n   Confirmer \u00e0 nouveau l\u2019enregistrement avec CTRL+B.\n\n# 4  On trace notre action via l\u2019archivage.  \n \n* Faire CTRL+G et fl\u00e8che bas jusqu\u2019\u00e0 archiver le document puis valider.\n   Faire Insert+Espace et/ou Alt+tab si le mode formulaire ne s\u2019active pas.\n   Faire ensuite CTRL+Fin puis trois fois fl\u00e8che haut jusqu\u2019\u00e0 \u00ab champs sans nom \u00bb puis valider pour entrer en mode formulaire. \n   Faire trois fois Maj+Tab puis Saisir \u00ab C \u00bb /ACS / MACS OK / Validation \u00ab entrer \u00bb.\n   Ces champs d\u00e9fileront automatiquement durant la saisie.\n   Faire CTRL+L afin de v\u00e9rifier cr\u00e9ation MACS.  \n\n# 5  On supprime le courrier en attente.  \n* Faire CTRL+E Saisir \u00ab A \u00bb (pour annuler) Valider sur entr\u00e9e. \n* Faire CTRL+F3 jusqu\u2019au champ fonction : effacer puis saisir MU23.\n   Ex\u00e9cuter la touche F6. \n   Faire CTRL+E puis une fois tab. \n   Saisir \u00ab A \u00bb (pour annuler) Valider sur entr\u00e9e.\n   Faire CTRL+L : chercher ligne correspondant courrier MACS.\n   N-B : Si l\u2019adresse est KO, revenir \u00e0 AUDE et faire CTRL+Maj+F pour fermer le dossier.\n   Voire les exceptions au sein de votre service.\n   Revenir dans le champ crit\u00e8re puis saisir la date. Faire F6.\n   Revenir dans le champs comm et saisir l2 puis valider.\n   Passer \u00e0 une autre MACS :\n   Faire CTRL+G et descendre deux fois avec fl\u00e8che bas jusqu'\u00e0 ACS rejet\u00e9.\n   On peut consulter les MACS pr\u00e9sente sur la page avec CTRL+L puis d\u00e9filer plusieurs fois avec fl\u00e8che bas.",
        "thematique": 124,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "todisco.patrick",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Tous",
        "id_lien": 588,
        "noeud": 57,
        "article": 510,
        "id_article": 510,
        "copie_de": null,
        "nom": "Traitement Un Emploi Stable/ EMS",
        "auteur": "todisco.patrick",
        "contexte": null,
        "contenu": "# 1 Traitement Emploi Stable/ EMS\n\n* Acc\u00e8s ; Bureau M\u00e9tier, Onglet Placement GSP \" Gestion Des Services Prescrits\"\n* Aller au titre Prestation puis valider sur le lien prestation.  \n\n* Premi\u00e8re solution : pour ce faire, faire la touche de raccourcis rapide T puis une fois fl\u00e8che bas.  \n* Deuxi\u00e8me solution : ex\u00e9cuter Insert+F7 \u00ab lien \u00bb puis la touche Fin \u00ab prestation \u00bb.  \n  Ctrl+O et descendre avec fl\u00e8che bas jusqu\u2019\u00e0 (onglet) commandes puis valider.  \n  Faire la touche \u00e9chappement dans l\u2019hypoth\u00e8se ou NVDA annonce \u00ab onglet commande s\u00e9lectionn\u00e9 \u00bb  \n  \n* Prestation g\u00e9r\u00e9e via prest@ppli annonce NVDA.\n* Descendre avec fl\u00e8che bas concernant les \u00e9l\u00e9ments suivants :\n* Commandes cl\u00f4tur\u00e9es avec factures en attente: lien cliquable nombre \u00e0 traiter symboliser par des chiffres puis valider.\n* Commandes cl\u00f4tur\u00e9es \u00e0 traiter: lien cliquable nombre \u00e0 traiter symboliser par des chiffres puis valider.\n* Choisir entre l\u2019une des deux commandes selon les indication de votre service.  \n\n* N-B : les pages prennent un peu de temps \u00e0 s\u2019afficher.\n   Faire Alt+Tab peut acc\u00e9l\u00e9rer le traitement des informations.  \n  Si vous patientez, un son descendant se fait entendre au chargement de AUDEP  \n# 2  Filtrer et trier;  \n \n* Type de prestation (menu d\u00e9roulant) avec la touche de raccourci rapide Z. \n   Faire Alt-+fl\u00e8che bas pour ouvrir \u00ab NVDA annonce combo ouverte \u00ab et descendre avec fl\u00e8che bas plusieurs fois jusqu\u2019\u00e0 EMS puis valider.  \n   Faire la touche \u00e9chappement. NVDA annonce \u00ab mode navigation \u00bb.  \n* Avec la touche de raccourci rapide F plusieurs fois : s\u00e9lectionnez le bouton radio Webcam avec la barre espace.  \n   \n* N-B : une personne non-voyante ne peut traiter des EMS en pr\u00e9sentielle car la feuille d\u2019\u00e9margement est sign\u00e9e de mani\u00e8re manuscrite.  \n  valider sur le bouton filtrer avec CTRL+B.  \n\n# 3 Exporter et s\u00e9lectionner une commande;  \n   \n* Cliquer sur le lien exporter la page / Proposition et valider sur le bouton ouvrir. Un fichier Exel en point CSV se charge.  \n   S\u00e9lectionner le n\u00b0 de commande dans la cellule. Ex\u00e9cuter la commande CTRL+C.       \n* Retourner dans AUDEP avec Alt+Tab et/ou Windows+T et fl\u00e8ches droite ou gauche.\n  Aller sur N\u00b0 de commande Plusieurs fois avec la touches de raccourcis F \n  Dans la (Zone d\u2019\u00e9dition) : num\u00e9ro de commande, activer le mode formulaire avec la touche entr\u00e9e puis CTRL+V le N\u00b0 de commande puis valider (filtrer)\n  Aller sur le tableau avec CTRL+T. S\u00e9lectionner la commande avec barre espace.\n  CTRL+B et descendre avec la fl\u00e8che bas plusieurs fois jusqu\u2019\u00e0 saisir r\u00e9sultat puis valider. \n* N-B : Si traitement en cours par un autre utilisateur, NVDA le verbalisera. Passer alors \u00e0 un autre traitement.\n  Faire CTRL + O et descendre avec fl\u00e8che bas pour aller dans l\u2019onglet livrable. \n  Parcourir les deux autres onglets : b\u00e9n\u00e9ficiaire et informations sur la commande avec fl\u00e8che haut pour la compr\u00e9hension de la commande. \n  Dans l\u2019onglet livrable : faire Ctrl+T pour aller dans le tableau.  \n  Pour consulter le tableau : on utilise fl\u00e8che gauche, droite, haut, bas.  \n  Il faut ouvrir chaque livrable symbolis\u00e9 par un lien. Quand on ouvre un livrable une fen\u00eatre adobe s\u2019ouvre avec \u00ab que doit faire firefox avec ce fichier \u00bb il faut juste cliquer sur le \n  bouton ouvrir.  \n\n# 4 Proc\u00e9dure ;  \n\n* Voir le pas-\u00e0-pas de votre service.\n* Si la compl\u00e9tude des justificatifs sont conforme, revenir dans AUDEP et cliquer sur le bouton confirmer r\u00e9sultat prestataire avec Ctrl+B puis valider.                                                    \n* Cliquer sur lien retour avec Insert+F7, la touche fin puis valider.\n* Pour traiter une autre commande, effacer le num\u00e9ro de commande en validant sur le formulaire avec la touche retour puis copier/coller un autre num\u00e9ro de commande. \n* N-B : si la commande a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e, le message suivant apparait : \u00ab aucune commande n\u2019a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e avec ces crit\u00e8res de recherche \u00bb.",
        "thematique": 124,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "todisco.patrick",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 250,
        "noeud": 58,
        "article": 248,
        "id_article": 248,
        "copie_de": 248,
        "nom": "Version 19SI1",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Version 19SI1\n\nLes principales \u00e9volutions livr\u00e9es sont les suivantes :\n\n## Mon Assistant Personnel :\n- Pour le conseiller : l\u2019acc\u00e8s aux informations et aux actes m\u00e9tier est optimis\u00e9 par la modification ou la cr\u00e9ation de nouveaux onglets, de menus contextualis\u00e9s et l\u2019ajout de nouvelles informations et fonctionnalit\u00e9s.\n- Pour le demandeur d\u2019emploi : la relation entre le DE et les conseillers s\u2019appuie sur une pr\u00e9sentation homog\u00e8ne  du profil de comp\u00e9tences dans MAP et l\u2019espace candidat.\n\n## Profil de comp\u00e9tences :\n- des \u00e9volutions ergonomiques pour faciliter la gestion et lecture des profils.\n- l\u2019am\u00e9lioration du g\u00e9n\u00e9rateur de CV.\n- l\u2019acc\u00e8s par le conseiller \u00e0 la vue recruteur du profil depuis une mise en contact pour optimiser les mises en relation.\n- l\u2019int\u00e9gration de nouvelles donn\u00e9es (projet de cr\u00e9ation d\u2019entreprise, ORE, MRS, etc..) dans IOP notamment dans les requ\u00eates de suivi d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.\n\nSeuls les cv g\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 compter du 18 mars, pourront \u00eatre modifi\u00e9s ou dupliqu\u00e9s.\n\n## Contr\u00f4le de la Recherche d\u2019Emploi :\n- Depuis le store MAP, le conseiller peut formaliser  une demande de contr\u00f4le sans que celle-ci ne n\u00e9cessite de validation par l\u2019ELD avant transmission aux \u00e9quipes CRE.\n- Lorsqu\u2019un besoin de redynamisation est identifi\u00e9 \u00e0 l\u2019issue du contr\u00f4le par le conseiller CRE, un jalon \u00ab besoin de redynamisation \u00bb  est automatiquement positionn\u00e9 \u00e0 15 jours dans le dossier du demandeur. \n- Depuis AUDE, lorsque le DAPE (ou son d\u00e9l\u00e9gataire) prend une d\u00e9cision de sanction, un message s\u2019affiche avec le rang de la sanction (1er manquement, 2\u00e8me manquement\u2026), la dur\u00e9e de la radiation et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, la dur\u00e9e de l\u2019imputation des droits pour validation.\n\nUne reprise de stock est pr\u00e9vue afin d\u2019alimenter le compteur de tous les manquements du r\u00e9f\u00e9rentiel 2019 sanctionn\u00e9s depuis le 01/01/2019. Toutefois, les sanctions appliqu\u00e9es avant le 18 mars ne sont pas modifi\u00e9es. \n\nProactivit\u00e9 sur le champ de l\u2019indemnisation :\n- Toute DAL incompl\u00e8te non liquidable sera class\u00e9e automatiquement sans suite au bout de 21 jours ouvr\u00e9s, sans report, quel que soit le r\u00e9sultat d\u2019\u00e9ventuelles r\u00e9-instructions interm\u00e9diaires.\n- Le conseiller sera averti qu\u2019il peut tenter \u00e0 nouveau une liquidation provisoire au travers de la nouvelle activit\u00e9 \u00ab Liquidation provisoire \u00e0 \u00e9tudier \u00bb et sera alert\u00e9 du futur classement sans suite. pour les DAL non liquidables par l\u2019activit\u00e9 \u00e0 venir \u00ab DAL en attente de classement sans suite \u00bb.\n\n## Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 :\nPour faciliter la mobilisation des demandeurs d\u2019emploi vers des prestations longues, le conseiller aura la possibilit\u00e9 de d\u00e9couper l\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9 de la prestation.\nLe demandeur d\u2019emploi re\u00e7oit autant d\u2019attestations de pr\u00e9sence que de p\u00e9riodes saisies, lui permettant d\u2019\u00eatre pay\u00e9 d\u00e8s r\u00e9ception du justificatif sans attendre la fin de la prestation.\n\n## Nouvelle prestation \u00ab Atouts Jeunes \u00bb :\nUne nouvelle prestation interne collective est mise \u00e0 disposition : \u00ab Atouts Jeunes \u00bb.\nD\u2019une dur\u00e9e de 3 jours, elle est destin\u00e9e aux jeunes suivis en AIJ dont le besoin est de mieux comprendre le fonctionnement d\u2019une entreprise et de d\u00e9velopper leurs savoir-\u00eatre professionnels.\n\n## Parcours Emploi Comp\u00e9tences :\n- Pour renforcer le pilotage qualitatif des entretiens de suivi et de bilan PEC, la possibilit\u00e9 de saisir des entretiens PEC pour les individus radi\u00e9s permet d\u2019assurer le maintien de l\u2019accompagnement des individus en PEC malgr\u00e9 une radiation.\n- Pour renforcer le suivi en cours du PEC, IOP permet la restitution d\u2019alertes li\u00e9es \u00e0 la saisie du livret num\u00e9rique par le b\u00e9n\u00e9ficiaire ou l\u2019\u00e9tablissement (3 types d\u2019alertes pour chaque partie : absence de r\u00e9ponse aux relances, saisie d\u2019une r\u00e9ponse non conforme \u00e0 l\u2019attendu dans le livret num\u00e9rique, demande d\u2019\u00eatre contact\u00e9 par le conseiller).\n\n## Gestion des offres et des \u00e9tablissements :\nDUNE \u00e9volue pour prendre en compte les retours des conseillers : affichage prioritaire des \u00e9tablissements actifs, des  contacts pertinents, am\u00e9lioration du tra\u00e7age des \u00e9changes et de leur affichage, etc..).\n\n## R\u00e9clamations :\n- La gestion et le traitement des r\u00e9clamations est simplifi\u00e9e : les zones \u00ab R\u00e9sum\u00e9 \u00bb et \u00ab Cause \u00bb sont supprim\u00e9es de la fiche r\u00e9clamation sur AUDE, afin de rationaliser les champs \u00e0 compl\u00e9ter.\nLa zone \u00ab Contenu \u00bb reste visible par le demandeur d\u2019emploi depuis son espace personnel.  Le texte saisi correspond \u00e0 la r\u00e9clamation exprim\u00e9e par le demandeur.\n- Lorsque la r\u00e9clamation n\u00e9cessite une \u00e9tude plus approfondie, un courrier d\u2019attente peut \u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par le conseiller en cochant la case \u00ab d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire de traitement \u00bb (14 jours calendaires \u00e0 partir de l\u2019envoi du courrier). \n\n## Les applications mobiles :\n-  \u00ab Mon espace \u00bb : Le DE re\u00e7oit une notification directement sur son t\u00e9l\u00e9phone l\u2019informant que son documents a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9.\n- \u00ab Ma formation \u00bb permet au demandeur d\u2019emploi de contacter son conseiller et de mieux choisir la formation en visualisant les notes et avis.\n\nNB : la mise en service d\u00e9pend de la mise \u00e0 disposition dans les stores.\n\n  \n## Nouvelle authentification des DE et des candidats pour acc\u00e9der aux services num\u00e9riques  :\n- Les DE et candidats cr\u00e9ent directement leur nom d\u2019utilisateur et mot de passe personnalis\u00e9s. Ce nouvel identifiant valable quelle que soit la r\u00e9gion d\u2019inscription, permet de se connecter \u00e0 PE.fr, aux applications mobiles P\u00f4le emploi et \u00e0 l\u2019EmploiStore.\n- Le d\u00e9ploiement sera progressif par r\u00e9gion de avril  \u00e0 octobre 2019.\n- Les internautes ont pu utiliser les services en mode secours pendant l\u2019interruption de p\u00f4le-emploi.fr. L\u2019espace recruteur et l\u2019espace candidat ont \u00e9t\u00e9 rouverts dimanche \u00e0 8h30 (3578 inscriptions ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es par le site de secours).\n- Le dispositif habituel d\u2019accompagnement post-MEP est d\u00e9clin\u00e9 : audio de calage d\u00e8s 6h30 avec la DR La R\u00e9union, audios de calage des Relations Clients DSI avec les EAR, pr\u00e9sence de collaborateurs sur une ou plusieurs agences en proximit\u00e9 de leur site de rattachement pour amener un regard transverse sur les outils du SI et leurs fonctionnements. \n\n* A noter que les courriers DE et Employeurs seront bloqu\u00e9s lundi (sauf ceux de la DR Nord Pas de Calais Picardie remis en Poste lundi soir). Ceux des autres DR seront g\u00e9n\u00e9r\u00e9s lundi dans la nuit, et remis en Poste mardi soir.\n\n## Lien pour acc\u00e9der aux vid\u00e9os de l\u2019appropriation nationale 19SI1 d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e :\n(MAP  Mon assistant personnel - Evolution de la navigation et nouvelles fonctionnalit\u00e9s)[https://player.webtv-solution.com/1FQfGqlGv4TIOBhK3wuH-YXpDtzYKeTn1i9-1mnUNgs]\n\n(Prestation Atouts jeunes)[ https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/9b44eb76ee2f6c8c24fcb5047f4708e0]\n\n(Profil de comp\u00e9tences - \u00c9volutions ergonomiques)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/ee9fa9074ab20d729b5668df22affd23]\n\n(Profil de comp\u00e9tences - Am\u00e9lioration du g\u00e9n\u00e9rateur de CV)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/fa14dc3ef6d244934c994ea75027343d]\n\n(Profil de comp\u00e9tences - Acc\u00e8s \u00e0 la vue recruteur depuis Mise en contact)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/492343594be6f44d26e67830d6e0cc0e]\n\n(Profil de comp\u00e9tences - \u00c9volutions IOP)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/0204b1aba17fc2af733d732efe1a5465]\n\n(Entreprises)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/2009cdf84347cde7ba7173f4a2019eba]\n\n(R\u00e9glementaire et Indemnisation : Gestion des droits / \u00e9volutions de la gestion et traitement des DAL incompl\u00e8tes )[https://player.webtv-solution.com/QO63xCQ8Xs7xvRzC7fKeAT2yF0glATz88XD6pbzEDtg]\n\n(R\u00e9glementaire et Indemnisation : Gestion de la liste/gestion des r\u00e9p\u00e9titions d'un manquement)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/4dec43210c339c86ff8dffe8bd0dbb35]\n\n(R\u00e9glementaire et Indemnisation : Gestion de la liste/Impacts CRE sur l'agence)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/6cbfeeca87fef26758790ca157f75802]\n\n(R\u00e9glementaire et Indemnisation : R\u00e9clamations/mise \u00e0 jour de la fiche)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/028d2c3e84fd9f405668731945ee9b53]\n\n(R\u00e9glementaire et Indemnisation : R\u00e9clamations/cr\u00e9ation courrier d'attente en cas de report de traitement)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/0135e173fb4aab44aeef0e41b7ef5dd7]\n\n(E-Mat\u00e9rialisation : \u00c9volutions des notifications mail)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/62ae3679227f6b76bdc038d1b3594903]\n\n(E-Mat\u00e9rialisation : D\u00e9mat\u00e9rialisation du relev\u00e9 de situation)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/af85537ca5d000a12339cb94e858cf3a]\n\n(E-Mat\u00e9rialisation : Aides \u00e0 la mob/justificatifs)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/ed83f7c54eb2f518bd0938af22e636a3]\n\n## Vid\u00e9os compl\u00e9mentaires :\n(Garantir le bon financement des OD ch\u00f4mage)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/697d39187a49b50b7961a8c0db51782c]\n\n(PAS partie allocataires)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/aff5fd898d612fde0feb47eea614dbca]\n\n(Harmonisation du r\u00e9gime de saisie des prestations vers\u00e9es par PE)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/06f5fe95737aa56aff4eb8ea82dfda7e]\n\n(\u00c9volutions CSP)[https://pole-emploi.webtv-solution.com/export/player/79de92c4fbfc90bd4e1c491b122f9df6]",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 265,
        "noeud": 58,
        "article": 256,
        "id_article": 256,
        "copie_de": null,
        "nom": "Version 19SI2",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# VERSION 19SI2\n\n# Les principales \u00e9volutions livr\u00e9es sont les suivantes :\n\n## Contr\u00f4le de la Recherche d\u2019Emploi : Optimisation du dispositif des sanctions :\n* Cr\u00e9ation de nouvelles activit\u00e9s dans A&P : \u00ab D\u00e9cision suite \u00e0 avertissement \u00e0 prendre \u00bb afin de s\u00e9curiser le d\u00e9lai de 15 jours pour la prise de d\u00e9cision du DAPE, \u00ab Abandon de sanction suite \u00e0 recours \u00e0 r\u00e9gulariser \u00bb afin d\u2019alerter l\u2019ELD des dossiers \u00e0 r\u00e9gulariser suite \u00e0 l\u2019abandon de la sanction par le hi\u00e9rarchique.\n* Application effective de l\u2019imputation du droit quelle que soit la date de traitement du dossier : dans le cas d\u2019une ouverture de droit dont la date d\u2019effet est ant\u00e9rieure \u00e0 une d\u00e9cision de sanction, l\u2019imputation est r\u00e9alis\u00e9e.\n* Mise \u00e0 disposition d\u2019un \u00e9cran de visualisation de l\u2019historique des sanctions. \n\n## March\u00e9s AFC 2019 :\nD\u00e9sormais, dans le cadre des achats collectifs, l\u2019organisme de formation doit anticiper la cr\u00e9ation d\u2019informations collectives de positionnement (ICOP) ou de rendez-vous individuels de positionnement (RDVIP). L\u2019organisme doit construire les plans individuels de formation (PIF) : type de parcours et volume horaire par s\u00e9quence. A mi-parcours, l\u2019organisme de formation peut r\u00e9ajuster le PIF suivant les besoins du demandeur d\u2019emploi, identifi\u00e9s lors d\u2019un entretien de positionnement.\n\nLes conseillers et les partenaires (mission locale, CAP EMPLOI) visualisent l\u2019ensemble de ces informations dans leurs outils d\u00e9di\u00e9s pour inscrire un demandeur d\u2019emploi sur une ICOP ou un RDVIP et suivre son parcours de formation.\n\nLa saisie et la gestion des achats collectifs par les fonctions support via un applicatif d\u00e9di\u00e9 ainsi que le suivi des parcours via KAIROS par les organismes de formation participent \u00e0 la simplification du suivi, en amont et en aval, des actions.\n\n## Evolution des motifs de refus de l\u2019Aide Individuelle \u00e0 la Formation :\nSuite aux demandes conjointes du r\u00e9seau et du m\u00e9diateur, les motifs de refus de l\u2019Aide Individuelle \u00e0 la Formation d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e \u00e9voluent avec notamment l\u2019ajout d\u2019un motif relatif au co\u00fbt de la formation (co\u00fbt d\u00e9passant l'enveloppe budg\u00e9taire).\n\n## D\u00e9mat\u00e9rialisation de l\u2019AFPR POEI :\nLa d\u00e9mat\u00e9rialisation des aides permet \u00e0 toutes les parties prenantes de r\u00e9aliser l\u2019ensemble de leurs d\u00e9marches depuis leur applicatif\nL\u2019employeur peut initier une demande d\u2019AFPR POEI en ligne.\nNB : D\u00e9ploiement sur 10 d\u00e9partements pilotes mais tous les DE peuvent \u00eatre concern\u00e9s.\n\n## D\u00e9mat\u00e9rialisation de la RFPE :\nLorsque le demandeur d\u2019emploi et le dispositif sont d\u00e9tect\u00e9s comme \u00e9ligibles, un dossier RFPE est cr\u00e9\u00e9 automatiquement sous AUDE lors de la saisie de l\u2019AIS avec 2 situations possibles :\n\n    le DE remplit les conditions d\u2019activit\u00e9, le traitement est automatique (dans 60% des cas)\n    le DE ne remplit pas les conditions d\u2019activit\u00e9, un CERFA pr\u00e9-rempli lui est envoy\u00e9 (courrier ou mail)\n\nNB : D\u00e9ploiement sur 7 r\u00e9gions pilotes. La g\u00e9n\u00e9ralisation est pr\u00e9vue en 19SI3.\n\n## Nouvelle prestation Activ\u2019 Projet :\nLa nouvelle prestation Activ\u2019Projet s\u2019adapte aux besoins du demandeur d\u2019emploi :\n* Allongement de la dur\u00e9e de la prestation qui peut aller jusqu\u2019\u00e0 12 semaines\n* Suppression de l\u2019obligation pour le conseiller de renseigner le questionnaire des comp\u00e9tences \u00e0 s\u2019orienter\n* Saisie d\u2019un argumentaire de prescription au moment de la prise de rendez-vous\n\n## Profil de comp\u00e9tences\nPrise en compte des retours utilisateurs pour faciliter l\u2019interm\u00e9diation et la gestion de portefeuille :\n* Pour les conseillers, candidats/DE et recruteurs : affichage de la notion de cr\u00e9ation, reprise ou franchise d\u2019entreprise (CREF) dans les m\u00e9tiers de la carte de visite; harmonisation des vues recruteur - candidat et conseiller.\n* Pour les conseillers, candidats/DE : int\u00e9gration des habilitations / certifications (CACES, HACCP...) et de leur date de validit\u00e9 dans l\u2019onglet \u00ab Parcours \u00bb; saisie dans deux champs distincts des permis et moyens de locomotion; affichage de la date de validation de l\u2019ORE; restitution du nom de la commune d\u2019habitation au niveau de la mobilit\u00e9 (crit\u00e8re ORE).\n* Pour les conseillers : alerte en cas de consentement \u00e0 la promotion de profil sans carte de visite; actualisation en temps r\u00e9el de la date de mise \u00e0 jour du profil.\n\nComme annonc\u00e9 lors de la mise en \u0153uvre du profil de comp\u00e9tences (en 18SI2), les informations contenues dans le compl\u00e9ment de profil AUDE ne seront plus accessibles \u00e0 compter du 24 juin. Le lien d\u2019acc\u00e8s sera supprim\u00e9.\n\n## Affichage de l'actualit\u00e9 de l'entreprise :\nLes donn\u00e9es issues de la veille \u00e9conomique Alexandrie sont directement consultables depuis la synth\u00e8se \u00e9tablissement afin de faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des informations sur le march\u00e9 du travail. Ces informations extraites de diff\u00e9rentes sources (presse g\u00e9n\u00e9raliste et sp\u00e9cialis\u00e9e, r\u00e9seaux sociaux...) sont regroup\u00e9es en 4 th\u00e9matiques : recrutement, implantations, signaux \u00e9conomiques et nominations RH.\n\n## Parcours Emploi Comp\u00e9tences :\nUne nouvelle prestation \"Pr\u00e9paration VAE PEC\" est mise en place.\nDes \u00e9volutions fonctionnelles permettent de personnaliser et faciliter le suivi des demandeurs d\u2019emploi en PEC :\n* Alimentation automatique du profil avec les comp\u00e9tences acquises en cours de PEC, identifiables par un pictogramme (l\u2019ajout automatique des exp\u00e9riences et des formations effectu\u00e9es durant le PEC sera propos\u00e9 lors de versions informatiques ult\u00e9rieures).\n* Envoi de questionnaires et d\u2019accus\u00e9s de r\u00e9ception au tuteur, en plus du correspondant (r\u00e9ponse au besoin sp\u00e9cifique de l\u2019Education Nationale).\n* Mise en place d\u2019un bilan du PEC \u00e0 destination des conseillers.\n* Prise en compte des besoins utilisateurs et r\u00e9solution d\u2019irritants : ajout du volet formation sur l\u2019annexe CERFA; interruption de l\u2019envoi des questionnaires en cas de fin anticip\u00e9e du PEC; prise en compte du changement de conseiller r\u00e9f\u00e9rent CDDE pour le suivi du PEC; lev\u00e9e automatique des alertes en fin de contrat.\n\n## Enrichissement de l\u2019application mobile \"Ma Formation\" :\nL\u2019application dispose de fonctionnalit\u00e9s qui aident le demandeur d\u2019emploi \u00e0 faire ses choix de formation parmi ses favoris avec des r\u00e9sum\u00e9s de la formation, la mise en avant de donn\u00e9es comme le taux de retour \u00e0 l\u2019emploi et un bouton pour prendre rdv en ICOP. Lors de sa connexion il acc\u00e8de directement \u00e0 ses devis et son suivi de formation sans refaire une recherche de formation.\nNB : la mise en service d\u00e9pend de la mise \u00e0 disposition dans les stores\n \n## Lien utile :\n(Bande annonce 19SI2)[https://www.pole-emploi.tv/widget/f19si2001-bande-annonce-version-19si2-v02]",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 278,
        "noeud": 58,
        "article": 266,
        "id_article": 266,
        "copie_de": null,
        "nom": "Version 19SI3",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# VERSION 19SI3\n\n# Des enjeux fonctionnels.\n\n## Les enjeux fonctionnels de cette version concernent :\n* La mise en \u0153uvre des priorit\u00e9s gouvernementales.\n* Les nouvelles r\u00e8gles de l\u2019Assurance Ch\u00f4mage qui s\u2019appliquent au 1er novembre 2019.\n* Des \u00e9volutions du Parcours Emploi Comp\u00e9tences.\n\n## La consolidation des \u00e9volutions structurantes de l\u2019ann\u00e9e 2018 :\n* Refonte de la recherche de candidats sur DUNE.\n* D\u00e9mat\u00e9rialisation de la RFPE :  g\u00e9n\u00e9ralisation.\n* Auto-inscription sur la prestation Activ\u2019projet (prestation en cours de d\u00e9ploiement dans les r\u00e9gions depuis le 1er Juillet 2019).\n* Pr\u00e9pa comp\u00e9tences & pr\u00e9paration VAE PEC : Evolution des \u00e9l\u00e9ments de prescription.\n* Gestion des candidatures suite \u00e0 une proposition d\u2019offre \u00e9manant d\u2019un conseiller.\n* Simplification des crit\u00e8res de validation manuelle des paiements.\n* Automatisation du recyclage de flux de p\u00e9riodes d\u2019emploi salari\u00e9.\n* Pilotage op\u00e9rationnel : r\u00e9affectation en cas d\u2019absence et priorisation des traitements.\n* Simplification et am\u00e9lioration de la gestion des sanctions.\n* S\u00e9curisation des espaces recruteurs, par une authentification renforc\u00e9e.\n\nEt une livraison du projet DAC (Dynamisation par l\u2019Accompagnement et le Contr\u00f4le) en vue d\u2019une activation pour l\u2019actualisation du 28 novembre.\n\nCette version embarque \u00e9galement des \u00e9volutions techniques, dont :\n* PeamE : la double authentification (en pilote sur 2 DR).\n* Dispatcher, nouvel outil visant \u00e0 optimiser la gestion des mails.\n* Poursuite de la r\u00e9duction de la dette technique (migrations F5 et x86).\n\n## Les principales \u00e9volutions apport\u00e9es par cette version :\n\n### Mise en place des nouvelles r\u00e8gles de l\u2019Assurance ch\u00f4mage : R\u00e8gles applicables au 1er octobre sur le recouvrement :\n* Recouvrement toutes populations : r\u00e9duction g\u00e9n\u00e9rale (part patronale selon r\u00e9mun\u00e9ration) et sp\u00e9cificit\u00e9s exon\u00e9rations DOM.\nR\u00e8gles applicables au 1er novembre 2019 pour l\u2019indemnisation :\nNouvelles conditions d\u2019affiliation pour les ouvertures de droit et les rechargements ;\n* D\u00e9gressivit\u00e9 pour les salaires \u00e9lev\u00e9s ;\n* Indemnisation des salari\u00e9s d\u00e9missionnaires ;\n* Indemnisation de certains travailleurs ind\u00e9pendants.\n\n### Gestion des sanctions :\n* Information au DE indemnis\u00e9 qu\u2019il s\u2019expose \u00e0 une suppression d\u00e9finitive du revenu de remplacement en cas de p\u00e9riodes non d\u00e9clar\u00e9es\n* Gestion automatique de la r\u00e9p\u00e9tition du manquement M17 mise en \u0153uvre \u00e0 l\u2019instar de ce qui a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 pour les manquements des groupes \u00ab GL \u00bb et \u00ab absence \u00e0 RDV \u00bb.\n\n### Simplification des crit\u00e8res de validation manuelle des paiements (irritant) :\nD\u00e8s l\u2019ouverture de droits en cas de SJR sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 200 \u20ac (100 \u20ac concernant Mayotte). Les paiements suivants sont s\u00e9curis\u00e9s et ne sont plus soumis \u00e0 validation mensuelle.\n* en cours de droits, afin d\u2019identifier des situations particuli\u00e8res (rappels importants, mouvements n\u00e9gatifs au sein d\u2019un bilan positif, charges anciennes, risques de double paiement).\n* en fonction du montant pour les paiements autres que des allocations.\n\n### Automatisation du recyclage de flux de p\u00e9riodes d\u2019emploi salari\u00e9 :\n* Certaines situations de recyclage pourront \u00eatre trait\u00e9es automatiquement par le SI, aucun traitement du conseiller n\u2019\u00e9tant alors attendu.\n* Dans trois territoires pilotes (Bretagne, Nord, Sud-Est Francilien), les recyclages restants basculeront en non-conformit\u00e9s, afin de les rendre visibles dans A&P pour s\u00e9curiser leur traitement.\n\n### D\u00e9mat\u00e9rialisation de l\u2019 AFPR POE :\n* L'employeur va voir figurer sur sa demande d'aide le nom et les coordonn\u00e9es de l'agence qui est r\u00e9f\u00e9rente pour traiter sa demande\n* Permettre la saisie, l\u2019enregistrement et la transmission \u00e0 AUDE la modalit\u00e9 de formation.\n* Suppression de la demande par le recruteur ou le CDE avant transmission \u00e0 P\u00f4le emploi.\n* Annulation de la demande par le CDE/ELD apr\u00e8s transmission \u00e0 P\u00f4le emploi et avant acceptation par P\u00f4le emploi.\n* Cr\u00e9ation automatique d'une offre en accompagnement.\n\n### Pilotage op\u00e9rationnel : \u00e9volutions des fonctionnalit\u00e9s de l\u2019outil Activit\u00e9s & Pilotage (irritant) :\n* Un manager peut d\u00e9sormais visualiser les activit\u00e9s d\u2019un conseiller donn\u00e9 et les r\u00e9affecter rapidement en cas d\u2019absence de ce dernier.\n* Il peut prioriser les traitements \u00e0 effectuer gr\u00e2ce \u00e0 de nouveaux attributs permettant de distinguer les individus inscrits et radi\u00e9s.\n\n### G\u00e9n\u00e9ralisation de la d\u00e9mat\u00e9rialisation de la RFPE :\n* Lorsque le demandeur d\u2019emploi et le dispositif sont d\u00e9tect\u00e9s comme \u00e9ligibles, un dossier RFPE est cr\u00e9\u00e9 automatiquement sous AUDE lors de la saisie de l\u2019AIS.\n* SI le DE remplit les conditions d\u2019activit\u00e9, le traitement est automatique . S\u2019il ne remplit pas les conditions d\u2019activit\u00e9, un CERFA pr\u00e9-rempli lui est envoy\u00e9 (courrier ou mail).\n\n### Auto-inscription sur la prestation Activ\u2019projet :\nL\u2019auto - inscription est ouverte \u00e0 tous les demandeurs d\u2019emploi via \u00ab Mes Services \u00e0 la carte \u00bb. Cette auto-inscription ne concerne que la prestation sous-trait\u00e9e.\n\n### Parcours Emploi Comp\u00e9tences : \n* Le livret de suivi int\u00e8gre des questions sp\u00e9cifiques sur les formations figurant dans l\u2019annexe au Cerfa.\n* Les formations r\u00e9alis\u00e9es et celles en cours de r\u00e9alisation figurent dans le bilan du PEC.\n*  L\u2019onglet \u00ab Parcours \u00bb du profil de comp\u00e9tences du salari\u00e9 en PEC est aliment\u00e9 avec la nouvelle exp\u00e9rience li\u00e9e au PEC ainsi qu\u2019avec les formations r\u00e9alis\u00e9es.\n* Le conseiller visualise les jalons et RDV des entretiens PEC dans le dossier du DE.\n* En cas de difficult\u00e9 technique, le CDE et le CDDE peuvent compl\u00e9ter les questionnaires en accord avec l\u2019employeur ou le salari\u00e9.\n\n\n### Gestion des candidatures suite \u00e0 une proposition d\u2019offre \u00e9manant d\u2019un conseiller : \n* Le candidat/DE peut directement postuler en ligne suite \u00e0 une proposition d\u2019offre conseiller sur son espace, sur le m\u00eame fonctionnement que les candidatures internet.\n* Le recruteur retrouve ce type de candidatures dans son espace.\n* Le conseiller g\u00e8re les candidatures \u00e0 pr\u00e9s\u00e9lectionner via un nouveau compteur dans DUNE.\n\n### Renforcement de l\u2019authentification pour l\u2019acc\u00e8s aux espaces recrutement : \nL\u2019identification d\u2019un recruteur lors de la connexion \u00e0 son espace n\u00e9cessite (en compl\u00e9ment du login et du mot de passe) la saisie d\u2019un code de s\u00e9curit\u00e9 adress\u00e9 par mail et par SMS sur les coordonn\u00e9es de l\u2019espace recrutement. En d\u00e9ploiement progressif \u00e0 partir de lundi apr\u00e8s-midi.\n\n### Enqu\u00eates et Evaluations :\n* Mise \u00e0 disposition des enqu\u00eates IPSOS suivi et indemnisation dans MAP pour la DR Corse (phase Pilote).\n* Refonte des \u00e9crans enqu\u00eates IPSOS employeurs afin d\u2019\u00eatre en conformit\u00e9 avec la charte graphique de P\u00f4le emploi (Studio).\n\n### Pilotage d\u00e9cisionnel :\nNouveau tableau de bord des r\u00e9sultats avec les indicateurs de la nouvelle TRI (en pr\u00e9vision d\u2019une OS d\u00e9but novembre), pr\u00e9requis fonctionnels \u00e0 l\u2019ouverture de service de SISP mobile \u00e0 6000 potentiels usagers (fin Novembre), et l\u2019offre analyse exploratoire du portail d\u00e9cisionnel s\u2019enrichit de nouveaux rapports guid\u00e9s (Prestations, RDVA, Pilotage du Contr\u00f4le Recherche Emploi , Pilotage des M\u00e9tiers recherch\u00e9s, Portefeuille, Prestations SEP AIJ & mobilit\u00e9).\n\n### Partenariat : \nPermettre de recevoir et d\u2019int\u00e9grer dans les applicatifs des informations de la MDPH vers PE.\n\n### GED :\nPoursuite de la mise en place de la nouvelle GED : Recherche de docs depuis MAP, \u00e9volution sur recherche AER, optimisation r\u00e9f\u00e9rentiel documentaire, traitement coh\u00e9rent des docs d\u2019un PLI sur A&P.\n\n### Cot\u00e9 employeur : \n* Sur le Contentieux : Automatisation des ventes de fond.\n* GUSO : Nouveau logo et Evolution formulaire \u00ab Nous Ecrire \u00bb sur le WEB.\n* Traitement de l\u2019 irritant relation Entreprise DUNE E sur le non affichage des correspondants supprim\u00e9s.\n\n### Sur MAP :\n* Enrichissement et am\u00e9lioration de la restitution des informations dans la Situation DE (le conseiller pourra visualiser les situations eu regarde de l\u2019emploi d\u2019inscription et de la date de p\u00e9remption (hors AREF), visualiser la structure indemnisation sur l\u2019Essentiel, visualiser la date de d\u00e9marrage de la modalit\u00e9 globale et son statut, d\u00e9brancher vers l\u2019\u00e9cran \u00ab indemnit\u00e9s pr\u00e9visionnelles \u00bb depuis la date de fin de droit, visualiser l\u2019agence de rattachement indemnisation sur l\u2019Essentiel et Visualiser le type de la conclusion d\u2019entretien) .\n* Irritant : Restitution de nouvelles informations placements : Le conseiller pourra visualiser la date de d\u00e9marrage du suivi d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, d\u00e9brancher sur la synth\u00e8se suivi d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, d\u00e9brancher vers la synth\u00e8se des jalons, visualiser plus facilement les informations li\u00e9es au RDV.\n* Mise en place de la gestion des habilitations et des nouveaux liens vers les services rendus par DA.\n* Am\u00e9lioration de la navigation dans MAP sur les \u00e9crans Bilan en ligne, Gestion des Comptes, Gestion des conflits, aide \u00e0 la mobilit\u00e9 et sur les \u00e9crans issus du projet DAC.\n\n\n## Cette version comporte \u00e9galement des \u00e9volutions techniques, dont :\n* PeamE : Mont\u00e9e de version de l\u2019outil de gestion de l\u2019authentification employeur (Open AM) pour permettre la mise en place de l\u2019authentification double facteurs sur l\u2019espace employeur (lutte contre les offres frauduleuses) \n* Dispatcher, nouvel outil visant \u00e0 optimiser la gestion de notre communication sortante en amont de GMS (mails, sms, \u2026) \n* Poursuite de la r\u00e9duction de la dette technique : migrations d\u2019\u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 en amont des applications, migration de bases de donn\u00e9es sur une nouvelle plateforme et d\u00e9but des travaux du projet ZENIT (p\u00e9rim\u00e8tre \"Gestion des DAL\" - R\u00e9\u00e9criture du processus des demandes de pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires dans \u00ab Instruction \u00bb).\n* Utilisation du lac de donn\u00e9es pour l\u2019alimentation du SDR avec les scores de disponibilit\u00e9 des DE.\n* Livraison de la partie technique permettant l\u2019alimentation au fil de l\u2019eau (dite alimentation chaine chaude) du lac de donn\u00e9es pour les besoins de Pilotage Activit\u00e9 Agence.\n\nEnfin, cette version comprend une livraison du projet DAC (Dynamisation par l\u2019Accompagnement et le Contr\u00f4le) qui concerne l\u2019actualisation enrichie, en vue d\u2019une activation pour l\u2019actualisation du 28/11.\n\n(Lien vid\u00e9o)[https://bsi-pe.fr/essential_grid/si3-21-octobre-2019/]",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 330,
        "noeud": 58,
        "article": 306,
        "id_article": 306,
        "copie_de": null,
        "nom": "Version 20SI1",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# VERSION 20SI1\n\nLa premi\u00e8re version SI de l'ann\u00e9e 2020 sera mise en production le week-end des 20 et 21 juin 2020, sous r\u00e9serve des derni\u00e8res actions et de la validation m\u00e9tier.\nCette version porte les \u00e9volutions initialement pr\u00e9vues en mars 2020 ainsi que des sujets compl\u00e9mentaires : le contenu des mensuelles d\u2019avril et mai qui avaient \u00e9t\u00e9 report\u00e9es, ainsi que des \u00e9volutions r\u00e9glementaires ou li\u00e9es \u00e0 la crise sanitaire. Elle concerne 112 applications ; 1803 impacts ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ce qui est exceptionnel.\n\n## Sommaire :\n* [1 - TOUS](#TOUS)\n* [2 - CDDE](#CDDE)\n* [3 - CDE](#CDE)\n* [4 - GDD](#GDD)\n* [5 - ELD](#ELD)\n* [6 - Services Civiques](#Services Civiques)\n\n\n1 - TOUS<a id=\"TOUS\"></a>\n##  Mon Assistant Personnel :\n- Nouvelles donn\u00e9es restitu\u00e9es : Dans \u00ab\u00a0L\u2019essentiel\u00a0\u00bb : NIR, code SAFIR de l\u2019agence de rattachement et info. sur la certification de l\u2019identit\u00e9 et Dans \u00ab\u00a0Informations personnelles et situation avec P\u00f4le emploi \u00bb : info. sur le r\u00e9f\u00e9rencement de l\u2019adresse postale.\n- D\u00e9branchement direct vers le d\u00e9tail d\u2019un suivi d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.\n\n## Application Mobile mon espace : PRDVL et am\u00e9liorations :\nDepuis son appli mobile, le demandeur d\u2019emploi peut : \n- prendre un RDV avec son conseiller CDDE\n- trouver les informations sur son agence \n- s\u2019actualiser avec la fonctionnalit\u00e9 VoiceOver pour les malvoyants\n\n##  Agenda : gestion des habilitations et am\u00e9liorations :\n- Possibilit\u00e9 d\u2019attribution d\u2019une date de fin aux habilitations et envoi d\u2019une notification aux agents.\n- Cr\u00e9ation d\u2019un filtre dans le tableau de bord de pilotage (\u00ab\u00a0tous les conseillers\u00a0ou \u00ab\u00a0tous les conseillers sans cr\u00e9neau PRDVL disponible\u00a0\u00bb).\n- Ajout d\u2019un rep\u00e8re temporel (ligne de temps).\n\n##  Assurance ch\u00f4mage  : suspension de la d\u00e9gressivit\u00e9 en cours de formation :\nCertaines formations prescrites \u00e0 compter du 1er avril 2020 (EFO), peuvent suspendre la d\u00e9gressivit\u00e9 (conditions fix\u00e9es  par l\u2019arr\u00eat\u00e9  du 11 mars 2020) :\n- l\u2019objectif de la formation doit \u00eatre de pr\u00e9parer une certification professionnelle ou s\u2019inscrire dans le cadre d\u2019un projet de cr\u00e9ation d\u2019une entreprise  ou dans le cadre d\u2019un dispositif de formation pr\u00e9alable au recrutement.\n- la dur\u00e9e de formation doit \u00eatre strictement sup\u00e9rieure \u00e0 40 heures.\n- l\u2019action de formation doit rendre le demandeur d\u2019emploi temporairement indisponible \u00e0 la recherche d\u2019un emploi.\n\n##  Evolution des simulateurs perte d'emploi et reprise d'activit\u00e9 :\nDepuis PE.fr, le simulateur perte d\u2019emploi int\u00e8gre :\n- les nouvelles r\u00e8gles applicables au 1er septembre 2020\n- la possibilit\u00e9 de simuler le compl\u00e9ment d\u2019allocations avec un droit d\u00e9gressif.\n\n##  Gestion unifi\u00e9e r\u00e9clamations : nouvel environnement :\n- Toutes les actions li\u00e9es au traitement de la r\u00e9clamation se font \u00e0 partir d\u2019un seul \u00e9cran situ\u00e9 sur MAP. Depuis l\u2019\u00e9cran de la r\u00e9clamation, possibilit\u00e9  : d\u2019acc\u00e9der aux outils d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9daction et de saisir la r\u00e9ponse (plus besoin du WORD/TSCE).\n- L\u2019enregistrement de la r\u00e9clamation et sa r\u00e9ponse sont trac\u00e9s et histori\u00e9s sur l\u2019espace personnel du DE.\n\n##  Aides \u00e0 la mobilit\u00e9 et AGEPI : cr\u00e9ation d'activit\u00e9 dans A&P :\nPortage du traitement des demandes d\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9, AGEPI et des pi\u00e8ces justificatives par A&P.\n\n##  E-Mat\u00e9rialisation :\nProgressivement l\u2019outil unique de traitement des documents entrant sera A&P (suppression des listes en doublon, sauf gestion de la liste).\n\n## Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 - e-bon SNCF :\nUn e-billet nominatif ne faisant pas l\u2019objet d\u2019un compostage est remis au demandeur d\u2019emploi par le vendeur SNCF en \u00e9change du e-bon SNCF (code envoy\u00e9 au DE suite \u00e0 sa demande d\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9 valid\u00e9e).\n\n## Evolution de la recherche d\u2019offres sur PE.fr :\n- Modernisation de la page de recherche d\u2019offre : Evolution des filtres de recherche d\u2019offres ; Possibilit\u00e9 d\u2019abonnement aux offres.\n- R\u00e9f\u00e9rencement Google des offres P\u00f4le emploi.\n- Cr\u00e9ation de pages th\u00e9matiques pour la recherche d\u2019offres.\n\n##  Publics suivis par les partenaires, non-inscrits \u00e0 P\u00f4le emploi.\n- Dans le cadre du PIC, un jeune accompagn\u00e9 par la Mission Locale peut acc\u00e9der \u00e0 une formation et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une RFPE et des aides P\u00f4le emploi sans \u00eatre inscrit sur la liste des demandeurs d\u2019emploi.\n- Les dossiers PE sont trait\u00e9s par une plateforme nationale.\n- Une inscription automatique en cat\u00e9gorie 5 IFP ou ND1 permet d\u2019installer l\u2019AIS.\n\n\n2 - CDDE<a id=\"CDDE\"></a>\n## Profil de comp\u00e9tences :\n- Les comp\u00e9tences sugg\u00e9r\u00e9es sont explicit\u00e9es.\n- La date de contractualisation de l\u2019ORE est explicit\u00e9e.\n- Clarification de la fonctionnalit\u00e9 \u00ab\u00a0rendre visible le profil\u00a0\u00bb.\n- Am\u00e9lioration du contenu des CV g\u00e9n\u00e9r\u00e9s.\n\n## Masquage du mail du recruteur dans les offres :\n- L\u2019adresse mail du recruteur n\u2019est plus affich\u00e9e sur les offres PE.fr y compris les offres nominatives sans pr\u00e9s\u00e9lection.\n- Les candidats utilisent syst\u00e9matiquement la fonctionnalit\u00e9 \u00ab\u00a0candidature en ligne\u00a0\u00bb en se connectant \u00e0 leur espace personnel. Le t\u00e9l\u00e9chargement d\u2019un CV en pi\u00e8ce-jointe est facilit\u00e9.\n- Les candidatures sont trac\u00e9es : les DE/candidats retrouvent toutes les candidatures dans leur Espace personnel ; le dossier DE est enrichi des candidatures effectu\u00e9es.\n\n##  AFPR-POEI D\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e :\n- Dans son espace recruteur, l\u2019employeur : saisit les donn\u00e9es du bilan de la mesure ; indique si les conditions d\u2019embauche sont respect\u00e9es ; joint les pi\u00e8ces utiles et les justificatifs obligatoires.\n- Dans son espace personnel, le DE : visualise le bilan de la mesure ; pr\u00e9cise son accord ou non avec le contenu.\n- Dans DUNE, les conseillers puis les membres de l\u2019ELD  : \u00e9mettent un avis sur le bilan ; valident ou invalident le paiement de la mesure.\n- Pour les stagiaires en tutorat  : L\u2019assiduit\u00e9 est saisie automatiquement le 25 de chaque mois.\n\n## Formations \u00e0 distance : march\u00e9 FOAD :\n- Le demandeur d\u2019emploi s\u2019engage \u00e0 suivre son Plan Individualis\u00e9 de Formation (PIF) en validant les donn\u00e9es depuis Trouver Ma Formation ou Ma Formation .\n- La validation par le DE du PIF cr\u00e9e l\u2019AIS.\n- Les donn\u00e9es du PIF sont partag\u00e9es avec tous les intervenants (conseiller, partenaires, organisme de formation).\n\n## Suivi des DE en parcours VAE :\n- Les VAE individuelles sont codifi\u00e9es  dans AUDE \u00ab\u00a0VAI\u00a0\u00bb.\n- Un nouveau statut \u00ab\u00a0R\u00a0\u00bb pour r\u00e9alisation.\n\n##  Demandeurs d\u2019emploi b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA :\nL\u2019identification d\u00e8s le script d\u2019inscription des allocataires du RSA g\u00e9n\u00e8re la cr\u00e9ation automatique d\u2019un jalon de suivi \u00abRSA - Nouveau b\u00e9n\u00e9ficiaire du RSA\u00bb avec une \u00e9ch\u00e9ance \u00e0 3 semaines.\n\n##  Strat\u00e9gie pauvret\u00e9 \u2013 entretien SEF :\nLa saisie d\u2019un entretien de Suivi dans l\u2019Emploi ou en Formation est possible pour des DE inscrits.\n\n##  PRDVL : gestion de la liste et am\u00e9liorations :\n- La gestion de la liste se fait de mani\u00e8re automatique pour toute absence, non justifi\u00e9e \u00e0 un rendez-vous en ligne : pas de report RDVL comme pour les convocations ; un DE n\u2019ayant pas justifi\u00e9 son absence \u00e0 un RDVL alimente la liste des DE avertis.\n- En cas de changement de situation : radiation / changement de structure principale / changement de conseiller r\u00e9f\u00e9rent, l\u2019annulation du rendez-vous en ligne est automatique.\n\n\n3 - CDE<a id=\"CDE\"></a>\n## Profil de comp\u00e9tences :\n- Les comp\u00e9tences sugg\u00e9r\u00e9es sont explicit\u00e9es.\n- La date de contractualisation de l\u2019ORE est explicit\u00e9e.\n- Clarification de la fonctionnalit\u00e9 \u00ab\u00a0rendre visible le profil\u00a0\u00bb.\n- Am\u00e9lioration du contenu des CV g\u00e9n\u00e9r\u00e9s.\n\n## Action Recrut\u2019 :\n- \u00c9volution d\u2019IOP avec les \u00e9l\u00e9ments du diagnostic pour la gestion des offres.\n- Enregistrement automatique de contact dans DUNE-Etab lors de la saisie d\u2019\u00e9l\u00e9ments de diagnostic.\n\n##  AFPR-POEI D\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e :\n- Dans son espace recruteur, l\u2019employeur : saisit les donn\u00e9es du bilan de la mesure ; indique si les conditions d\u2019embauche sont respect\u00e9es ; joint les pi\u00e8ces utiles et les justificatifs obligatoires.\n- Dans son espace personnel, le DE : Visualise le bilan de la mesure ; Pr\u00e9cise son accord ou non avec le contenu.\n- Dans DUNE, les conseillers puis les membres de l\u2019ELD : Emettent un avis sur le bilan ; Valident ou invalident le paiement de la mesure.\n- Pour les stagiaires en tutorat : L\u2019assiduit\u00e9 est saisie automatiquement le 25 de chaque mois.\n- R\u00e9gularisation dossier : Possibilit\u00e9 de demander \u00e0 \u00ab\u00a0d\u00e9solder\u00a0\u00bb une convention d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, sold\u00e9e sans paiement pour r\u00e9gularisation.\n\n##  CUI PEC :\n- Possibilit\u00e9 de modification de certaines donn\u00e9es du formulaire d\u2019un CUI PEC en cours et valid\u00e9 par l\u2019ASP sans cr\u00e9ation d\u2019avenant.\n\n##  Masquage du mail du recruteur dans les offres :\n- L\u2019adresse mail du recruteur n\u2019est plus affich\u00e9e sur les offres PE.fr y compris les offres nominatives sans pr\u00e9s\u00e9lection.\n- Les candidats utilisent syst\u00e9matiquement la fonctionnalit\u00e9 \u00ab\u00a0candidature en ligne\u00a0\u00bb en se connectant \u00e0 leur espace personnel. Le t\u00e9l\u00e9chargement d\u2019un CV en pi\u00e8ce-jointe est facilit\u00e9.\n- Les candidatures sont trac\u00e9es : les recruteurs retrouvent davantage de candidatures dans leur Espace recrutement  ; les offres sont enrichies de toutes les candidatures effectu\u00e9es et ce, afin de pouvoir en assurer le suivi.\n\n##  Espace Recruteur :  fin de la certification automatique par validation d\u2019une \u00ab primo-offre \u00bb :\n- Il n\u2019est techniquement plus possible de valider une primo-offre sans avoir auparavant certifi\u00e9 l\u2019espace. \n- Les r\u00e8gles de certification d\u2019un espace recruteur sont  inchang\u00e9es.\n\n\n4 - GDD<a id=\"GDD\"></a>\n##  Assurance ch\u00f4mage  : suspension de la d\u00e9gressivit\u00e9 en cours de formation : \n- Certaines formations prescrites \u00e0 compter du 1er avril 2020 (EFO), peuvent suspendre la d\u00e9gressivit\u00e9 selon les  conditions fix\u00e9es  par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 mars 2020.\n- En cas d\u2019interruption de formation de plus de 15 jours : la suspension de la d\u00e9gressivit\u00e9 cesse et le versement du reliquat de l\u2019allocation taux plein est repris ; si le nombre de jours taux plein restant ne couvre pas la p\u00e9riode d\u2019interruption, le taux r\u00e9duit sera vers\u00e9 lors de la reprise de l\u2019action de formation.\n\n##  Evolution simulateurs perte d'emploi et reprise d'activit\u00e9 :\n- Depuis PE.fr, le simulateur perte d\u2019emploi int\u00e8gre : les nouvelles r\u00e8gles applicables au 1er septembre 2020 ; la possibilit\u00e9 de simuler le compl\u00e9ment d\u2019allocations avec un droit d\u00e9gressif.\n\n##  Liquidation  automatique de la DAL : prise en compte d\u00e9lais d'allongement  :\n- Afin d\u2019\u00e9viter des d\u00e9cisions erron\u00e9es lors de la liquidation automatique de la DAL, l\u2019\u00e9volution prend en compte les cas d'allongement du d\u00e9lai de d\u00e9ch\u00e9ance. \n\n##  Cong\u00e9 Sans Solde : suppression de la suspicion :\n- Au vu de la faible volum\u00e9trie de r\u00e9els cas de cong\u00e9 sans solde, la suspicion est supprim\u00e9e \u00e0 compter du 01/07/2020 : dans GAEC, les AE ne verront plus leurs PAS top\u00e9es \u00ab\u00a0CS\u00a0\u00bb pour les dates de connaissance de l\u2019information \u00e0 compter du 01/07/20 ; \u00e0 la liquidation, les PAS top\u00e9es \u00ab\u00a0CS\u00a0\u00bb de la PRA seront vues comme de la simple absence si la DREX du dossier est \u00e0 compter du 01/07/20.\n\n## Modification du d\u00e9branchement de l\u2019alerte \u00ab\u00a0indu \u00e0 constater\u00a0\u00bb dans AUDE :\n- Suppression de l\u2019acc\u00e8s des indus \u00e0 constater par la fonction MH1I.\n- D\u00e9branchement de l\u2019alerte \u00ab Indu \u00e0 constater \u00bb dans le dossier AUDE uniquement du DE concern\u00e9  (nouvelle fonction IH1I).\n- Point d\u2019acc\u00e8s unique des indus de la structure via l\u2019application A&P.\n- Les actes m\u00e9tier restent \u00e0 l\u2019identique.\n\n##  Gestion des sanctions  - Prise en compte automatis\u00e9e des PND :  Manquements M16 et M17 :\n- Comptabilisation automatis\u00e9e des PND et d\u00e9clenchement de l\u2019avertissement M17 (activit\u00e9 professionnelle tr\u00e8s br\u00e8ve non d\u00e9clar\u00e9e) ou du positionnement sur la liste des \u00ab\u00a0DE \u00e0 avertir\u00a0\u00bb\u00a0au titre du M16 (fausse d\u00e9claration en vue de percevoir ind\u00fbment le revenu de remplacement) : envoi du courrier d\u2019information au constat des 1\u00e8re et 2\u00e8me  PND pouvant g\u00e9n\u00e9rer du flux \u00e0 l\u2019accueil ; fin des proc\u00e9dures manuelles d\u2019avertissement au titre du manquement M17 concernant les PND br\u00e8ves et ce, qu\u2019elles soient ant\u00e9rieures ou post\u00e9rieures au 01/06/20 ; maintien des proc\u00e9dures manuelles au titre du M16 sans restriction de date.\n\n##  R\u00e8gles de d\u00e9termination du taux de CSG :\n- La loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale pour 2019 pr\u00e9voit la mise en \u0153uvre d\u2019un m\u00e9canisme d\u2019att\u00e9nuation de la hausse de la CSG. \n- Pour l\u2019application du taux CSG aux prestations vers\u00e9es en 2020, les avis d'imposition \u00e0 prendre en compte sont ceux de 2019 et 2018 relatifs aux revenus per\u00e7us en 2018 et 2017.\n\n##  D\u00e9sengagement des demandes d\u2019allocations de suivi :\n-- Portage de la gestion de la DPC pour les dossiers RFPE et ATI dans le domaine INSTRUCTION et LIQUIDATION\n- Le comportement du sous processus Suivi DPC sera identique jusqu\u2019\u00e0 la production de l\u2019activit\u00e9 \u00ab\u00a0Liquidation provisoire RFPE (ou ATI) \u00e0 \u00e9tudier\u00a0\u00bb que la demande soit liquidable ou non liquidable.\n* Les diff\u00e9rents jalons du sous processus \u00ab\u00a0Suivi de la DPC\u00a0\u00bb seront g\u00e9r\u00e9s en jours calendaires\n* L\u2019activit\u00e9 de \u00ab\u00a0Contact DE\u00a0\u00bb sera produite d\u00e8s la premi\u00e8re incompl\u00e9tude (soit \u00e0 J) dans A&P\n* La DPC KC1R sera envoy\u00e9e \u00e0 J+5\n* Une nouvelle valeur de l\u2019attribut \u00ab\u00a0Statut de la demande\u00a0\u00bb sera pr\u00e9sente dans A&P : \u00ab\u00a0liquidable\u00a0\u2013 non liquidable \u00bb\n\n\n5 - ELD<a id=\"ELD\"></a>\n##  PRDVL \u2013 Gestion de la liste et am\u00e9liorations :\n- La gestion de la liste se fait de mani\u00e8re automatique pour toute absence, non justifi\u00e9e \u00e0 un rendez-vous en ligne : pas de report RDVL comme pour les convocations ; un DE n\u2019ayant pas justifi\u00e9 son absence \u00e0 un RDVL alimente la liste des DE avertis.\n- En cas de changement de situation : radiation / changement de structure principale / changement de conseiller r\u00e9f\u00e9rent, l\u2019annulation du rendez-vous en ligne est automatique.\n\n##  Gestion des sanctions  - Prise en compte automatis\u00e9e des PND :  Manquements M16 et M17 :\n- Comptabilisation automatis\u00e9e des PND et d\u00e9clenchement de l\u2019avertissement M17 (activit\u00e9 professionnelle tr\u00e8s br\u00e8ve non d\u00e9clar\u00e9e) ou du positionnement sur la liste des \u00ab\u00a0DE \u00e0 avertir\u00a0\u00bb\u00a0au titre du M16 (fausse * d\u00e9claration en vue de percevoir ind\u00fbment le revenu de remplacement).\n* envoi du courrier d\u2019information au constat des 1\u00e8re et 2\u00e8me  PND pouvant g\u00e9n\u00e9rer du flux \u00e0 l\u2019accueil ;\n* fin des proc\u00e9dures manuelles d\u2019avertissement au titre du manquement M17 concernant les PND br\u00e8ves et ce, qu\u2019elles soient ant\u00e9rieures ou post\u00e9rieures au 01/06/20 ;\n* maintien des proc\u00e9dures manuelles au titre du M16 sans restriction de date.\n\n##  Gestion unifi\u00e9e r\u00e9clamations : nouvel environnement :\n- Toutes les actions li\u00e9es au traitement de la r\u00e9clamation se font \u00e0 partir d\u2019un seul \u00e9cran situ\u00e9 sur MAP. Depuis l\u2019\u00e9cran de la r\u00e9clamation, possibilit\u00e9  : \nd\u2019acc\u00e9der aux outils d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9daction.\nde saisir la r\u00e9ponse (plus besoin du WORD/TSCE).\n- L\u2019enregistrement de la r\u00e9clamation et sa r\u00e9ponse sont trac\u00e9s et historis\u00e9s sur l\u2019espace personnel du DE.\n- Vigilance sur la qualit\u00e9 r\u00e9dactionnelle.\n- A&P reste l\u2019outil de gestion et de pilotage.\n\n##  Appui au processus d\u2019orientation des b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA.\n\n##  \u00c9volutions fonctionnelles de l\u2019application Activit\u00e9s & Pilotage :\n4 \u00e9volutions pour faciliter le pilotage des activit\u00e9s : \n- sur l\u2019onglet \u00ab\u00a0analyse op\u00e9rationnelle\u00a0\u00bb, suppression de la restitution des d\u00e9lais de traitement des DAL et nature des DAL trait\u00e9es.\n- sur l\u2019onglet \u00ab\u00a0r\u00e9partition de la charge\u00a0\u00bb, filtrage possible par domaine, famille ou activit\u00e9 avec bornage de la p\u00e9riode.\n- sur l\u2019onglet \u00ab\u00a0mon tableau de bord\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0tableau de bord de la structure\u00a0\u00bb, pr\u00e9sence de la zone de filtrage par date de cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9.\n- sur l\u2019onglet \u00ab\u00a0mon tableau de bord\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0tableau de bord de la structure\u00a0\u00bb, dans une famille d\u2019un domaine, possibilit\u00e9 de trier par nombre d\u2019activit\u00e9 pour un m\u00eame DE ou identifiant.\n\n\n6 - Services Civiques<a id=\"Services Civiques\"></a>\n##  Inscription en ligne :\nLa saisie d\u2019un RIB \u00e9tranger n\u2019est pas possible sur PE.fr, le RIB doit \u00eatre communiqu\u00e9 \u00e0 l\u2019agence pour prise en compte.\n\n##  Evolution des simulateurs perte d'emploi et reprise d'activit\u00e9 :\nDepuis PE.fr, le simulateur perte d\u2019emploi int\u00e8gre : les nouvelles r\u00e8gles applicables au 1er septembre 2020 ; la possibilit\u00e9 de simuler le compl\u00e9ment d\u2019allocations avec un droit d\u00e9gressif.\n\n##  Profil de comp\u00e9tences : \nLes comp\u00e9tences sugg\u00e9r\u00e9es sont explicit\u00e9es.\nClarification de la fonctionnalit\u00e9 \u00ab\u00a0rendre visible le profil\u00a0\u00bb.\nAm\u00e9lioration du contenu des CV g\u00e9n\u00e9r\u00e9s.\n\n##  Recherche d\u2019offres sur PE.fr \nLa recherche d\u2019offres d\u2019emploi sur PE.fr est optimis\u00e9e : \n* Les crit\u00e8res de recherche sont r\u00e9organis\u00e9s et l\u2019ergonomie est modernis\u00e9e,\n* Possibilit\u00e9 de s\u2019abonner aux offres,\n* La recherche d\u2019offres depuis Google est facilit\u00e9e par de nouvelles pages  th\u00e9matiques et de nouveaux liens.\n\n##  Postuler en ligne :\nLe mail du recruteur n\u2019est plus affich\u00e9. Le candidat doit postuler via le service de candidature en ligne sur son espace personnel.\n\n##  Se former \u00e0 distance: formations FOAD :\nLe demandeur d\u2019emploi doit s\u2019engager \u00e0 suivre son plan de formation individualis\u00e9 (PIF) depuis Trouver ma formation ou Ma formation : en validant les donn\u00e9es du PIF ; en demandant \u00e9ventuellement \u00e0 l\u2019organisme de formation de modifier des donn\u00e9es du PIF.\n\n##  Application Mobile mon espace : PRDVL et am\u00e9liorations :\nDepuis son appli mobile, le demandeur d\u2019emploi peut : \n* prendre un RDV avec son conseiller CDDE,\n* trouver les informations sur son agence,\n* s\u2019actualiser avec la fonctionnalit\u00e9 VoiceOver pour les malvoyants.\n\n##  Appli Ma Formation :  validation PIF ; \u00e9volutions graphiques :\nAjout d\u2019un texte pour promouvoir les fonctionnalit\u00e9s des rubriques Favoris, Suivi et Devis, lorsque celles-ci ne sont pas utilis\u00e9es par le DE connect\u00e9.\n\n##  D\u00e9mat\u00e9rialisation AFPR \u2013 POEI : bilan de la mesure :\nEn fin de formation AFPR ou POEI, le demandeur d\u2019emploi doit consulter et valider le bilan saisi par l\u2019employeur. Il peut pr\u00e9ciser s\u2019il est d\u2019accord ou non avec le contenu du bilan.\n\n##  Aide \u00e0 la mobilit\u00e9 - e-bon SNCF :\nUn e-billet nominatif ne faisant pas l\u2019objet d\u2019un compostage est remis au demandeur d\u2019emploi par le vendeur SNCF en \u00e9change du e-bon SNCF (code envoy\u00e9 au DE suite \u00e0 sa demande d\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9 valid\u00e9e).\n\n##  Gestion des r\u00e9clamations\nLes r\u00e9clamations et les r\u00e9ponses apport\u00e9es par les conseillers sont trac\u00e9es et historis\u00e9es dans l\u2019espace personnel du DE.\n\n\n## Lien utile :\n(acc\u00e8s \u00e0 la m\u00e9diat\u00e8que)[https://mediatheque.pole-emploi.fr/]",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 340,
        "noeud": 58,
        "article": 316,
        "id_article": 316,
        "copie_de": null,
        "nom": "Version 20SI2",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# VERSION 20SI2\n\n- Cette version porte des \u00e9volutions initialement pr\u00e9vues en mars et juin 2020 ainsi que des sujets compl\u00e9mentaires. \n- La principale \u00e9volution \u00e9tant la nouvelle GED (Gestion Electronique des Documents). Une aide en ligne a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour la GED (GED)[http://fs1987.dgasi.pole-emploi.intra:9000/ext/niveau1/1/niveau2/9/articles/310]\n- Elle concerne 101 applications ; 1776 impacts ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ce qui est exceptionnel.\n\n\n## Cette version embarque \u00e9galement des \u00e9volutions techniques, notamment :\n- Poursuite du d\u00e9sengagement du WEBSSO (migration sur l\u2019authentification agent PEAMA).\n- Authentification Employeur (PEAME) : Mont\u00e9e de version OPENAM vers AM6.5, l\u2019authentification demandeur d\u2019emploi et employeur seront donc sur le m\u00eame socle.\n- Poursuite des travaux sur la refonte du r\u00e9f\u00e9rentiel AURORE NG.\n- Dispatcher (module de gestion des mails sortants) : \u00e9volutions et optimisations techniques.\n- Poursuite des \u00e9volutions des socles des diff\u00e9rents r\u00e9f\u00e9rentiels Nomenclature et SIG.\n- Poursuite de la r\u00e9duction de la dette technique, notamment migrations F5 et x86.\n\nNous avons \u00e9galement poursuivi la r\u00e9duction des irritants (dont MAP, DUNE, AMI, IOP, Formation, Indemnisation). En outre, cette version corrige un nombre significatif d\u2019incidents de production.\n\n## Sommaire :\n* [1 - TOUS](#TOUS)\n* [2 - CDDE](#CDDE)\n* [3 - CDE](#CDE)\n* [4 - GDD](#GDD)\n* [5 - Accueil](#Accueil)\n\n# 1 - TOUS<a id=\"TOUS\"></a>\n## PRDVL - Prise de rendez-vous en ligne :\nUn tableau de bord enrichi sur PE.fr : Visualisation des convocations dans une time line ; visualisation de la date et l\u2019heure des RDV ; Le demandeur d'emploi dispose d\u2019une fonctionnalit\u00e9 pour justifier d\u2019une absence \u00e0 RDV ou d\u00e9clarer une indisponibilit\u00e9.\n- L\u2019ouverture du service aux adh\u00e9rents CSP.\n- La possibilit\u00e9 pour le demandeur d'emploi de modifier un RDVL.\n- L\u2019information sur l\u2019accompagnement ADEDA.\n- Un courrier de confirmation ou d\u2019annulation d\u2019un RDVL. \n- Des \u00e9volutions ergonomiques.\n- Pour une question indemnisation, le demandeur d'emploi est orient\u00e9 vers le 3949.\n\n## Agenda :\n- Les CDE ont l\u2019activit\u00e9 RE et les Psychologues l\u2019activit\u00e9 PI2, comme plage d\u2019autonomie sur laquelle des sous-activit\u00e9s sans rendez-vous peuvent \u00eatre planifi\u00e9es.\n- Am\u00e9liorations diverses: Les notifications li\u00e9es aux RDVL et aux habilitations sont affich\u00e9es pendant 3 mois ; Visibilit\u00e9 sur les RDV de l\u2019agence ; Un commentaire est saisissable dans le d\u00e9tail du RDV ; Les jours f\u00e9ri\u00e9s sont renseign\u00e9s ; Acc\u00e8s rapide au commentaire saisi par l\u2019ELD.\n- Les agents en service civique ont un Agenda sp\u00e9cifique.\n- Des plages GFPi sont cr\u00e9\u00e9es les conseillers CSP.\n- Contr\u00f4le de coh\u00e9rence sur la plage de RDVL, entre le nombre de RDV, la dur\u00e9e et la modalit\u00e9 de contact choisie.\n\n## Int\u00e9gration des RDV prestation dans l'outil d'accueil :\nLes RDV en agence pour une prestation (anim\u00e9e par un conseiller, un psychologue du travail ou encore par un prestataire) sont int\u00e9gr\u00e9s au Bandeau accueil.\nLes demandeurs d\u2019emploi peuvent s\u2019identifier sur la borne d\u2019identification.\n\n## MAP 2020 - Refonte de l'applicatif - 1\u00e8re \u00e9tape :\n- Avec un d\u00e9ploiement progressif, d\u2019octobre \u00e0 d\u00e9cembre selon les r\u00e9gions, MAP int\u00e8gre des am\u00e9liorations pour faciliter l\u2019activit\u00e9 des conseillers\u00a0:\nL\u2019essentiel, plus lisible, int\u00e8gre de nouvelles informations, notamment sur la situation financi\u00e8re des DE ; Le centre de notifications s\u2019enrichit des alertes et points de vigilance pr\u00e9sents dans AUDE. \n\n## Courriers en \u00e9criture simplifi\u00e9e et rappel mail/SMS :\n- La simplification concerne :  Le courrier de confirmation de l\u2019inscription (ACX4) et le courrier d\u2019invitation/rendez-vous pour un service prescrit type prestation (ACP1).\n- Suppression du courrier ACX6 au profit de la d\u00e9mat\u00e9rialisation des supports comme le mail ou le SMS.\n\n## Evolutions des \u00e9crans d\u2019upload sur PE.fr :\n- Simplification des consignes d\u2019envoi.\n- Clarification des textes d\u2019information et des diff\u00e9rentes \u00e9tapes de l\u2019upload.\n\n## Remboursement des trop-per\u00e7us : Le t\u00e9l\u00e9paiement, remboursement en ligne par pr\u00e9l\u00e8vement bancaire :\n- Permettre au demandeur d\u2019emploi, depuis son espace personnel, d\u2019autoriser P\u00f4le emploi \u00e0 pr\u00e9lever sur son compte bancaire connu dans AUDE\u00a0(mandat de pr\u00e9l\u00e8vement),\u00a0 les sommes  dues au titre d\u2019un trop-per\u00e7u  : En 1 \u00e0 12 \u00e9ch\u00e9ances sans avoir \u00e0 fournir de justificatif ; Avec un montant minimal de 10 euros par \u00e9ch\u00e9ance.\n\n## Gestion des proc\u00e9dures de sanction pour fausses d\u00e9clarations par les services pr\u00e9vention des fraudes :\n- Lorsque le service pr\u00e9vention des fraudes initie un manquement M15/M16, il g\u00e8re la proc\u00e9dure de bout en bout. \n- Les acteurs (Agence ou SPF) sont clairement identifi\u00e9s dans AUDE.\n- Les courriers sont contextualis\u00e9s (En-t\u00eate et pied de page).\n\n## Gestion de la liste : Lev\u00e9e d'activit\u00e9s dans A&P :\n- Activit\u00e9s & Pilotage centralise l\u2019ensemble des documents adress\u00e9s par un demandeur d\u2019emploi en lien avec la Gestion de la liste (les justifications d\u2019absence, les r\u00e9ponses \u00e0 avertissement avant sanction et les recours).\n- Etre averti de l\u2019arriv\u00e9e de documents\u00a0relatifs \u00e0 la Gestion de la liste et\u00a0les traiter\u00a0via un seul outil A&P, quel que soit leur canal de r\u00e9ception.\n- Faciliter le pilotage des activit\u00e9s documentaires li\u00e9es \u00e0 la Gestion de la liste via l\u2019outil A&P.\n\n## Modification du calcul de la date du premier versement de l\u2019ARCE :\n- Le calcul de la date de 1er versement ARCE est modifi\u00e9 afin de garantir le d\u00e9lai de 6 mois entre les deux versements.\n- Le courrier d\u2019attribution mentionne la date \u00e0 partir de laquelle le DE peut d\u00e9poser la demande de second versement.\n\n\n# 2 - CDDE<a id=\"CDDE\"></a>\n## Profil de comp\u00e9tences :\n- 6 nouveaux mod\u00e8les de CV disponibles dans le g\u00e9n\u00e9rateur de CV.\n- Une vid\u00e9o promotionnelle sur la cr\u00e9ation du CV depuis le profil.\n- Enrichissement du profil  d\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en formation ou suite \u00e0 une session MRS.\n- Suspension du profil en l\u2019absence de mise \u00e0 jour prolong\u00e9e.\n- Possibilit\u00e9 d\u2019envoyer une candidature spontan\u00e9e depuis le profil.\n\n## Rep\u00e9rage des demandeurs d'emploi avec un \u00ab\u00a0passeport pour l\u2019emploi\u00a0\u00bb valid\u00e9  :\nAjout dans IOP de filtres permettant de retrouver les demandeurs d'emploi avec un passeport valid\u00e9 pour promouvoir leur candidatures aupr\u00e8s des recruteurs.\n\n## Suivi en ligne des candidatures :\n- Le candidat dispose d\u2019un suivi de ses candidatures dans son Espace candidat sur PE.fr et sur l\u2019application Mes offres :  Il visualise en temps r\u00e9el l\u2019\u00e9volution de ses candidatures ;  Il est inform\u00e9 en cas de nouveaut\u00e9 sur ses candidatures.\n\n## Nouveaux march\u00e9s de prestation Activ\u2019Cr\u00e9a EME :\n- La nouvelle prestation cible l\u2019\u00e9mergence de projet.\n- Un nouveau code de prescription : EME.\n- Une mise en \u0153uvre \u00e0 d\u00e9finir par chaque DR.\n- La Guyane et la Guadeloupe ne sont pas concern\u00e9s \u000b(prestation sp\u00e9cifique pour ces 2 r\u00e9gions).\n\n## VAE : faciliter le suivi des DE en parcours VAE\n- Des motifs pour renseigner le r\u00e9sultat du parcours VAE.\n- Des motifs pour renseigner le motif de suppression d\u2019un parcours.\n\n## CPF autonome / abondement PE : Acc\u00e8s \u00e0 la liste des rejets \u00e0 traiter :\n- Cr\u00e9ation d\u2019un nouvel \u00e9cran accessible via AUDEF, pour \u00e0 la liste des rejets \u00e0 traiter.\n- Sont concern\u00e9s les dossiers issus de Mon Compte formation qui ne sont pas int\u00e9gr\u00e9s automatiquement dans le SI P\u00f4le emploi.\n\n## AIF : Visualiser un devis class\u00e9 sans objet :\n- Le contenu d\u2019un devis AIF class\u00e9 sans objet reste accessible en visualisation.\n\n## BRP - Choix en recherche: visualiser les ressources partenaires IAE :\n- Possibilit\u00e9 d\u2019effectuer une recherche en filtrant sur le crit\u00e8re IAE.\n\n## D\u00e9mat\u00e9rialisation AFPR POEI :\n- Le demandeur d'emploi visualise sur PE.fr l\u2019\u00e9volution du statut de sa formation \u00ab\u00a0en cours\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0termin\u00e9e\u00a0\u00bb.\n- Le DE est inform\u00e9 qu\u2019il doit valider le bilan re\u00e7u de l\u2019employeur.\n\n## Formation \u00e0 distance : aide au positionnement :\n- Aider le demandeur d'emploi sur PE.fr - Trouver ma formation ou Ma Formation, lors de son positionnement sur une formation \u00e0 distance.\n- Un message invite le demandeur d'emploi \u00e0 se questionner sur les pr\u00e9requis suivants pour suivre avec succ\u00e8s la formation : Disposer du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire ; Disposer d\u2019un environnement de travail compatible ; Etre disponible pour suivre la formation.\n\n## Application mobile Ma Formation :\n- Le demandeur d'emploi peut reprendre un rendez-vous d\u2019information pour une session de formation, suite \u00e0 l\u2019annulation du rendez-vous initial au motif d\u2019un arr\u00eat maladie ou d\u2019une indisponibilit\u00e9.\n- Plus informations qualitatives sur Anot\u00e9a dans la fiche descriptive de la formation.\n- Une recherche de formation facilit\u00e9e : Possibilit\u00e9 de masquer les formations non  retenues ; Une meilleure compr\u00e9hension des r\u00e8gles de recherche g\u00e9ographique ; Une refonte graphique des \u00e9crans du d\u00e9tail de la recherche\u00a0et  ceux de la prise de d\u00e9cision sur un devis AIF.\n\n##  Vignette Acc\u00e9l\u00e8R\u2019emploi : auto-inscription sur PE.fr :\n- Une vignette est cr\u00e9\u00e9e dans \u00ab\u00a0Mes services \u00e0 la carte\u00a0\u00bb pour promouvoir la prestation Acc\u00e9l\u00e8R\u2019emploi.\n- La vignette est active pendant 4 mois. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, la prestation reste accessible dans \u00ab\u00a0Tous les services\u00a0\u00bb.\n\n\n# 3 - CDE<a id=\"CDE\"></a>\n## Profil de comp\u00e9tences :\n- 6 nouveaux mod\u00e8les de CV disponibles dans le g\u00e9n\u00e9rateur de CV.\n- Une vid\u00e9o promotionnelle sur la cr\u00e9ation du CV depuis le profil.\n- Enrichissement du profil  d\u00e8s l\u2019entr\u00e9e en formation ou suite \u00e0 une session MRS.\n- Suspension du profil en l\u2019absence de mise \u00e0 jour prolong\u00e9e.\n- Possibilit\u00e9 d\u2019envoyer une candidature spontan\u00e9e depuis le profil.\n\n## Rep\u00e9rage des DE avec un \u00ab\u00a0passeport pour l\u2019emploi\u00a0\u00bb valid\u00e9  :\n- Ajout dans IOP de filtres permettant de retrouver les demandeurs d'emploi avec un passeport valid\u00e9 pour promouvoir leur candidatures aupr\u00e8s des recruteurs.\n\n##  Suivi en ligne des candidatures :\n- Les candidats disposent d\u2019un suivi de ses candidatures dans son Espace candidat sur PE.fr et sur l\u2019application Mes offres. : Il visualise en temps r\u00e9el l\u2019\u00e9volution de ses candidatures ; Il est inform\u00e9 en cas de nouveaut\u00e9s sur ses candidatures (R\u00e9sultat, RDV ou demande de pr\u00e9cisions).\n\n## Demande de pr\u00e9cisions sur une candidature :\n- Depuis DUNE, le conseiller demande directement des pr\u00e9cisions sur une candidature internet via un champ de texte libre. \n- Le traitement de la candidature est diff\u00e9r\u00e9 au motif \u00ab Demande de pr\u00e9cisions \u00bb.\n- Le DE est inform\u00e9 sur son espace personnel, sur l\u2019appli mobile Mes Offres et re\u00e7oit une notification par mail. \n\n## Action recrut\u2019 - Confirmation par mail de la solution contractualis\u00e9e :\n- Le clic sur \u00ab\u00a0Envoyer le mail\u00a0\u00bb fait apparaitre une nouvelle fen\u00eatre avec un mail pr\u00e9-format\u00e9 qui reprend le contenu enregistr\u00e9 dans la \u00ab\u00a0Synth\u00e8se de l\u2019\u00e9change\u00a0\u00bb du journal de l\u2019offre. \n- Cette \u00e9volution \u00e9vite de faire une double saisie dans DUNE et dans un autre outil pour g\u00e9n\u00e9rer le mail. \n- L\u2019envoi du mail n\u2019est pas automatique et reste \u00e0 la main du conseiller. \n\n## D\u00e9mat\u00e9rialisation AFPR POEI : \n- Am\u00e9lioration des \u00e9crans de saisie :  Aide \u00e0 la s\u00e9lection d\u2019une offre d\u2019emploi existante  ; Mise en avant de la modalit\u00e9 \u00ab\u00a0Tutorat\u00a0\u00bb  ; Simplification de la saisie des donn\u00e9es du plan de formation ; Visualisation des diff\u00e9rents financeurs  ; Pr\u00e9cisions sur les montants Net.\n- Affichage de l\u2019adresse mail de l\u2019\u00e9quipe entreprise dans la demande\n- Aide \u00e0 la compr\u00e9hension des messages d\u2019erreurs techniques\n- Simplification de l\u2019annulation d\u2019une demande :  Mise en coh\u00e9rence du statut de la convention dans la MA06 ; Annulation de l\u2019AIS et suppression de l\u2019EFO ; D\u00e9sengagement automatique des fonds dans AUDE ; Envoi de mails d\u2019info. au DE et \u00e0 l\u2019employeur.\n- Possibilit\u00e9 de r\u00e9viser une d\u00e9cision de refus de paiement.\n- Cl\u00f4ture automatique de l\u2019offre d\u2019emploi associ\u00e9e \u00e0 la demande.\n\n\n# 4 - GDD<a id=\"GDD\"></a>\n-## \u00c9volutions de la gestion des DAL avec p\u00e9riodes d\u2019int\u00e9rim d\u00e9clar\u00e9es :\n- Restitution \u00e0 J, dans Activit\u00e9s & Pilotage, des demandes d\u2019allocation comportant des missions d\u2019int\u00e9rim d\u00e9clar\u00e9es sur les 2 mois pr\u00e9c\u00e9dant la demande (proactivit\u00e9).\n- Cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle activit\u00e9 \u00ab\u00a0DAL en attente DMM \u00e0 \u00e9tudier\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019int\u00e9gration des donn\u00e9es employeur.\n- Restitution sur Pole-emploi.fr des pi\u00e8ces au statut \u00ab\u00a0Attente employeur\u00a0\u00bb (sans possibilit\u00e9 d\u2019upload par le demandeur d'emploi puisque l\u2019attestation est attendue de l\u2019employeur).\n- Un agent ne peut agir sur une DAL incompl\u00e8te que si l\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019int\u00e9gration des donn\u00e9es employeur la plus tardive est atteinte.\n- La pr\u00e9sente \u00e9volution n\u2019a aucune cons\u00e9quence directe sur l\u2019indicateur IND 1.\n\n## ARE d\u00e9missionnaire Rejet DV pour les droits en ARE Convention de gestion :\n- Mise en conformit\u00e9 du SI et nouveau motif de rejet DV.\n\n## \u00c9volutions fonctionnelles de l\u2019application Activit\u00e9s & Pilotage :\n- R\u00e9activation du filtre agissant sur les dates de cr\u00e9ation des activit\u00e9s.\n- Affichage de l\u2019activit\u00e9 plus d\u00e9taill\u00e9.\n- Recherche par type d\u2019usager (Individu ou Entreprise).\n\n## \u00c9volutions de la famille Incidents de paiements dans l\u2019application Activit\u00e9s & Pilotage :\n- Cr\u00e9ation de deux nouvelles activit\u00e9s : \u00ab\u00a0\u00c9chec de transmission vers contentieux \u00e0 traiter\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Trop per\u00e7u en traitement diff\u00e9r\u00e9 \u00e0 examiner\u00a0\u00bb.\n\n## R\u00e9\u00e9criture des fonctionnalit\u00e9s avantage vieillesse et pension d'invalidit\u00e9 :\n- Int\u00e9gration des avantages vieillesses et pensions d\u2019invalidit\u00e9 dans l\u2019arborescence (informations sociales).\n- Suppressions des fonctions MK54 et ME78 au profit des \u00e9crans NG.\n\n## Modernisation du traitement de l\u2019Aide de fin de droits :\n- Initialisation et traitement de la demande d\u2019aide via les \u00e9crans NG en lieu et place des fonctions MNEX et MNDS.\n- L\u2019aide de fin de droit ne pourra \u00eatre trait\u00e9e qu\u2019\u00e0 la fin effective du droit ARE support.\n- En cas d\u2019interruption de l\u2019automatisation du traitement sur PE.fr, cr\u00e9ation d\u2019une alerte dans A&P.\n\n## Modification du calcul de la date du premier versement de l\u2019ARCE :\n- Le calcul de la date de 1er versement ARCE est modifi\u00e9 afin de garantir le d\u00e9lai de 6 mois entre les deux versements.\n- Le courrier d\u2019attribution mentionne la date \u00e0 partir de laquelle le DE peut d\u00e9poser la demande de second versement.\n\n## Remboursement des trop-per\u00e7us : Le t\u00e9l\u00e9paiement, remboursement en ligne par pr\u00e9l\u00e8vement bancaire :\n- Permettre au demandeur d\u2019emploi, depuis son espace personnel, d\u2019autoriser P\u00f4le emploi \u00e0 pr\u00e9lever sur son compte bancaire connu dans AUDE\u00a0(mandat de pr\u00e9l\u00e8vement),\u00a0 les sommes dues  au titre d\u2019un trop-per\u00e7u : En 1 \u00e0 12 \u00e9ch\u00e9ances sans avoir \u00e0 fournir de justificatif ; Avec un montant minimal de 10 euros par \u00e9ch\u00e9ance.\n\n## Recouvrement des trop-per\u00e7us : Gestion automatis\u00e9e de la r\u00e9activation des ANV :\n- A partir du 12 octobre, le SI r\u00e9active automatiquement les TP qui \u00e9taient en ANV \u00e0 chaque nouvelle indemnisation du demandeur d'emploi. Cette r\u00e9activation se fait sous conditions (sur le montant du TP, du r\u00e9gime financeur, situation de surendettement ou pas \u2026)\n- Une nouvelle activit\u00e9 \u00ab\u00a0Trop-per\u00e7u \u00e0 r\u00e9activer\u00a0\u00bb (famille \u00ab\u00a0Incidents de paiement\u00a0\u00bb) est cr\u00e9\u00e9e dans A&P d\u00e8s lors que le TP a \u00e9t\u00e9 admis en non valeur au stade contentieux  (localisation \u00ab\u00a0SIEGE\u00a0\u00bb).\n\n## Motivation des trop-per\u00e7us admis en non valeur  :\n- Une diff\u00e9renciation comptable entre les motifs d\u2019admission en non-valeur est apport\u00e9e (cr\u00e9ation et visualisation des motifs d\u2019admission en non-valeurs).\n\n\n# 5 - Accueil<a id=\"Accueil\"></a>\n## PRDVL :\n- Un tableau de bord enrichi sur PE.fr : Visualisation des convocations dans une time line ; Visualisation de la date et l\u2019heure des RDV ; Le demandeur d'emploi dispose d\u2019une fonctionnalit\u00e9 pour justifier d\u2019une absence \u00e0 RDV ou d\u00e9clarer une indisponibilit\u00e9.\n- L\u2019ouverture du service aux adh\u00e9rents CSP.\n- La possibilit\u00e9 pour le demandeur d'emploi de modifier un RDVL.\n- L\u2019information sur l\u2019accompagnement ADEDA.\n- Un courrier de confirmation ou d\u2019annulation d\u2019un RDVL.\n- Des \u00e9volutions ergonomiques.\n\n##  Agenda :\n- Un acc\u00e8s aux RDV du jour au sein de l\u2019agence, une liste imprimable.\n- Un agenda pour les services civiques.\n\n## Rappel de rendez-vous par mail ou sms :\n- Le courrier redondant est supprim\u00e9.\n\n##  Int\u00e9gration des RDV prestation dans l\u2019outil d\u2019accueil :\n- Les RDV en agence pour une prestation sont int\u00e9gr\u00e9s au Bandeau accueil.\n- Les demandeurs d\u2019emploi peuvent s\u2019identifier sur la borne d\u2019accueil.\n\n##  Evolutions des \u00e9crans d\u2019upload sur PE.fr :\n- Une simplification et clarification des textes d\u2019information et des libell\u00e9s des diff\u00e9rents champs \u00e0 chaque \u00e9tape de l\u2019upload.\n\n## \u00c9volutions de la gestion des DAL avec p\u00e9riodes d\u2019int\u00e9rim d\u00e9clar\u00e9es :\n- Une demande d\u2019allocation avec une p\u00e9riode d\u2019emploi au statut \u00ab\u00a0Attente employeur\u00a0\u00bb : L\u2019attestation manquante doit \u00eatre transmise \u00e0 P\u00f4le Emploi par l\u2019employeur.\n- Une demande d\u2019allocation avec une p\u00e9riode d\u2019emploi au statut \u00ab\u00a0Absent \u00bb :  L\u2019attestation manquante est r\u00e9clam\u00e9e au demandeur d\u2019emploi qui peut l\u2019uploader.\n\n##  Remboursement des trop-per\u00e7us : t\u00e9l\u00e9paiement :\n- L\u2019allocataire dispose d\u2019une nouvelle modalit\u00e9 pour rembourser en toute autonomie sur PE.fr un trop-per\u00e7u : Un remboursement par pr\u00e9l\u00e8vement bancaire ; La possibilit\u00e9 de rembourser entre 1 \u00e0 12 \u00e9ch\u00e9ances ; Service disponible sous conditions ; Pas de justificatif \u00e0 fournir ni validation par l\u2019agence.\n\n## Vignette Acc\u00e9l\u00e8R\u2019emploi : auto-inscription sur PE.fr :\n- Une vignette est cr\u00e9\u00e9e dans \u00ab\u00a0Mes services \u00e0 la carte\u00a0\u00bb pour promouvoir la prestation Acc\u00e9l\u00e8R\u2019emploi.\n- La vignette est active pendant 4 mois. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, la prestation reste accessible dans \u00ab\u00a0Tous les services\u00a0\u00bb.\n\n##  Application mobile Ma Formation :\n- Le demandeur d'emploi peut reprendre un rendez-vous d\u2019information pour une session de formation, suite \u00e0 l\u2019annulation du rendez-vous initial au motif d\u2019un arr\u00eat maladie ou d\u2019une indisponibilit\u00e9\n- Plus informations qualitatives sur Anot\u00e9a dans la fiche descriptive de la formation\n- Une recherche de formation facilit\u00e9e : Possibilit\u00e9 de masquer les formations non  retenues ; Une meilleure compr\u00e9hension des r\u00e8gles de recherche g\u00e9ographique ; Une refonte graphique des \u00e9crans du d\u00e9tail de la recherche\u00a0et  ceux de la prise de d\u00e9cision sur un devis AIF.\n\n## Formation \u00e0 distance : aide au positionnement :\n- Aider le demandeur d'emploi sur PE.fr - Trouver ma formation ou Ma Formation, lors de son positionnement sur une formation \u00e0 distance \n- Un message invite le demandeur d'emploi \u00e0 se questionner sur les pr\u00e9requis suivants pour suivre avec succ\u00e8s la formation : Disposer du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire ; Disposer d\u2019un environnement de travail compatible ; Etre disponible pour suivre la formation.\n\n## D\u00e9mat\u00e9rialisation AFPR POEI :\n- Le demandeur d'emploi visualise sur PE.fr l\u2019\u00e9volution du statut de sa formation : \u00ab\u00a0en cours\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0termin\u00e9e\u00a0\u00bb.\n- Le demandeur d'emploi est inform\u00e9 en cas d\u2019annulation d\u2019une AFPR POEI.\n- Le demandeur d'emploi est inform\u00e9 qu\u2019il doit valider le bilan re\u00e7u de l\u2019employeur.\n\n## Profil de comp\u00e9tences\n- 6 nouveaux mod\u00e8les de CV disponibles dans le g\u00e9n\u00e9rateur de CV.\n- Une vid\u00e9o promotionnelle sur la cr\u00e9ation du CV depuis le profil.\n- Enrichissement du profil apr\u00e8s une session MRS ou une formation.\n- Am\u00e9lioration de la saisie et la recherche des comp\u00e9tences.\n- Suspension du profil en l\u2019absence de mise \u00e0 jour prolong\u00e9e.\n- Possibilit\u00e9 d\u2019envoyer une candidature spontan\u00e9e depuis le profil.\n\n## Suivi en ligne des candidatures :\n- Le candidat dispose d\u2019un suivi de ses candidatures dans son Espace candidat sur PE.fr et sur l\u2019application Mes offres : Il visualise en temps r\u00e9el l\u2019\u00e9volution de ses candidatures ; Il est inform\u00e9 en cas de nouveaut\u00e9 sur ses candidatures.\n\n## Demander des pr\u00e9cisions sur une candidature :\n- Le demandeur d'emploi est inform\u00e9 lorsqu\u2019un conseiller P\u00f4le emploi sollicite une pr\u00e9cision sur sa candidature \u00e0 une offre d\u2019emploi.\n\n\n## Consultez les vid\u00e9o :\n(acc\u00e8s \u00e0 la m\u00e9diat\u00e8que)[http://mediatheque.pole-emploi.fr/essential_grid/si2-12-octobre-2020/]\n\n(acc\u00e8s \u00e0 la m\u00e9diat\u00e8que)[http://mediatheque.pole-emploi.fr/essential_grid/nouvelle-ged/]",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 362,
        "noeud": 58,
        "article": 335,
        "id_article": 335,
        "copie_de": null,
        "nom": "Version 20SI3",
        "auteur": "laurence.lutz",
        "contexte": null,
        "contenu": "# VERSION 20SI3\n\n- Principales \u00e9volutions m\u00e9tier et applicatives du 14 d\u00e9cembre 2020.\n\n## Sommaire :\n* [1 - TOUS](#TOUS)\n* [2 - CDDE](#CDDE)\n* [3 - CDE](#CDE)\n* [4 - GDD](#GDD)\n* [5 - ELD](#ELD)\n* [6 - Accueil](#Accueil)\n\n# 1 - TOUS<a id=\"TOUS\"></a>\n## Modernisation des communications sortantes :\n- Le demandeur d\u2019emploi dispose sur son espace personnel PE.fr d\u2019une nouvelle page d\u00e9di\u00e9e aux diff\u00e9rents consentements, dans la rubrique \u00ab\u00a0Mon compte\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mes autorisations de contacts\u00a0\u00bb.\n- Il peut s\u2019informer et g\u00e9rer l\u2019utilisation faite par P\u00f4le emploi de ses coordonn\u00e9es de contact (mail, t\u00e9l\u00e9phone, adresse postale).\n\n## L\u2019auto-inscription depuis le site messervices.pole-emploi.fr :\n- Depuis le site messervices.pole-emploi.fr le demandeur d\u2019emploi est guid\u00e9 pour trouver le service qui r\u00e9pond \u00e0 son besoin.\n- S\u2019il souhaite s\u2019inscrire \u00e0 une prestation, le demandeur d\u2019emploi est redirig\u00e9 sur son espace personnel PE.fr dans \u00ab\u00a0Mes services \u00e0 la carte\u00a0\u00bb, directement sur l\u2019espace d\u2019auto-inscription de la prestation choisie.\n\n## Automatisation de la R\u00e9mun\u00e9ration des Formations P\u00f4le emploi -RFPE :\n- Le syst\u00e8me d\u2019information recherche les conditions d\u2019activit\u00e9s dans le dossier du demandeur d\u2019emploi en tenant compte des 20 derni\u00e8res fin de contrats de travail  pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9but de la formation.\n- Le dossier RFPE est liquid\u00e9 provisoirement selon les conditions de l\u2019\u00e2ge en attente du retour du formulaire RFPE.\n- Le demandeur d\u2019emploi TH (selon \u00ab\u00a0Donn\u00e9es sociales\u00a0\u00bb sous AUDE ) sans ARE b\u00e9n\u00e9ficie de l\u2019automatisation de la RFPE\n\n## Automatisation de la R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation :\n- L\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 d\u2019une formation \u00e0 la RFF est contr\u00f4l\u00e9e par le syst\u00e8me d\u2019information.\n- Le contr\u00f4le du ROME (liste pr\u00e9fectorale) rattach\u00e9 au(x) formacode(s) de la formation est automatis\u00e9.\n- Les listes pr\u00e9fectorales des ROME sont actualis\u00e9es en flux.\n- Lorsque les conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 sont remplies, la liquidation et la notification de la d\u00e9cision sont automatiques.\n\n## Rapprochement  entre les DEBOE et les offres des Entreprises Adapt\u00e9es :\n- Les offres d\u00e9pos\u00e9es par une entreprise adapt\u00e9e sont identifi\u00e9es avec le crit\u00e8re \u00ab\u00a0 Acc\u00e8s TH\u00a0\u00bb. La propri\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0A comp\u00e9tences \u00e9gales, priorit\u00e9 aux B\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019Obligation d\u2019emploi\u00a0\u00bb est coch\u00e9e par d\u00e9faut. \n- Le tableau de bord de gestion des offres s\u2019enrichit de 2 nouveaux compteurs pour traiter ou suivre les offres d\u00e9pos\u00e9es par les entreprises adapt\u00e9es.  \n- Lors d\u2019une recherche d\u2019offres, il est possible d\u2019ajuster les crit\u00e8res pour prioriser les offres des Entreprises adapt\u00e9es.\n\n## Am\u00e9lioration de la recherche des documents en GED Demandeur d'emploi :\nPossibilit\u00e9 de filtrer :\n- par origine depuis la \u00ab\u00a0Synth\u00e8se GED Demandeur d'emploi\u00a0\u00bb.\n- par type de document par le module \u00ab\u00a0Recherche Documents\u00a0\u00bb .\n\n## Gestion Unifi\u00e9e des R\u00e9clamations :\n- Si le conseiller notifie une \u00ab\u00a0demande de d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire\u00a0\u00bb pour apporter une r\u00e9ponse \u00e0 une r\u00e9clamation, les activit\u00e9s li\u00e9es sont impact\u00e9es dans Activit\u00e9s & Pilotage.\n- Le nom de l\u2019agent ayant trait\u00e9 une r\u00e9clamation est visible en interne sur la fiche cl\u00f4tur\u00e9e.\n\n## Gestion de la liste : optimisation du maintien de la proc\u00e9dure de sanction suite \u00e0 cessation d\u2019inscription :\n- Un nouveau code \u00ab\u00a0PEC TECHNIQUE SANCTION\u00a0\u00bb est cr\u00e9\u00e9, pour le suivi des r\u00e9inscriptions automatiques pour poursuite d\u2019une proc\u00e9dure de sanction en cessation d\u2019inscription.\n- Cr\u00e9ation en manuel d\u2019un courrier pour les PND, valant \u00ab\u00a0droit \u00e0 l\u2019erreur\u00a0\u00bb et rappelant les obligations du demandeur d\u2019emploi.\n\n## Aide exceptionnelle de fin d\u2019ann\u00e9e 2020 :\nAdaptation de la fonction MF5N pour s\u00e9curiser et \u00e9viter un double paiement.\n\n\n# 2 - CDDE<a id=\"CDDE\"></a>\n## Profil de comp\u00e9tences :\n- Le module \u00ab\u00a0Comp\u00e9tences les plus recherch\u00e9es par les recruteurs\u00a0\u00bb de Mon Potentiel Professionnel est int\u00e9gr\u00e9 dans l\u2019onglet \u00ab\u00a0M\u00e9tiers recherch\u00e9s et projets\u00a0\u00bb du Profil de Comp\u00e9tences.\n- Promotion du service de candidature spontan\u00e9e dans la page d\u2019accueil du profil de comp\u00e9tences.\n- Un compteur du nombre de caract\u00e8res saisissables est ajout\u00e9 dans le bloc \u00ab\u00a0informations compl\u00e9mentaires\u00a0\u00bb  pour la ma\u00eetrise d\u2019une langue.\n\n## Valorisation des r\u00e9sultats suite \u00e0 une \u00e9valuation MRS :\n- Les conseiller MRS g\u00e9n\u00e8rent les feuilles de r\u00e9sultats qui viennent enrichir automatiquement le dossier du demandeur d'emploi.\n- Les conseillers CDDE/CDE/Psychologues du travail peuvent consulter les r\u00e9sultats du demandeur d'emploi.\nLe demandeur d'emploi acc\u00e8de \u00e0 sa feuille de r\u00e9sultat sur son espace personnel et peut la t\u00e9l\u00e9charger.\n\n## Valoriser son image pro : acc\u00e8s \u00e0 l\u2019auto-inscription :\nDepuis pe.fr, dans \u00ab\u00a0Mes services \u00e0 la carte\u00a0\u00bb, le demandeur d\u2019emploi peut s\u2019auto-inscrire \u00e0 la prestation VSI en prenant rendez-vous directement pour un premier entretien.\n\n## Gestion des rendez-vous \u00e0 distance pour les prestations :\n- Le lieu \u00ab\u00a0\u00e0 distance\u00a0\u00bb devient une modalit\u00e9 de r\u00e9alisation du 1er rendez-vous uniquement.\n- Le lieu webcam est renomm\u00e9 \u00ab\u00a0100% \u00e0 distance\u00a0\u00bb et concerne les prestations se r\u00e9alisant int\u00e9gralement \u00e0 distance.\n- Pour les prestations ne se r\u00e9alisant pas int\u00e9gralement \u00e0 distance, un lieu physique doit \u00eatre choisi au moment de la planification. Le 1er rendez-vous peut se r\u00e9aliser  en \u00ab\u00a0physique\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0\u00e0 distance\u00a0\u00bb.\n\n## \u00ab\u00a0Zoom sur\u00a0\u00bb en modalit\u00e9 visioconf\u00e9rence :\n- Lors de la cr\u00e9ation de la prestation, le type de lieu de r\u00e9alisation est \u00ab\u00a0100% \u00e0 distance\u00a0\u00bb et le lien de la visioconf\u00e9rence est \u00e0 copier/coller dans la zone commentaire.\n- Le participant \u00e0 la prestation est inform\u00e9 du lien de connexion dans les courriers d\u2019invitation et sur son espace personnel, rubrique \u00ab\u00a0Mes services \u00e0 la carte\u00a0\u00bb, dans le d\u00e9tail de son rendez-vous.\n\n## Rapprochement  entre les DEBOE et les offres des Entreprises Adapt\u00e9es\n- Les offres d\u00e9pos\u00e9es par une entreprise adapt\u00e9e sont identifi\u00e9es avec le crit\u00e8re \u00ab\u00a0 Acc\u00e8s TH\u00a0\u00bb. La propri\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0A comp\u00e9tences \u00e9gales, priorit\u00e9 aux B\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019Obligation d\u2019emploi\u00a0\u00bb est coch\u00e9e par d\u00e9faut. \n- Le tableau de bord de gestion des offres s\u2019enrichit de 2 nouveaux compteurs pour traiter ou suivre les offres d\u00e9pos\u00e9es par les entreprises adapt\u00e9es.  \n- Lors d\u2019une recherche d\u2019offres, il est possible d\u2019ajuster les crit\u00e8res pour prioriser les offres des Entreprises adapt\u00e9es.\n\n## Dispositif de la Deuxi\u00e8me Chance :\nL\u2019orientation de jeunes vers un des partenaires du dispositif de la deuxi\u00e8me chance est codifi\u00e9e dans le projet d\u2019action (EDC, EPI, SMA ou SMV).\nRappel : les demandeurs d\u2019emploi accompagn\u00e9s dans le cadre du dispositif de la deuxi\u00e8me chance sont \u00e0 transf\u00e9rer en cat\u00e9gorie 4 ou 5 selon le partenaire concern\u00e9\n\n## CPF autonome et abond\u00e9 PE :\n- Un nouvel \u00e9cran accessible via le \u00ab\u00a0D\u00e9tail de l\u2019action EFO\u00a0\u00bb permet de visualiser ou de modifier une convention. Les informations sont transmises par la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations.\n- Le conseiller a connaissance du d\u00e9tail du montage financier (montants et financeurs) dans la demande d\u2019abondement et dans l\u2019AIS.\n- Pour les CPF autonomes (information visible dans l\u2019EFO) , le montage financier est consultable dans l\u2019onglet \u00ab\u00a0CPF \u2013 Financement de la formation\u00a0\u00bb de l\u2019AIS.\n\n## Automatisation de la R\u00e9mun\u00e9ration de Fin de Formation :\n- L\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 d\u2019une formation \u00e0 la RFF est contr\u00f4l\u00e9e par le syst\u00e8me d\u2019information.\n- Le contr\u00f4le du ROME (liste pr\u00e9fectorale) rattach\u00e9 au(x) formacode(s) de la formation est automatis\u00e9 .\n- Les listes pr\u00e9fectorales des ROME sont actualis\u00e9es en flux.\n- Lorsque les conditions d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 sont remplies, la liquidation et la notification de la d\u00e9cision sont automatiques.\n\n\n# 3 - CDE<a id=\"CDE\"></a>\n## Saisie d'un code \u00ab\u00a0op\u00e9ration nationale\u00a0\u00bb en cr\u00e9ation d'un plan d'action :\n- Un nouveau champ permet de saisir un \u00ab\u00a0code op\u00e9ration nationale\u00a0\u00bb dans un plan d\u2019action, code d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 dans les offres d\u2019emploi.\n- Un nouveau compteur permet de distinguer les postes (offres) cr\u00e9\u00e9s par les \u00e9tablissements du plan d\u2019action, pendant la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e ET portant le m\u00eame code \u00ab\u00a0op\u00e9ration nationale\u00a0\u00bb.\n\n## Certification des espaces recruteur / Espace Conseiller Entreprise :\n- Un nouvel environnement : l\u2019ECE est mis \u00e0 disposition des conseillers pour la certification des espaces recruteur. Sur une seule et m\u00eame page sont repris :\n- Les coordonn\u00e9es saisies par le recruteur lors de la cr\u00e9ation de son espace et les coordonn\u00e9es connues dans DUNE.\n- Des alertes et points de vigilance sur les coordonn\u00e9es si celles-ci sont d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9es sur d\u2019autres espaces recruteur et sur les cons\u00e9quences de la certification de l\u2019espace (offres, profils consult\u00e9s, PCE...).\n- Une liste des actions \u00e0 r\u00e9aliser.\n- Un suivi de la certification avec la saisie possible de commentaires.\n\n## Action recrut' :\nDans IOP,  il est possible de cibler les offres sans diagnostic.\n\n## Gestion des candidatures : modification du fichier d\u2019export Excel :\n- Le fichier Excel g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019issue d\u2019une recherche de profil, s\u2019enrichit du score (indiqu\u00e9 en %) et du code postal du lieu d\u2019habitation.\n- Le fichier est en \u00ab\u00a0format GMS\u00a0\u00bb et donc imm\u00e9diatement utilisable pour un envoi mail ou SMS sans avoir \u00e0 l\u2019adapter.\n\n## Valorisation des r\u00e9sultats suite \u00e0 une \u00e9valuation MRS :\n- Les conseillers MRS g\u00e9n\u00e8rent les feuilles de r\u00e9sultats qui viennent enrichir automatiquement le dossier du demandeur d'emploi.\n- Les conseillers CDDE/CDE et les Psychologues du travail peuvent consulter les r\u00e9sultats du demandeur d'emploi.\n- Le demandeur d'emploi acc\u00e8de \u00e0 sa feuille de r\u00e9sultat sur son espace personnel et peut la t\u00e9l\u00e9charger.\n\n## Rapprochement  entre les DEBOE et les offres des Entreprises Adapt\u00e9es :\n- Les offres d\u00e9pos\u00e9es par une entreprise adapt\u00e9e sont identifi\u00e9es avec le crit\u00e8re \u00ab\u00a0Acc\u00e8s TH\u00a0\u00bb. La propri\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0A comp\u00e9tences \u00e9gales, priorit\u00e9 aux B\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019Obligation d\u2019emploi\u00a0\u00bb est coch\u00e9e par d\u00e9faut.\n- Le tableau de bord de gestion des offres s\u2019enrichit de 2 nouveaux compteurs pour traiter ou suivre les offres d\u00e9pos\u00e9es par les entreprises adapt\u00e9es.\n- Lors d\u2019une recherche d\u2019offres, il est possible d\u2019ajuster les crit\u00e8res pour prioriser les offres des Entreprises adapt\u00e9es.\n\n\n# 4 - GDD<a id=\"GDD\"></a>\n## D\u00e9missionnaire : Modification du motif dans le contexte de d\u00e9mission :\nPour plus de clart\u00e9, le motif \u00ab Pour cr\u00e9ation ou reprise d\u2019une entreprise\u00a0\u00bb\u00a0devient \u00ab\u00a0Suivie d\u2019une cr\u00e9ation ou reprise d\u2019une entreprise\u00a0dont l\u2019activit\u00e9 a d\u00e9finitivement cess\u00e9 \u00bb.\n\n## Allongement s\u00e9nior pour les formations qui n\u2019exc\u00e8dent pas 40 heures et les formations indemnis\u00e9es en ARE sans passage en cat\u00e9gorie 4-AREF :\nA d\u00e9faut d\u2019automatisme, l\u2019\u00e9volution permet au conseiller d\u2019allonger la dur\u00e9e des droits des demandeurs d'emplois de 53 et 54 ans qui accomplissent une formation valid\u00e9e au PPAE et indemnis\u00e9e en ARE, sans basculement en 4-AREF.\nAinsi, dans l\u2019UT du mois concern\u00e9 par la formation, le conseiller utilise le bouton \u00ab\u00a0For\u00e7age\u00a0\u00bb afin de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019allongement manuel de la dur\u00e9e d\u2019indemnisation.\n\n## R\u00e9duction de la dur\u00e9e d\u2019indemnisation pour les adh\u00e9rents ayant au moins 1 an d\u2019anciennet\u00e9 :\n- A l\u2019inscription en cat\u00e9gorie 4 \u00ab\u00a0PAP-CP\u00a0\u00bb, lorsque l\u2019adh\u00e9rent justifie d\u2019au moins 1 an d\u2019anciennet\u00e9, le SI n\u2019\u00e9tait pas en mesure de le maintenir dans le dispositif pendant 12 mois tout en diminuant la dur\u00e9e d\u2019indemnisation de la dur\u00e9e du pr\u00e9avis.\n- A la fin du PAP, une activit\u00e9 \u00ab\u00a0Situation inscription \u00e0 r\u00e9gulariser\u00a0\u00bb est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e dans A&P afin de r\u00e9inscrire le demandeur d'emploi en cat\u00e9gorie 1,2 ou 3.\n\n## Assimilation des formations pr\u00e9sentes au PPAE :\nDans tous les contextes d\u2019ouverture de droit ARE, ASP, AAP, APS et AFD \u00e0 compter du 01/01/21, l\u2019assimilation de la formation professionnelle dans l\u2019affiliation est automatique.\nEn cas de droit secteur public pr\u00e9c\u00e9dent, si la formation doit \u00eatre assimil\u00e9e, le conseiller doit forcer l\u2019affiliation.\n\n## D\u00e9sengagement des demandes d\u2019allocations de SUIVI :\nLe Rechargement (suite \u00e0 \u00e9puisement d\u2019un droit ARE autre que A8-A10) est int\u00e9gr\u00e9 dans la m\u00e9canique des examens I&L.\n\n## Segmentation des SDE, RMM, AED et AEF non conformes dans A&P :\nL\u2019activit\u00e9 \u00ab Conformit\u00e9 attestation employeur \u00e0 r\u00e9aliser \u00bb est renomm\u00e9e en \u00ab Conformit\u00e9 des donn\u00e9es employeur \u00e0 r\u00e9aliser \u00bb  avec 3 contextes  :\n- Attestation employeur AED ou AEF ou CDDUD : Toutes DR.\n- Mission int\u00e9rim RMM : pour les DR 27, 49 et 67 (G\u00e9n\u00e9ralisation 21SI1).\n- P\u00e9riode salaire SDE : pour les DR 39 et 41 (G\u00e9n\u00e9ralisation 21SI1).\n\n## R\u00e9\u00e9criture des fonctionnalit\u00e9s avantage vieillesse et pension d'invalidit\u00e9 :\n- Int\u00e9gration des avantages vieillesses et pensions d\u2019invalidit\u00e9 dans l\u2019arborescence (informations sociales).\n- Suppressions des fonctions MK54 et ME78 au profit des \u00e9crans NG.\n\n## Prolongation du dispositif CSP  Double validation par le conseiller :\nMise en place d\u2019un message non bloquant afin de solliciter une double validation de la part du conseiller, lors de la r\u00e9inscription en CSP suite \u00e0 un changement de PEC CSP.\n\n\n# 5 - ELD<a id=\"ELD\"></a>\n## Aide exceptionnelle de fin d\u2019ann\u00e9e 2020 :\nAdaptation de la fonction MF5N pour s\u00e9curiser et \u00e9viter un double paiement.\n\n## Segmentation des SDE, RMM, AED et AEF non conformes dans A&P :\nL\u2019activit\u00e9 \u00ab Conformit\u00e9 attestation employeur \u00e0 r\u00e9aliser \u00bb est renomm\u00e9e en \u00ab Conformit\u00e9 des donn\u00e9es employeur \u00e0 r\u00e9aliser \u00bb  avec 3 contextes  :\n- Attestation employeur AED ou AEF ou CDDUD : Toutes DR.\n- Mission int\u00e9rim RMM : pour les DR 27, 49 et 67 (G\u00e9n\u00e9ralisation 21SI1).\n- P\u00e9riode salaire SDE : pour les DR 39 et 41 (G\u00e9n\u00e9ralisation 21SI1).\n\n## Agenda :\nDans \u00ab\u00a0Options\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Pilotage PRDVL\u00a0\u00bb un nouvel indicateur informe sur le taux de  \u00ab\u00a0Conseillers sans cr\u00e9neau disponible\u00a0\u00bb.\n\n## Optimisation maintien proc\u00e9dure sanction suite cessation d\u2019inscription :\n- Les avertissements avant sanction font l\u2019objet d\u2019une poursuite de la proc\u00e9dure de sanction en cas de cessation d\u2019inscription post\u00e9rieure \u00e0 l\u2019envoi de l\u2019avertissement.\n- Un nouveau code \u00ab\u00a0PEC TECHNIQUE SANCTION\u00a0\u00bb est cr\u00e9\u00e9, pour le suivi des r\u00e9inscriptions automatiques pour poursuite d\u2019une proc\u00e9dure de sanction en cessation d\u2019inscription.\n- Cr\u00e9ation en manuel d\u2019un courrier pour les PND, valant \u00ab\u00a0droit \u00e0 l\u2019erreur\u00a0\u00bb et rappelant les obligations du demandeur d\u2019emploi.\n\n## Gestion Unifi\u00e9e des R\u00e9clamations :\n- Si le conseiller notifie une \u00ab\u00a0demande de d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire\u00a0\u00bb pour apporter une r\u00e9ponse \u00e0 une r\u00e9clamation, les activit\u00e9s li\u00e9es sont impact\u00e9es dans Activit\u00e9s & Pilotage.\n- Le nom de l\u2019agent ayant trait\u00e9 une r\u00e9clamation est visible en interne sur la fiche cl\u00f4tur\u00e9e.\n\n\n# 6 - Accueil<a id=\"Accueil\"></a>\n## FranceConnect :\nFranceConnect est un moyen alternatif propos\u00e9 aux demandeurs d\u2019emploi pour se connecter \u00e0 leur espace PE.fr. Ce nouveau service est facultatif. La premi\u00e8re connexion avec FranceConnect n\u00e9cessite de renseigner son nom d\u2019utilisateur P\u00f4le emploi.\n\n##  Modernisation des communications sortantes :\n- Le demandeur d\u2019emploi dispose sur son espace personnel PE.fr d\u2019une nouvelle page d\u00e9di\u00e9e aux diff\u00e9rents consentements, dans la rubrique \u00ab\u00a0Mon compte\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Mes autorisations de contacts\u00a0\u00bb.\n- Il peut s\u2019informer et g\u00e9rer l\u2019utilisation faite par P\u00f4le emploi de ses coordonn\u00e9es de contact (mail, t\u00e9l\u00e9phone, adresse postale).\n\n## L\u2019auto-inscription depuis le site messervices.pole-emploi.fr :\nDepuis le site messervices.pole-emploi.fr le demandeur d\u2019emploi est guid\u00e9 pour trouver le service qui r\u00e9pond \u00e0 son besoin. S\u2019il souhaite s\u2019inscrire \u00e0 une prestation, le demandeur d\u2019emploi est redirig\u00e9 sur son espace personnel pe.fr dans \u00ab\u00a0Mes services \u00e0 la carte\u00a0\u00bb, directement sur l\u2019espace d\u2019auto-inscription de la prestation choisie.\n\n##  Enrichissement de l\u2019application mobile \u00ab\u00a0Ma Formation\u00a0\u00bb :\n- Le demandeur d\u2019emploi visualise le nombre de formations correspondant \u00e0 sa recherche (et actualisation des r\u00e9sultats en cas de modification des crit\u00e8res).\n- Les formations rajout\u00e9es au catalogue ou non consult\u00e9es par le demandeur d\u2019emploi lors de sa pr\u00e9c\u00e9dente connexion sont identifi\u00e9es par le terme \u00ab\u00a0NOUVEAU\u00a0\u00bb.\n- L\u2019\u00e9ch\u00e9ance des rendez-vous ou formations \u00e0 venir est plus visible dans la rubrique \u00ab\u00a0Suivi\u00a0\u00bb.\n- Sur les \u00e9crans de validation d\u2019un devis AIF, l\u2019ergonomie pour l\u2019ajout de co-financeurs est am\u00e9lior\u00e9e.",
        "thematique": 112,
        "application": 460,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "laurence.lutz",
        "nvda_page": ""
    },
    {
        "appName": "Version S I",
        "id_lien": 392,
        "noeud": 58,
        "article": 362,
        "id_article": 362,
        "copie_de": null,
        "nom": "Version 21SI2 - Informations de scripts",
        "auteur": "malika.madani",
        "contexte": null,
        "contenu": "# Informations de scripts livraison 2021 SI 2  \n  \n## Aude  \n  \n* Adaptation des nouveaux \u00e9crans Informations sociales : exon\u00e9ration fiscale CSG/CRD :  \nmise en place des raccourcis de navigations : CTRL L ou B2 pour le mode lecture, CTRL E ou B1 pour  se placer sur le premier champ d'\u00e9dition d'un formulaire, CTRL B ou B4 pour se placer sur barre de boutons, CTRL W pour fermer la fen\u00eatre de ces \u00e9crans.  \n  \n## MAP Mon Assistant Personnel  \n  \n### Fen\u00eatre de notifications  \n  \nPour acc\u00e9der \u00e0 la bo\u00eete de dialogue de notifications :  \n  \n* Faire CTRL Y, \n* Presser la touche Entr\u00e9e   sur le bouton ouvrir la fen\u00eatre de  notifications, \n* Vous arrivez dans la bo\u00eete de dialogue, utiliser fl\u00e8che bas et haut  pour se d\u00e9placer dans cette zone, \n* Faire CTRL B ou B4 et presser la touche Entr\u00e9e sur  le bouton Fermer la fen\u00eatre des points d'alertes,\n* Faire tabulation pour forcer la fermeture.  \n  \n### Menu  principal  \n  \n* Faire CTRL H ou B7 pour se placer sur le premier item l'Essentiel,\n* Utiliser  fl\u00e8che bas ou haut pour se d\u00e9placer dans la liste du menu,\n* Presser la touche Entr\u00e9e pour ouvrir ou fermer un item du menu,\n* Chaque item principal est organis\u00e9 en groupe de sous menu,\n* utiliser la touche T pour se d\u00e9placer sur les diff\u00e9rents groupe,\n* Faire fl\u00e8che bas pour avoir le sous menu et presser la touche Entr\u00e9e pour afficher la page souhait\u00e9e.  \n  \nRemarque :  \nCTRL A ou  B5 fonctionne comme le CTRL H ou B7 mais n'affiche que les \u00e9l\u00e9ments du sous menu.  \n  \n### Raccourci mis en place  \n  \n* CTRL G se place directement sur le premier choix des suggestions de services.  \n  \n## Dune  \n  \n\u2022 Correction de la lecture du pictogramme pour indiquer si la ligne est verrouill\u00e9e ou d\u00e9verrouill\u00e9e dans les tableaux des plans d'action.",
        "thematique": 112,
        "application": 462,
        "etat": "publi\u00e9",
        "modif_par": "malika.madani",
        "nvda_page": ""
    }
]